"json_variables"
"[{""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Wahrscheinlich wurde</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">das Wort</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">injektiv ebenso wie bijektiv und surjektiv in</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">den 1930ern</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">von</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">N. Bourbaki</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">gepr\u00e4gt</span> ."", ""pprint"": ""\\tWahrscheinlich wurde ?a injektiv ebenso wie bijektiv und surjektiv in ?b von ?c gepr\u00e4gt\\t[gepr\u00e4gt-root,c,n1,n1,n1,n1,n1,n1,n1,n1,n1,n2,n2,n2,n6,n6,u]\\n\\t\\t?a: das Wort\\t[Wort-nsubjpass,g1(nsubjpass),o1]\\n\\t\\t?b: den 1930ern\\t[1930ern-nmod,h1,o1,o2]\\n\\t\\t?c: N. Bourbaki\\t[Bourbaki-nmod,h1,o1,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.16.3.12.15"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Wahrscheinlich wurde</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">das Wort</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">injektiv ebenso wie bijektiv und surjektiv in</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">den 1930ern</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">von</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">N. Bourbaki</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">gepr\u00e4gt</span></div>"", ""questionID"": ""q_1"", ""sentence"": ""Wahrscheinlich wurde das Wort injektiv ebenso wie bijektiv und surjektiv in den 1930ern von N. Bourbaki gepr\u00e4gt ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0007244""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Sie</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">war eine treibende Kraft bei</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">der Entwicklung des sozialen Wohnungsbaus in den St\u00e4dten , besonders in London , in der zweiten H\u00e4lfte</span> des 19 ."", ""pprint"": ""\\t?a war eine treibende Kraft bei ?b\\t[Kraft-root,c,n1,n1,n1,n2,n2,n6]\\n\\t\\t?a: Sie\\t[Sie-nsubj,g1(nsubj)]\\n\\t\\t?b: der Entwicklung des sozialen Wohnungsbaus in den St\u00e4dten , besonders in London , in der zweiten H\u00e4lfte\\t[Entwicklung-nmod,h1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o2,o4]"", ""pred_id"": ""pred.normal.4.0.7"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Sie</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">war eine treibende Kraft bei</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">der Entwicklung des sozialen Wohnungsbaus in den St\u00e4dten , besonders in London , in der zweiten H\u00e4lfte</span></div>"", ""questionID"": ""q_2"", ""sentence"": ""Sie war eine treibende Kraft bei der Entwicklung des sozialen Wohnungsbaus in den St\u00e4dten , besonders in London , in der zweiten H\u00e4lfte des 19 ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0004048""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Mittels</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Akquisitionen</span> und Desinvestitionen <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">wurde</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">die Gesch\u00e4ftst\u00e4tigkeit</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">in</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">der Folgezeit</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">auf</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#80b1d3\\\"">die drei Gesch\u00e4ftsbereiche</span> Waggonvermietung , Schienenlogistik und Tankcontainerlogistik <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">ausgerichtet</span> ."", ""pprint"": ""\\tMittels ?a wurde ?b in ?c auf ?d ausgerichtet\\t[ausgerichtet-root,c,n1,n1,n2,n2,n2,n2,n6,n6,n6,u]\\n\\t\\t?a: Akquisitionen\\t[Akquisitionen-nmod,h1,o2,o5,o6]\\n\\t\\t?b: die Gesch\u00e4ftst\u00e4tigkeit\\t[Gesch\u00e4ftst\u00e4tigkeit-nsubjpass,g1(nsubjpass),o1]\\n\\t\\t?c: der Folgezeit\\t[Folgezeit-nmod,h1,o1,o2]\\n\\t\\t?d: die drei Gesch\u00e4ftsbereiche\\t[Gesch\u00e4ftsbereiche-nmod,h1,o1,o1,o2,o4]"", ""pred_id"": ""pred.normal.19.1.6.9.13"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Mittels</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Akquisitionen</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">wurde</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">die Gesch\u00e4ftst\u00e4tigkeit</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">in</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">der Folgezeit</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">auf</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#80b1d3\\\"">die drei Gesch\u00e4ftsbereiche</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">ausgerichtet</span></div>"", ""questionID"": ""q_3"", ""sentence"": ""Mittels Akquisitionen und Desinvestitionen wurde die Gesch\u00e4ftst\u00e4tigkeit in der Folgezeit auf die drei Gesch\u00e4ftsbereiche Waggonvermietung , Schienenlogistik und Tankcontainerlogistik ausgerichtet ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0005974""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Mittels</span> Akquisitionen und <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Desinvestitionen</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">wurde</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">die Gesch\u00e4ftst\u00e4tigkeit</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">in</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">der Folgezeit</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">auf</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#80b1d3\\\"">die drei Gesch\u00e4ftsbereiche</span> Waggonvermietung , Schienenlogistik und Tankcontainerlogistik <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">ausgerichtet</span> ."", ""pprint"": ""\\tMittels ?a wurde ?b in ?c auf ?d ausgerichtet\\t[ausgerichtet-root,c,n1,n1,n2,n2,n2,n2,n6,n6,n6,u]\\n\\t\\t?a: Desinvestitionen\\t[Desinvestitionen-conj,m]\\n\\t\\t?b: die Gesch\u00e4ftst\u00e4tigkeit\\t[Gesch\u00e4ftst\u00e4tigkeit-nsubjpass,g1(nsubjpass),o1]\\n\\t\\t?c: der Folgezeit\\t[Folgezeit-nmod,h1,o1,o2]\\n\\t\\t?d: die drei Gesch\u00e4ftsbereiche\\t[Gesch\u00e4ftsbereiche-nmod,h1,o1,o1,o2,o4]"", ""pred_id"": ""pred.normal.19.3.6.9.13"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Mittels</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Desinvestitionen</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">wurde</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">die Gesch\u00e4ftst\u00e4tigkeit</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">in</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">der Folgezeit</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">auf</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#80b1d3\\\"">die drei Gesch\u00e4ftsbereiche</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">ausgerichtet</span></div>"", ""questionID"": ""q_4"", ""sentence"": ""Mittels Akquisitionen und Desinvestitionen wurde die Gesch\u00e4ftst\u00e4tigkeit in der Folgezeit auf die drei Gesch\u00e4ftsbereiche Waggonvermietung , Schienenlogistik und Tankcontainerlogistik ausgerichtet ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0005974""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Die U - f\u00f6rmigen Grundrisse der Kapellen</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">werden jeweils von</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">f\u00fcnf Wandabschnitten</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">umschlossen</span> , die untereinander polygonal abknicken ."", ""pprint"": ""\\t?a werden jeweils von ?b umschlossen\\t[umschlossen-root,c,n1,n1,n1,n1,n2,n2,n6,u]\\n\\t\\t?a: Die U - f\u00f6rmigen Grundrisse der Kapellen\\t[Grundrisse-nsubjpass,g1(nsubjpass),o1,o1,o1,o1,o1,o1]\\n\\t\\t?b: f\u00fcnf Wandabschnitten\\t[Wandabschnitten-nmod,h1,o1,o2,o4]"", ""pred_id"": ""pred.normal.12.4.11"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Die U - f\u00f6rmigen Grundrisse der Kapellen</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">werden jeweils von</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">f\u00fcnf Wandabschnitten</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">umschlossen</span></div>"", ""questionID"": ""q_5"", ""sentence"": ""Die U - f\u00f6rmigen Grundrisse der Kapellen werden jeweils von f\u00fcnf Wandabschnitten umschlossen , die untereinander polygonal abknicken ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0009881""}]"
"[{""html_sentence"": ""Die U - f\u00f6rmigen Grundrisse der Kapellen werden jeweils von <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">f\u00fcnf Wandabschnitten</span> umschlossen , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">die</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">untereinander polygonal abknicken</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a ?b untereinander polygonal abknicken\\t[abknicken-acl,b,n1,n1,n2,pred_resolve_relcl]\\n\\t\\t?a: f\u00fcnf Wandabschnitten\\t[Wandabschnitten-nmod,arg_resolve_relcl,o1,o3]\\n\\t\\t?b: die\\t[die-nsubj,g1(nsubj)]"", ""pred_id"": ""pred.normal.17.11.14"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">f\u00fcnf Wandabschnitten</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">die</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">untereinander polygonal abknicken</span></div>"", ""questionID"": ""q_1"", ""sentence"": ""Die U - f\u00f6rmigen Grundrisse der Kapellen werden jeweils von f\u00fcnf Wandabschnitten umschlossen , die untereinander polygonal abknicken ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0009881""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Bekannt wurde</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">er</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">vor</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">allem</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">durch</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">die Band</span> Placebo ."", ""pprint"": ""\\tBekannt wurde ?a vor ?b durch ?c\\t[Bekannt-root,c,n1,n1,n2,n2,n2,n6,n6,u]\\n\\t\\t?a: er\\t[er-nsubj,g1(nsubj)]\\n\\t\\t?b: allem\\t[allem-nmod,h1,o2]\\n\\t\\t?c: die Band\\t[Band-nmod,h1,o1,o2,o4]"", ""pred_id"": ""pred.normal.0.2.4.7"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Bekannt wurde</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">er</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">vor</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">allem</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">durch</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">die Band</span></div>"", ""questionID"": ""q_2"", ""sentence"": ""Bekannt wurde er vor allem durch die Band Placebo ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0002854""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Almagro</span> , die alte Hauptstadt Campo de Calatrava , einer Comarca <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">liegt</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">etwas</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">auf</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">halbem Weg</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">zwischen</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">Madrid</span> und Cordoba <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">,</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#80b1d3\\\"">25 km \u00f6st -</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">s\u00fcd\u00f6stlich</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#80b1d3\\\"">Ciudad Reals</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a liegt auf ?b zwischen ?c , s\u00fcd\u00f6stlich ?d\\t[liegt-root,c,n1,n1,n2,n2,n2,n2,n6,n6,n6,u]\\n\\t\\t?a: Almagro\\t[Almagro-nsubj,g1(nsubj),o4]\\n\\t\\t?b: etwas halbem Weg\\t[Weg-nmod,h1,o1,o1,o2]\\n\\t\\t?c: Madrid\\t[Madrid-nmod,h1,o2,o5,o6]\\n\\t\\t?d: 25 km \u00f6st - Ciudad Reals\\t[Reals-nmod,h1,o1,o1,o1,o1,o1,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.11.0.15.17.27"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Almagro</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">liegt</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">auf</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">etwas halbem Weg</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">zwischen</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">Madrid</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">,</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">s\u00fcd\u00f6stlich</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#80b1d3\\\"">25 km \u00f6st - Ciudad Reals</span></div>"", ""questionID"": ""q_3"", ""sentence"": ""Almagro , die alte Hauptstadt Campo de Calatrava , einer Comarca liegt etwas auf halbem Weg zwischen Madrid und Cordoba , 25 km \u00f6st - s\u00fcd\u00f6stlich Ciudad Reals ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0006717""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Almagro</span> , die alte Hauptstadt Campo de Calatrava , einer Comarca <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">liegt</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">etwas</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">auf</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">halbem Weg</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">zwischen</span> Madrid und <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">Cordoba</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">,</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#80b1d3\\\"">25 km \u00f6st -</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">s\u00fcd\u00f6stlich</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#80b1d3\\\"">Ciudad Reals</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a liegt auf ?b zwischen ?c , s\u00fcd\u00f6stlich ?d\\t[liegt-root,c,n1,n1,n2,n2,n2,n2,n6,n6,n6,u]\\n\\t\\t?a: Almagro\\t[Almagro-nsubj,g1(nsubj),o4]\\n\\t\\t?b: etwas halbem Weg\\t[Weg-nmod,h1,o1,o1,o2]\\n\\t\\t?c: Cordoba\\t[Cordoba-conj,m]\\n\\t\\t?d: 25 km \u00f6st - Ciudad Reals\\t[Reals-nmod,h1,o1,o1,o1,o1,o1,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.11.0.15.19.27"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Almagro</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">liegt</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">auf</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">etwas halbem Weg</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">zwischen</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">Cordoba</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">,</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">s\u00fcd\u00f6stlich</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#80b1d3\\\"">25 km \u00f6st - Ciudad Reals</span></div>"", ""questionID"": ""q_4"", ""sentence"": ""Almagro , die alte Hauptstadt Campo de Calatrava , einer Comarca liegt etwas auf halbem Weg zwischen Madrid und Cordoba , 25 km \u00f6st - s\u00fcd\u00f6stlich Ciudad Reals ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0006717""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Die Professional - Version</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">enth\u00e4lt</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">zus\u00e4tzliche Funktionen</span> , sie kann mit benutzerdefinierten Datenbankfeldern arbeiten ."", ""pprint"": ""\\t?a enth\u00e4lt ?b\\t[enth\u00e4lt-root,c,c,n1,n1,n2,n2,n3,u]\\n\\t\\t?a: Die Professional - Version\\t[Version-nsubj,g1(nsubj),o1,o1,o1]\\n\\t\\t?b: zus\u00e4tzliche Funktionen\\t[Funktionen-dobj,g1(dobj),o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.4.3.6"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Die Professional - Version</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">enth\u00e4lt</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">zus\u00e4tzliche Funktionen</span></div>"", ""questionID"": ""q_5"", ""sentence"": ""Die Professional - Version enth\u00e4lt zus\u00e4tzliche Funktionen , sie kann mit benutzerdefinierten Datenbankfeldern arbeiten ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0012349""}]"
"[{""html_sentence"": ""Die Professional - Version enth\u00e4lt zus\u00e4tzliche Funktionen , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">sie</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">kann mit</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">benutzerdefinierten Datenbankfeldern</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">arbeiten</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a kann mit ?b arbeiten\\t[arbeiten-parataxis,c,n1,n2,n2,n6]\\n\\t\\t?a: sie\\t[sie-nsubj,g1(nsubj)]\\n\\t\\t?b: benutzerdefinierten Datenbankfeldern\\t[Datenbankfeldern-nmod,h1,o1,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.13.8.12"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">sie</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">kann mit</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">benutzerdefinierten Datenbankfeldern</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">arbeiten</span></div>"", ""questionID"": ""q_1"", ""sentence"": ""Die Professional - Version enth\u00e4lt zus\u00e4tzliche Funktionen , sie kann mit benutzerdefinierten Datenbankfeldern arbeiten ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0012349""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Die T\u00f6rner Stier Crew</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">ver\u00f6ffentlichte bis</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">1983</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">insgesamt drei Studioalben</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a ver\u00f6ffentlichte bis ?b ?c\\t[ver\u00f6ffentlichte-root,c,c,n1,n2,n2,n2,n6,u]\\n\\t\\t?a: Die T\u00f6rner Stier Crew\\t[Crew-nsubj,g1(nsubj),o1,o1,o1]\\n\\t\\t?b: 1983\\t[1983-nmod,h1,o2]\\n\\t\\t?c: insgesamt drei Studioalben\\t[Studioalben-dobj,g1(dobj),o1,o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.4.3.6.9"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Die T\u00f6rner Stier Crew</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">ver\u00f6ffentlichte bis</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">1983</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">insgesamt drei Studioalben</span></div>"", ""questionID"": ""q_2"", ""sentence"": ""Die T\u00f6rner Stier Crew ver\u00f6ffentlichte bis 1983 insgesamt drei Studioalben ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0011334""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Der Prozess</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">sorgte wegen</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">antisemitischer Anfeindungen</span> und Drohungen gegen Sympathisanten Goldmans <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">f\u00fcr</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">einen Justizskandal in Frankreich</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a sorgte wegen ?b f\u00fcr ?c\\t[sorgte-root,c,n1,n2,n2,n2,n6,n6,u]\\n\\t\\t?a: Der Prozess\\t[Prozess-nsubj,g1(nsubj),o1]\\n\\t\\t?b: antisemitischer Anfeindungen\\t[Anfeindungen-nmod,h1,o1,o2,o5,o6]\\n\\t\\t?c: einen Justizskandal in Frankreich\\t[Justizskandal-nmod,h1,o1,o1,o1,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.2.1.5.13"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Der Prozess</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">sorgte wegen</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">antisemitischer Anfeindungen</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">f\u00fcr</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">einen Justizskandal in Frankreich</span></div>"", ""questionID"": ""q_3"", ""sentence"": ""Der Prozess sorgte wegen antisemitischer Anfeindungen und Drohungen gegen Sympathisanten Goldmans f\u00fcr einen Justizskandal in Frankreich ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0006153""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Der Prozess</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">sorgte wegen</span> antisemitischer Anfeindungen und <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">Drohungen gegen Sympathisanten Goldmans</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">f\u00fcr</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">einen Justizskandal in Frankreich</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a sorgte wegen ?b f\u00fcr ?c\\t[sorgte-root,c,n1,n2,n2,n2,n6,n6,u]\\n\\t\\t?a: Der Prozess\\t[Prozess-nsubj,g1(nsubj),o1]\\n\\t\\t?b: Drohungen gegen Sympathisanten Goldmans\\t[Drohungen-conj,m,o1,o1,o1]\\n\\t\\t?c: einen Justizskandal in Frankreich\\t[Justizskandal-nmod,h1,o1,o1,o1,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.2.1.7.13"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Der Prozess</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">sorgte wegen</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">Drohungen gegen Sympathisanten Goldmans</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">f\u00fcr</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">einen Justizskandal in Frankreich</span></div>"", ""questionID"": ""q_4"", ""sentence"": ""Der Prozess sorgte wegen antisemitischer Anfeindungen und Drohungen gegen Sympathisanten Goldmans f\u00fcr einen Justizskandal in Frankreich ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0006153""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Die Zuh\u00e4lterin</span> Gulabi <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">ist</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">ihre</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">einzige Vertraute</span> , die Hijra versorgt sie mit Cannabis ."", ""pprint"": ""\\t?a ist ?b einzige Vertraute\\t[Vertraute-root,c,n1,n1,n1,n1,n2,n2,n3,u]\\n\\t\\t?a: Die Zuh\u00e4lterin\\t[Zuh\u00e4lterin-nsubj,g1(nsubj),o1,o4]\\n\\t\\t?b: ihre\\t[ihre-nmod:poss,h1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.6.1.4"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Die Zuh\u00e4lterin</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">ist</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">ihre</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">einzige Vertraute</span></div>"", ""questionID"": ""q_5"", ""sentence"": ""Die Zuh\u00e4lterin Gulabi ist ihre einzige Vertraute , die Hijra versorgt sie mit Cannabis ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0004522""}]"
"[{""html_sentence"": ""Die Zuh\u00e4lterin Gulabi ist ihre einzige Vertraute , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">die Hijra</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">versorgt</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">sie</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">mit</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">Cannabis</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a versorgt ?b mit ?c\\t[versorgt-parataxis,c,c,n2,n2,n2,n6]\\n\\t\\t?a: die Hijra\\t[Hijra-nsubj,g1(nsubj),o1]\\n\\t\\t?b: sie\\t[sie-dobj,g1(dobj)]\\n\\t\\t?c: Cannabis\\t[Cannabis-nmod,h1,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.10.9.11.13"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">die Hijra</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">versorgt</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">sie</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">mit</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">Cannabis</span></div>"", ""questionID"": ""q_1"", ""sentence"": ""Die Zuh\u00e4lterin Gulabi ist ihre einzige Vertraute , die Hijra versorgt sie mit Cannabis ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0004522""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Ab</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">1949</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">geh\u00f6rte</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">Trnava</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">zu</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">dem Okres</span> Gottwaldov - okol\u00ed und ab 1960 wieder zu dem Okres Gottwaldov , der nach der politischen Wende von 1989 seit 1990 wieder den Namen Okres Zl\u00edn tr\u00e4gt ."", ""pprint"": ""\\tAb ?a geh\u00f6rte ?b zu ?c\\t[geh\u00f6rte-root,c,n1,n2,n2,n2,n3,n5,n6,n6,u]\\n\\t\\t?a: 1949\\t[1949-nmod,h1,o2]\\n\\t\\t?b: Trnava\\t[Trnava-nsubj,g1(nsubj)]\\n\\t\\t?c: dem Okres\\t[Okres-nmod,h1,o1,o2,o4]"", ""pred_id"": ""pred.normal.2.1.3.6"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Ab</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">1949</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">geh\u00f6rte</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">Trnava</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">zu</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">dem Okres</span></div>"", ""questionID"": ""q_2"", ""sentence"": ""Ab 1949 geh\u00f6rte Trnava zu dem Okres Gottwaldov - okol\u00ed und ab 1960 wieder zu dem Okres Gottwaldov , der nach der politischen Wende von 1989 seit 1990 wieder den Namen Okres Zl\u00edn tr\u00e4gt ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0003704""}, {""html_sentence"": ""Ab 1949 geh\u00f6rte <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Trnava</span> zu dem Okres Gottwaldov - okol\u00ed und <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">ab 1960 wieder zu</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">dem Okres</span> Gottwaldov , der nach der politischen Wende von 1989 seit 1990 wieder den Namen Okres Zl\u00edn tr\u00e4gt ."", ""pprint"": ""\\t?a ab 1960 wieder zu ?b\\t[1960-conj,f,n1,n1,n2,n6]\\n\\t\\t?a: Trnava\\t[Trnava-nsubj,borrow-subj(1960/12,geh\u00f6rte/2,conj),g1(nsubj)]\\n\\t\\t?b: dem Okres\\t[Okres-nmod,h1,o1,o1,o2,o4,o4,u]"", ""pred_id"": ""pred.normal.12.3.16"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Trnava</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">ab 1960 wieder zu</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">dem Okres</span></div>"", ""questionID"": ""q_3"", ""sentence"": ""Ab 1949 geh\u00f6rte Trnava zu dem Okres Gottwaldov - okol\u00ed und ab 1960 wieder zu dem Okres Gottwaldov , der nach der politischen Wende von 1989 seit 1990 wieder den Namen Okres Zl\u00edn tr\u00e4gt ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0003704""}, {""html_sentence"": ""Ab 1949 geh\u00f6rte Trnava zu dem Okres Gottwaldov - okol\u00ed und ab 1960 wieder zu <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">dem Okres</span> Gottwaldov , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">der</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">nach</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">der politischen Wende von 1989</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">seit</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#80b1d3\\\"">1990</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">wieder</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fdb462\\\"">den Namen</span> Okres Zl\u00edn <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">tr\u00e4gt</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a ?b nach ?c seit ?d wieder ?e tr\u00e4gt\\t[tr\u00e4gt-acl,b,n1,n2,n2,n2,n2,n6,n6,pred_resolve_relcl]\\n\\t\\t?a: dem Okres\\t[Okres-nmod,arg_resolve_relcl,o1,o1,o3,o4,u]\\n\\t\\t?b: der\\t[der-nsubj,g1(nsubj)]\\n\\t\\t?c: der politischen Wende von 1989\\t[Wende-nmod,h1,o1,o1,o1,o1,o2]\\n\\t\\t?d: 1990\\t[1990-nmod,h1,o2]\\n\\t\\t?e: den Namen\\t[Namen-dobj,g1(dobj),o1,o4]"", ""pred_id"": ""pred.normal.33.16.19.23.27.30"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">dem Okres</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">der</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">nach</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">der politischen Wende von 1989</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">seit</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#80b1d3\\\"">1990</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">wieder</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fdb462\\\"">den Namen</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">tr\u00e4gt</span></div>"", ""questionID"": ""q_4"", ""sentence"": ""Ab 1949 geh\u00f6rte Trnava zu dem Okres Gottwaldov - okol\u00ed und ab 1960 wieder zu dem Okres Gottwaldov , der nach der politischen Wende von 1989 seit 1990 wieder den Namen Okres Zl\u00edn tr\u00e4gt ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0003704""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Balleis</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">trat au\u00dferdem zun\u00e4chst f\u00fcr</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">die S\u00fcdumgehung von Weiher , Uttenreuth und Buckenhof durch den Sebalder Reichswald</span> ein , wurde allerdings in dem Stadtrat mit den Stimmen von SPD , Gr\u00fcnen , \u00f6dp , FDP und einiger CSU - Stadtr\u00e4te \u00fcberstimmt ."", ""pprint"": ""\\t?a trat au\u00dferdem zun\u00e4chst f\u00fcr ?b\\t[trat-root,c,n1,n1,n1,n1,n1,n2,n2,n3,n6,u]\\n\\t\\t?a: Balleis\\t[Balleis-nsubj,g1(nsubj)]\\n\\t\\t?b: die S\u00fcdumgehung von Weiher , Uttenreuth und Buckenhof durch den Sebalder Reichswald\\t[S\u00fcdumgehung-nmod,h1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.1.0.6"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Balleis</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">trat au\u00dferdem zun\u00e4chst f\u00fcr</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">die S\u00fcdumgehung von Weiher , Uttenreuth und Buckenhof durch den Sebalder Reichswald</span></div>"", ""questionID"": ""q_5"", ""sentence"": ""Balleis trat au\u00dferdem zun\u00e4chst f\u00fcr die S\u00fcdumgehung von Weiher , Uttenreuth und Buckenhof durch den Sebalder Reichswald ein , wurde allerdings in dem Stadtrat mit den Stimmen von SPD , Gr\u00fcnen , \u00f6dp , FDP und einiger CSU - Stadtr\u00e4te \u00fcberstimmt ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0005296""}]"
"[{""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Balleis</span> trat au\u00dferdem zun\u00e4chst f\u00fcr die S\u00fcdumgehung von Weiher , Uttenreuth und Buckenhof durch den Sebalder Reichswald ein , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">wurde allerdings in</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">dem Stadtrat</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">mit</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">den Stimmen von SPD , Gr\u00fcnen , \u00f6dp , FDP und einiger CSU - Stadtr\u00e4te</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">\u00fcberstimmt</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a wurde allerdings in ?b mit ?c \u00fcberstimmt\\t[\u00fcberstimmt-conj,f,n1,n1,n2,n2,n6,n6]\\n\\t\\t?a: Balleis\\t[Balleis-nsubj,borrow-subj(\u00fcberstimmt/40,trat/1,conj),g1(nsubj)]\\n\\t\\t?b: dem Stadtrat\\t[Stadtrat-nmod,h1,o1,o2]\\n\\t\\t?c: den Stimmen von SPD , Gr\u00fcnen , \u00f6dp , FDP und einiger CSU - Stadtr\u00e4te\\t[Stimmen-nmod,h1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.40.0.23.26"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Balleis</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">wurde allerdings in</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">dem Stadtrat</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">mit</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">den Stimmen von SPD , Gr\u00fcnen , \u00f6dp , FDP und einiger CSU - Stadtr\u00e4te</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">\u00fcberstimmt</span></div>"", ""questionID"": ""q_1"", ""sentence"": ""Balleis trat au\u00dferdem zun\u00e4chst f\u00fcr die S\u00fcdumgehung von Weiher , Uttenreuth und Buckenhof durch den Sebalder Reichswald ein , wurde allerdings in dem Stadtrat mit den Stimmen von SPD , Gr\u00fcnen , \u00f6dp , FDP und einiger CSU - Stadtr\u00e4te \u00fcberstimmt ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0005296""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Ich</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">dachte endlich</span> , dass <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">ich meine Uhr kurz sp\u00e4ter abholen k\u00f6nnte</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a dachte endlich ?b\\t[dachte-root,c,c,n1,n1,n1,n2,n2,u]\\n\\t\\t?a: Ich\\t[Ich-nsubj,g1(nsubj)]\\n\\t\\t?b: SOMETHING := ich meine Uhr kurz sp\u00e4ter abholen k\u00f6nnte\\t[abholen-ccomp,k,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,u]"", ""pred_id"": ""pred.normal.1.0.10"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Ich</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">dachte endlich</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffff\\\"">SOMETHING</span> := <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">ich meine Uhr kurz sp\u00e4ter abholen k\u00f6nnte</span></div>"", ""questionID"": ""q_2"", ""sentence"": ""Ich dachte endlich , dass ich meine Uhr kurz sp\u00e4ter abholen k\u00f6nnte ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0000743""}, {""html_sentence"": ""Ich dachte endlich , dass <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">ich</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">meine Uhr</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">kurz sp\u00e4ter abholen k\u00f6nnte</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a ?b kurz sp\u00e4ter abholen k\u00f6nnte\\t[abholen-ccomp,a1,c,c,n1,n1,n1,n1,n2,n2,u]\\n\\t\\t?a: ich\\t[ich-nsubj,g1(nsubj)]\\n\\t\\t?b: meine Uhr\\t[Uhr-dobj,g1(dobj),o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.10.5.7"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">ich</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">meine Uhr</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">kurz sp\u00e4ter abholen k\u00f6nnte</span></div>"", ""questionID"": ""q_3"", ""sentence"": ""Ich dachte endlich , dass ich meine Uhr kurz sp\u00e4ter abholen k\u00f6nnte ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0000743""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Dautzenberg</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">wurde</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">zusammen</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">mit</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">200 Antifaschisten</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">verhaftet</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a wurde mit ?b verhaftet\\t[verhaftet-root,c,n1,n1,n2,n2,n6,u]\\n\\t\\t?a: Dautzenberg\\t[Dautzenberg-nsubjpass,g1(nsubjpass)]\\n\\t\\t?b: zusammen 200 Antifaschisten\\t[Antifaschisten-nmod,h1,o1,o1,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.6.0.5"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Dautzenberg</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">wurde</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">mit</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">zusammen 200 Antifaschisten</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">verhaftet</span></div>"", ""questionID"": ""q_4"", ""sentence"": ""Dautzenberg wurde zusammen mit 200 Antifaschisten verhaftet ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0007890""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Seit</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">2009</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">gibt es au\u00dferdem</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">eine Spin - off - Serie mit dem Titel</span> The Cleveland Show , die ebenfalls von MacFarlane produziert wird ."", ""pprint"": ""\\tSeit ?a gibt es au\u00dferdem ?b\\t[gibt-root,c,n1,n1,n1,n2,n2,n6,u]\\n\\t\\t?a: 2009\\t[2009-nmod,h1,o2]\\n\\t\\t?b: eine Spin - off - Serie mit dem Titel\\t[Serie-nsubj,g1(nsubj),o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o4,o4,u]"", ""pred_id"": ""pred.normal.2.1.10"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Seit</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">2009</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">gibt es au\u00dferdem</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">eine Spin - off - Serie mit dem Titel</span></div>"", ""questionID"": ""q_5"", ""sentence"": ""Seit 2009 gibt es au\u00dferdem eine Spin - off - Serie mit dem Titel The Cleveland Show , die ebenfalls von MacFarlane produziert wird ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0010226""}]"
"[{""html_sentence"": ""Seit 2009 gibt es au\u00dferdem <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">eine Spin - off - Serie mit dem Titel</span> The Cleveland Show , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">die</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">ebenfalls von</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">MacFarlane</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">produziert wird</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a ?b ebenfalls von ?c produziert wird\\t[produziert-acl,b,n1,n1,n2,n2,n6,pred_resolve_relcl]\\n\\t\\t?a: eine Spin - off - Serie mit dem Titel\\t[Serie-nsubj,arg_resolve_relcl,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o3,o4,u]\\n\\t\\t?b: die\\t[die-nsubjpass,g1(nsubjpass)]\\n\\t\\t?c: MacFarlane\\t[MacFarlane-nmod,h1,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.22.10.18.21"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">eine Spin - off - Serie mit dem Titel</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">die</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">ebenfalls von</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">MacFarlane</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">produziert wird</span></div>"", ""questionID"": ""q_1"", ""sentence"": ""Seit 2009 gibt es au\u00dferdem eine Spin - off - Serie mit dem Titel The Cleveland Show , die ebenfalls von MacFarlane produziert wird ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0010226""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Ges\u00e4ttigte Heterocyclen</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">sind in</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">der Regel</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">klassische \u03c3 - Donor - Liganden</span> , w\u00e4hrend Heteroaromaten auch \u03c0 - Akzeptor - Liganden darstellen ."", ""pprint"": ""\\t?a sind in ?b klassische \u03c3 - Donor - Liganden\\t[Liganden-root,c,c,n1,n1,n1,n1,n1,n1,n1,n1,n2,n2,n3,n6,u]\\n\\t\\t?a: Ges\u00e4ttigte Heterocyclen\\t[Heterocyclen-nsubj,g1(nsubj),o1]\\n\\t\\t?b: der Regel\\t[Regel-nmod,h1,o1,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.11.1.5"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Ges\u00e4ttigte Heterocyclen</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">sind in</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">der Regel</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">klassische \u03c3 - Donor - Liganden</span></div>"", ""questionID"": ""q_2"", ""sentence"": ""Ges\u00e4ttigte Heterocyclen sind in der Regel klassische \u03c3 - Donor - Liganden , w\u00e4hrend Heteroaromaten auch \u03c0 - Akzeptor - Liganden darstellen ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0008040""}, {""html_sentence"": ""Ges\u00e4ttigte Heterocyclen sind in der Regel klassische \u03c3 - Donor - Liganden , w\u00e4hrend <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Heteroaromaten</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">auch \u03c0 - Akzeptor - Liganden darstellen</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a auch \u03c0 - Akzeptor - Liganden darstellen\\t[Liganden-advcl,b,n1,n1,n1,n1,n1,n1,n1,n2,u]\\n\\t\\t?a: Heteroaromaten\\t[Heteroaromaten-nsubj,g1(nsubj)]"", ""pred_id"": ""pred.normal.20.14"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Heteroaromaten</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">auch \u03c0 - Akzeptor - Liganden darstellen</span></div>"", ""questionID"": ""q_3"", ""sentence"": ""Ges\u00e4ttigte Heterocyclen sind in der Regel klassische \u03c3 - Donor - Liganden , w\u00e4hrend Heteroaromaten auch \u03c0 - Akzeptor - Liganden darstellen ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0008040""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Objektive mit weiterem Betrachtungswinkel</span> ( Weitwinkelobjektiv ) <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">zeichnen</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">mehr von dem Motiv</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">kleiner</span> auf ."", ""pprint"": ""\\t?a zeichnen ?b kleiner\\t[zeichnen-root,c,c,n1,n1,n1,n2,n2,u]\\n\\t\\t?a: Objektive mit weiterem Betrachtungswinkel\\t[Objektive-nsubj,g1(nsubj),o1,o1,o1,o4]\\n\\t\\t?b: mehr von dem Motiv\\t[mehr-dobj,g1(dobj),o1,o1,o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.7.0.8"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Objektive mit weiterem Betrachtungswinkel</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">zeichnen</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">mehr von dem Motiv</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">kleiner</span></div>"", ""questionID"": ""q_4"", ""sentence"": ""Objektive mit weiterem Betrachtungswinkel ( Weitwinkelobjektiv ) zeichnen mehr von dem Motiv kleiner auf ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0007900""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Inzwischen lebt</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">sie</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">wesentlich selbstbestimmter und froher</span> auch wenn es lange dauert bis sie regeneriert ."", ""pprint"": ""\\tInzwischen lebt ?a wesentlich selbstbestimmter und froher\\t[lebt-root,c,c,n1,n1,n1,n1,n1,n1,n2,n3,u]\\n\\t\\t?a: sie\\t[sie-nsubj,g1(nsubj)]"", ""pred_id"": ""pred.normal.1.2"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Inzwischen lebt</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">sie</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">wesentlich selbstbestimmter und froher</span></div>"", ""questionID"": ""q_5"", ""sentence"": ""Inzwischen lebt sie wesentlich selbstbestimmter und froher auch wenn es lange dauert bis sie regeneriert ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0000687""}]"
"[{""html_sentence"": ""Inzwischen lebt sie wesentlich selbstbestimmter und froher <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">auch wenn</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">es</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">lange dauert</span> bis sie regeneriert ."", ""pprint"": ""\\tauch wenn ?a lange dauert\\t[dauert-advcl,b,n1,n1,n1,n2,n3]\\n\\t\\t?a: es\\t[es-nsubj,g1(nsubj)]"", ""pred_id"": ""pred.normal.11.9"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">auch wenn</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">es</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">lange dauert</span></div>"", ""questionID"": ""q_1"", ""sentence"": ""Inzwischen lebt sie wesentlich selbstbestimmter und froher auch wenn es lange dauert bis sie regeneriert ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0000687""}, {""html_sentence"": ""Inzwischen lebt sie wesentlich selbstbestimmter und froher auch wenn es lange dauert bis <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">sie</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">regeneriert</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a regeneriert\\t[regeneriert-advcl,b,n1,n2,u]\\n\\t\\t?a: sie\\t[sie-nsubj,g1(nsubj)]"", ""pred_id"": ""pred.normal.14.13"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">sie</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">regeneriert</span></div>"", ""questionID"": ""q_2"", ""sentence"": ""Inzwischen lebt sie wesentlich selbstbestimmter und froher auch wenn es lange dauert bis sie regeneriert ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0000687""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Der Autor</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">bittet dabei um</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">Nachsicht mit dem Werk</span> und dass der Leser f\u00fcr ihn als Anf\u00e4nger den guten Willen h\u00f6her als bei einem &quot; kunsterfahrenen [ ... ] Meister &quot; anrechnen solle ."", ""pprint"": ""\\t?a bittet dabei um ?b\\t[bittet-root,c,n1,n1,n2,n2,n6,u]\\n\\t\\t?a: Der Autor\\t[Autor-nsubj,g1(nsubj),o1]\\n\\t\\t?b: Nachsicht mit dem Werk\\t[Nachsicht-nmod,h1,o1,o1,o1,o2,o5,o6]"", ""pred_id"": ""pred.normal.2.1.5"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Der Autor</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">bittet dabei um</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">Nachsicht mit dem Werk</span></div>"", ""questionID"": ""q_3"", ""sentence"": ""Der Autor bittet dabei um Nachsicht mit dem Werk und dass der Leser f\u00fcr ihn als Anf\u00e4nger den guten Willen h\u00f6her als bei einem &quot; kunsterfahrenen [ ... ] Meister &quot; anrechnen solle ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0007702""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Der Autor</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">bittet dabei um</span> Nachsicht mit dem Werk und dass <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">der Leser f\u00fcr ihn als Anf\u00e4nger den guten Willen h\u00f6her als bei einem &quot; kunsterfahrenen</span> [ ... <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">] Meister &quot; anrechnen solle</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a bittet dabei um ?b\\t[bittet-root,c,n1,n1,n2,n2,n6,u]\\n\\t\\t?a: Der Autor\\t[Autor-nsubj,g1(nsubj),o1]\\n\\t\\t?b: der Leser f\u00fcr ihn als Anf\u00e4nger den guten Willen h\u00f6her als bei einem &quot; kunsterfahrenen ] Meister &quot; anrechnen solle\\t[anrechnen-conj,m,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,u]"", ""pred_id"": ""pred.normal.2.1.31"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Der Autor</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">bittet dabei um</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">der Leser f\u00fcr ihn als Anf\u00e4nger den guten Willen h\u00f6her als bei einem &quot; kunsterfahrenen ] Meister &quot; anrechnen solle</span></div>"", ""questionID"": ""q_4"", ""sentence"": ""Der Autor bittet dabei um Nachsicht mit dem Werk und dass der Leser f\u00fcr ihn als Anf\u00e4nger den guten Willen h\u00f6her als bei einem &quot; kunsterfahrenen [ ... ] Meister &quot; anrechnen solle ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0007702""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Wer</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">eine Bilanzsumme von neun Milliarden Mark</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">bewegt</span> , um mit M\u00fche einen Jahres\u00fcberschu\u00df von sieben Millionen Mark auszuweisen , hat noch eine lange Wegstrecke vor sich ."", ""pprint"": ""\\t?a ?b bewegt\\t[bewegt-csubj,a1,c,c,c,n2,n2,n3]\\n\\t\\t?a: Wer\\t[Wer-nsubj,g1(nsubj)]\\n\\t\\t?b: eine Bilanzsumme von neun Milliarden Mark\\t[Bilanzsumme-dobj,g1(dobj),o1,o1,o1,o1,o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.7.0.2"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Wer</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">eine Bilanzsumme von neun Milliarden Mark</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">bewegt</span></div>"", ""questionID"": ""q_5"", ""sentence"": ""Wer eine Bilanzsumme von neun Milliarden Mark bewegt , um mit M\u00fche einen Jahres\u00fcberschu\u00df von sieben Millionen Mark auszuweisen , hat noch eine lange Wegstrecke vor sich ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0001847""}]"
"[{""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Wer</span> eine Bilanzsumme von neun Milliarden Mark bewegt , um <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">mit</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">M\u00fche</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">einen Jahres\u00fcberschu\u00df von sieben Millionen Mark</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">auszuweisen</span> , hat noch eine lange Wegstrecke vor sich ."", ""pprint"": ""\\t?a mit ?b ?c auszuweisen\\t[auszuweisen-advcl,b,n1,n2,n2,n6,u]\\n\\t\\t?a: Wer\\t[Wer-nsubj,borrow-subj(auszuweisen/18,bewegt/7,advcl),g1(nsubj)]\\n\\t\\t?b: M\u00fche\\t[M\u00fche-nmod,h1,o2]\\n\\t\\t?c: einen Jahres\u00fcberschu\u00df von sieben Millionen Mark\\t[Jahres\u00fcberschu\u00df-dobj,g1(dobj),o1,o1,o1,o1,o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.18.0.11.13"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Wer</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">mit</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">M\u00fche</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">einen Jahres\u00fcberschu\u00df von sieben Millionen Mark</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">auszuweisen</span></div>"", ""questionID"": ""q_1"", ""sentence"": ""Wer eine Bilanzsumme von neun Milliarden Mark bewegt , um mit M\u00fche einen Jahres\u00fcberschu\u00df von sieben Millionen Mark auszuweisen , hat noch eine lange Wegstrecke vor sich ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0001847""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Wer eine Bilanzsumme von neun Milliarden Mark bewegt</span> , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">um mit M\u00fche einen Jahres\u00fcberschu\u00df von sieben Millionen Mark auszuweisen</span> , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">hat noch</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">eine lange Wegstrecke</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">vor</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">sich</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a hat noch ?b vor ?c\\t[hat-root,c,c,n1,n1,n1,n1,n2,n2,n2,n6,u]\\n\\t\\t?a: SOMETHING := Wer eine Bilanzsumme von neun Milliarden Mark bewegt um mit M\u00fche einen Jahres\u00fcberschu\u00df von sieben Millionen Mark auszuweisen\\t[bewegt-csubj,k,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1]\\n\\t\\t?b: eine lange Wegstrecke\\t[Wegstrecke-dobj,g1(dobj),o1,o1]\\n\\t\\t?c: sich\\t[sich-nmod,h1,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.20.7.24.26"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffff\\\"">SOMETHING</span> := <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Wer eine Bilanzsumme von neun Milliarden Mark bewegt um mit M\u00fche einen Jahres\u00fcberschu\u00df von sieben Millionen Mark auszuweisen</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">hat noch</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">eine lange Wegstrecke</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">vor</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">sich</span></div>"", ""questionID"": ""q_2"", ""sentence"": ""Wer eine Bilanzsumme von neun Milliarden Mark bewegt , um mit M\u00fche einen Jahres\u00fcberschu\u00df von sieben Millionen Mark auszuweisen , hat noch eine lange Wegstrecke vor sich ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0001847""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Der SK</span> Rapid Wien <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">erzielte hierbei mit</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">80 Toren</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">die meisten</span> und der SK Austria K\u00e4rnten mit 29 die wenigsten Tore ."", ""pprint"": ""\\t?a erzielte hierbei mit ?b ?c\\t[erzielte-root,c,c,n1,n1,n2,n2,n2,n3,n5,n6,u]\\n\\t\\t?a: Der SK\\t[SK-nsubj,g1(nsubj),o1,o4]\\n\\t\\t?b: 80 Toren\\t[Toren-nmod,h1,o1,o2]\\n\\t\\t?c: die meisten\\t[meisten-dobj,g1(dobj),o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.4.1.8.10"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Der SK</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">erzielte hierbei mit</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">80 Toren</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">die meisten</span></div>"", ""questionID"": ""q_3"", ""sentence"": ""Der SK Rapid Wien erzielte hierbei mit 80 Toren die meisten und der SK Austria K\u00e4rnten mit 29 die wenigsten Tore ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0010624""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Der SK</span> Rapid Wien erzielte hierbei mit 80 Toren die meisten und <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">der SK</span> Austria K\u00e4rnten <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">mit</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">29</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">die wenigsten Tore</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a der SK mit ?b ?c\\t[SK-conj,f,n1,n2,n2,n3,n6]\\n\\t\\t?a: Der SK\\t[SK-nsubj,borrow-subj(SK/13,erzielte/4,conj),g1(nsubj),o1,o4]\\n\\t\\t?b: 29\\t[29-nmod,h1,o2]\\n\\t\\t?c: die wenigsten Tore\\t[Tore-dobj,g1(dobj),o1,o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.13.1.17.20"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Der SK</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">der SK</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">mit</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">29</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">die wenigsten Tore</span></div>"", ""questionID"": ""q_4"", ""sentence"": ""Der SK Rapid Wien erzielte hierbei mit 80 Toren die meisten und der SK Austria K\u00e4rnten mit 29 die wenigsten Tore ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0010624""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Tausende Besucher</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">s\u00e4umen an</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">diesem Tag</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">die K\u00fcste der Insel</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a s\u00e4umen an ?b ?c\\t[s\u00e4umen-root,c,c,n1,n2,n2,n2,n6,u]\\n\\t\\t?a: Tausende Besucher\\t[Besucher-nsubj,g1(nsubj),o1]\\n\\t\\t?b: diesem Tag\\t[Tag-nmod,h1,o1,o2]\\n\\t\\t?c: die K\u00fcste der Insel\\t[K\u00fcste-dobj,g1(dobj),o1,o1,o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.2.1.5.7"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Tausende Besucher</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">s\u00e4umen an</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">diesem Tag</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">die K\u00fcste der Insel</span></div>"", ""questionID"": ""q_5"", ""sentence"": ""Tausende Besucher s\u00e4umen an diesem Tag die K\u00fcste der Insel ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0004217""}]"
"[{""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Nxumalo</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">wird von</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">unbekannten T\u00e4tern</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">erstochen</span> , als er versucht , sich gegen den Abriss Sophiatowns zu stellen ."", ""pprint"": ""\\t?a wird von ?b erstochen\\t[erstochen-root,c,c,n1,n1,n1,n2,n2,n3,n6,u]\\n\\t\\t?a: Nxumalo\\t[Nxumalo-nsubjpass,g1(nsubjpass)]\\n\\t\\t?b: unbekannten T\u00e4tern\\t[T\u00e4tern-nmod,h1,o1,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.5.0.4"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Nxumalo</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">wird von</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">unbekannten T\u00e4tern</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">erstochen</span></div>"", ""questionID"": ""q_1"", ""sentence"": ""Nxumalo wird von unbekannten T\u00e4tern erstochen , als er versucht , sich gegen den Abriss Sophiatowns zu stellen ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0011389""}, {""html_sentence"": ""Nxumalo wird von unbekannten T\u00e4tern erstochen , als <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">er</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">versucht ,</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">sich</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">gegen</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">den Abriss Sophiatowns</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">zu stellen</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a versucht , ?b gegen ?c zu stellen\\t[versucht-advcl,b,l,n1,n1,n1,n1,n2,n2,n2,n6,u]\\n\\t\\t?a: er\\t[er-nsubj,g1(nsubj)]\\n\\t\\t?b: sich\\t[sich-dobj,g1(dobj),l]\\n\\t\\t?c: den Abriss Sophiatowns\\t[Abriss-nmod,h1,l,o1,o1,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.9.8.11.14"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">er</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">versucht ,</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">sich</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">gegen</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">den Abriss Sophiatowns</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">zu stellen</span></div>"", ""questionID"": ""q_2"", ""sentence"": ""Nxumalo wird von unbekannten T\u00e4tern erstochen , als er versucht , sich gegen den Abriss Sophiatowns zu stellen ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0011389""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Die Chromosomenzahl</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">betr\u00e4gt 2n</span> = 14 ."", ""pprint"": ""\\t?a betr\u00e4gt 2n\\t[2n-root,c,n1,n1,n2,n4,n4,u]\\n\\t\\t?a: Die Chromosomenzahl\\t[Chromosomenzahl-nsubj,g1(nsubj),o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.3.1"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Die Chromosomenzahl</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">betr\u00e4gt 2n</span></div>"", ""questionID"": ""q_3"", ""sentence"": ""Die Chromosomenzahl betr\u00e4gt 2n = 14 ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0002582""}, {""html_sentence"": ""Wenn <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">mir</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">eine Ernte</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">kaputtgeht</span> , dann wird es schlimm , &apos;&apos; sagt Bauer Qin Qunzhu in dem Dorf Xiao Zhang in dem Kreis Binxian ."", ""pprint"": ""\\t?a ?b kaputtgeht\\t[kaputtgeht-advcl,b,n1,n2,n2,u]\\n\\t\\t?a: mir\\t[mir-iobj,g1(iobj)]\\n\\t\\t?b: eine Ernte\\t[Ernte-nsubj,g1(nsubj),o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.4.1.3"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">mir</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">eine Ernte</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">kaputtgeht</span></div>"", ""questionID"": ""q_4"", ""sentence"": ""Wenn mir eine Ernte kaputtgeht , dann wird es schlimm , &apos;&apos; sagt Bauer Qin Qunzhu in dem Dorf Xiao Zhang in dem Kreis Binxian ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0002040""}, {""html_sentence"": ""Wenn mir eine Ernte kaputtgeht , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">dann wird</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">es</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">schlimm</span> , &apos;&apos; sagt Bauer Qin Qunzhu in dem Dorf Xiao Zhang in dem Kreis Binxian ."", ""pprint"": ""\\tdann wird ?a schlimm\\t[schlimm-ccomp,a1,c,c,n1,n1,n2,n3]\\n\\t\\t?a: es\\t[es-nsubj,g1(nsubj)]"", ""pred_id"": ""pred.normal.9.8"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">dann wird</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">es</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">schlimm</span></div>"", ""questionID"": ""q_5"", ""sentence"": ""Wenn mir eine Ernte kaputtgeht , dann wird es schlimm , &apos;&apos; sagt Bauer Qin Qunzhu in dem Dorf Xiao Zhang in dem Kreis Binxian ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0002040""}]"
"[{""html_sentence"": ""Wenn mir eine Ernte kaputtgeht , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">dann wird es schlimm</span> , &apos;&apos; <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">sagt</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">Bauer</span> Qin Qunzhu <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">in dem Dorf</span> Xiao Zhang <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">in dem Kreis</span> Binxian ."", ""pprint"": ""\\t?a sagt ?b\\t[sagt-root,c,c,n1,n1,n1,n1,n2,n2,u]\\n\\t\\t?a: SOMETHING := dann wird es schlimm\\t[schlimm-ccomp,k,o1,o1,o1,o4]\\n\\t\\t?b: Bauer in dem Dorf in dem Kreis\\t[Bauer-nsubj,g1(nsubj),o1,o1,o1,o1,o1,o1,o4,o4,o4]"", ""pred_id"": ""pred.normal.12.9.13"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffff\\\"">SOMETHING</span> := <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">dann wird es schlimm</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">sagt</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">Bauer in dem Dorf in dem Kreis</span></div>"", ""questionID"": ""q_1"", ""sentence"": ""Wenn mir eine Ernte kaputtgeht , dann wird es schlimm , &apos;&apos; sagt Bauer Qin Qunzhu in dem Dorf Xiao Zhang in dem Kreis Binxian ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0002040""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Kurz</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">nach</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">der politischen Unabh\u00e4ngigkeit Kambodschas</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">wurde</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">1956</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">der Bau eines von Frankreich finanzierten Tiefsee - Hafens</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">begonnen</span> , um die Versorgung Kambodschas \u00fcber Saigon ( heute : Ho - Chi - Minh - Stadt ) zu sichern und damit die Abh\u00e4ngigkeit von Vietnam zu reduzieren ."", ""pprint"": ""\\tnach ?a wurde ?b ?c begonnen\\t[begonnen-root,c,c,n1,n1,n1,n2,n2,n2,n3,n6,u]\\n\\t\\t?a: Kurz der politischen Unabh\u00e4ngigkeit Kambodschas\\t[Unabh\u00e4ngigkeit-nmod,h1,o1,o1,o1,o1,o2]\\n\\t\\t?b: 1956\\t[1956-nmod,h1]\\n\\t\\t?c: der Bau eines von Frankreich finanzierten Tiefsee - Hafens\\t[Bau-nsubjpass,g1(nsubjpass),o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.17.4.7.9"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">nach</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Kurz der politischen Unabh\u00e4ngigkeit Kambodschas</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">wurde</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">1956</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">der Bau eines von Frankreich finanzierten Tiefsee - Hafens</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">begonnen</span></div>"", ""questionID"": ""q_2"", ""sentence"": ""Kurz nach der politischen Unabh\u00e4ngigkeit Kambodschas wurde 1956 der Bau eines von Frankreich finanzierten Tiefsee - Hafens begonnen , um die Versorgung Kambodschas \u00fcber Saigon ( heute : Ho - Chi - Minh - Stadt ) zu sichern und damit die Abh\u00e4ngigkeit von Vietnam zu reduzieren ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0013905""}, {""html_sentence"": ""Kurz nach der politischen Unabh\u00e4ngigkeit Kambodschas wurde 1956 <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">der Bau eines von Frankreich finanzierten Tiefsee - Hafens</span> begonnen , um <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">die Versorgung Kambodschas \u00fcber Saigon</span> ( heute : Ho - Chi - Minh - Stadt ) <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">zu sichern</span> und damit die Abh\u00e4ngigkeit von Vietnam zu reduzieren ."", ""pprint"": ""\\t?a ?b zu sichern\\t[sichern-advcl,b,n1,n1,n2,n3,n5,u]\\n\\t\\t?a: der Bau eines von Frankreich finanzierten Tiefsee - Hafens\\t[Bau-nsubjpass,borrow-subj(sichern/37,begonnen/17,advcl),g1(nsubjpass),o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1]\\n\\t\\t?b: die Versorgung Kambodschas \u00fcber Saigon\\t[Versorgung-dobj,g1(dobj),o1,o1,o1,o1,o4]"", ""pred_id"": ""pred.normal.37.9.21"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">der Bau eines von Frankreich finanzierten Tiefsee - Hafens</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">die Versorgung Kambodschas \u00fcber Saigon</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">zu sichern</span></div>"", ""questionID"": ""q_3"", ""sentence"": ""Kurz nach der politischen Unabh\u00e4ngigkeit Kambodschas wurde 1956 der Bau eines von Frankreich finanzierten Tiefsee - Hafens begonnen , um die Versorgung Kambodschas \u00fcber Saigon ( heute : Ho - Chi - Minh - Stadt ) zu sichern und damit die Abh\u00e4ngigkeit von Vietnam zu reduzieren ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0013905""}, {""html_sentence"": ""Kurz nach der politischen Unabh\u00e4ngigkeit Kambodschas wurde 1956 <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">der Bau eines von Frankreich finanzierten Tiefsee - Hafens</span> begonnen , um die Versorgung Kambodschas \u00fcber Saigon ( heute : Ho - Chi - Minh - Stadt ) <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">zu</span> sichern und <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">damit</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">die Abh\u00e4ngigkeit von Vietnam</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">zu reduzieren</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a zu damit ?b zu reduzieren\\t[reduzieren-conj,f,n1,n1,n2,pred_conj_borrow_aux_neg]\\n\\t\\t?a: der Bau eines von Frankreich finanzierten Tiefsee - Hafens\\t[Bau-nsubjpass,borrow-subj(reduzieren/45,sichern/37,conj),borrow-subj(sichern/37,begonnen/17,advcl),g1(nsubjpass),o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1]\\n\\t\\t?b: die Abh\u00e4ngigkeit von Vietnam\\t[Abh\u00e4ngigkeit-dobj,g1(dobj),o1,o1,o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.45.9.41"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">der Bau eines von Frankreich finanzierten Tiefsee - Hafens</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">zu</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">damit</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">die Abh\u00e4ngigkeit von Vietnam</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">zu reduzieren</span></div>"", ""questionID"": ""q_4"", ""sentence"": ""Kurz nach der politischen Unabh\u00e4ngigkeit Kambodschas wurde 1956 der Bau eines von Frankreich finanzierten Tiefsee - Hafens begonnen , um die Versorgung Kambodschas \u00fcber Saigon ( heute : Ho - Chi - Minh - Stadt ) zu sichern und damit die Abh\u00e4ngigkeit von Vietnam zu reduzieren ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0013905""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Bankkunden</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">mussten</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">mehrere Stunden</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">anstehen</span> , um Geld abzuheben ."", ""pprint"": ""\\t?a mussten ?b anstehen\\t[anstehen-root,c,c,n1,n1,n1,n2,n2,n3,u]\\n\\t\\t?a: Bankkunden\\t[Bankkunden-nsubj,g1(nsubj)]\\n\\t\\t?b: mehrere Stunden\\t[Stunden-nmod,h1,o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.4.0.3"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Bankkunden</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">mussten</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">mehrere Stunden</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">anstehen</span></div>"", ""questionID"": ""q_5"", ""sentence"": ""Bankkunden mussten mehrere Stunden anstehen , um Geld abzuheben ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0004322""}]"
"[{""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Bankkunden</span> mussten mehrere Stunden anstehen , um <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">Geld</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">abzuheben</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a ?b abzuheben\\t[abzuheben-advcl,b,n1,n2,u]\\n\\t\\t?a: Bankkunden\\t[Bankkunden-nsubj,borrow-subj(abzuheben/8,anstehen/4,advcl),g1(nsubj)]\\n\\t\\t?b: Geld\\t[Geld-dobj,g1(dobj)]"", ""pred_id"": ""pred.normal.8.0.7"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Bankkunden</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">Geld</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">abzuheben</span></div>"", ""questionID"": ""q_1"", ""sentence"": ""Bankkunden mussten mehrere Stunden anstehen , um Geld abzuheben ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0004322""}, {""html_sentence"": ""Selbst der geringste Bauer , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">schrieb</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">der Gie\u00dfener Professor</span> Michael Bernhard Valentini <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">1714</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">in</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">seinem &quot; Unvorgreifflichen Bedencken von Kunst = und Naturalien = Kammern insgemein</span> &quot; , w\u00fcrde in Betrachtung der allt\u00e4glich erfahrenen Natur seinen Flei\u00df darauf anwenden , Regeln f\u00fcr die Prognose der k\u00fcnftigen Ernte , des Wetters aufzustellen ."", ""pprint"": ""\\tschrieb ?a ?b in ?c\\t[schrieb-parataxis,c,n1,n1,n2,n2,n2,n6,u]\\n\\t\\t?a: der Gie\u00dfener Professor\\t[Professor-nsubj,g1(nsubj),o1,o1,o4]\\n\\t\\t?b: 1714\\t[1714-nmod,h1]\\n\\t\\t?c: seinem &quot; Unvorgreifflichen Bedencken von Kunst = und Naturalien = Kammern insgemein\\t[Bedencken-nmod,h1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o2,u]"", ""pred_id"": ""pred.normal.5.8.12.17"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">schrieb</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">der Gie\u00dfener Professor</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">1714</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">in</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">seinem &quot; Unvorgreifflichen Bedencken von Kunst = und Naturalien = Kammern insgemein</span></div>"", ""questionID"": ""q_2"", ""sentence"": ""Selbst der geringste Bauer , schrieb der Gie\u00dfener Professor Michael Bernhard Valentini 1714 in seinem &quot; Unvorgreifflichen Bedencken von Kunst = und Naturalien = Kammern insgemein &quot; , w\u00fcrde in Betrachtung der allt\u00e4glich erfahrenen Natur seinen Flei\u00df darauf anwenden , Regeln f\u00fcr die Prognose der k\u00fcnftigen Ernte , des Wetters aufzustellen ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0006435""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Selbst der geringste Bauer</span> , schrieb der Gie\u00dfener Professor Michael Bernhard Valentini 1714 in seinem &quot; Unvorgreifflichen Bedencken von Kunst = und Naturalien = Kammern insgemein &quot; , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">w\u00fcrde in</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">Betrachtung der allt\u00e4glich erfahrenen Natur</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">seinen Flei\u00df</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">darauf anwenden ,</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#80b1d3\\\"">Regeln f\u00fcr die Prognose der k\u00fcnftigen Ernte , des Wetters</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">aufzustellen</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a w\u00fcrde in ?b ?c darauf anwenden , ?d aufzustellen\\t[anwenden-root,c,c,c,l,n1,n1,n1,n1,n1,n2,n2,n2,n2,n3,n6,u]\\n\\t\\t?a: Selbst der geringste Bauer\\t[Bauer-nsubj,g1(nsubj),o1,o1,o1]\\n\\t\\t?b: Betrachtung der allt\u00e4glich erfahrenen Natur\\t[Betrachtung-nmod,h1,o1,o1,o1,o1,o2]\\n\\t\\t?c: seinen Flei\u00df\\t[Flei\u00df-dobj,g1(dobj),o1]\\n\\t\\t?d: Regeln f\u00fcr die Prognose der k\u00fcnftigen Ernte , des Wetters\\t[Regeln-dobj,g1(dobj),l,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.38.3.30.36.40"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Selbst der geringste Bauer</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">w\u00fcrde in</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">Betrachtung der allt\u00e4glich erfahrenen Natur</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">seinen Flei\u00df</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">darauf anwenden ,</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#80b1d3\\\"">Regeln f\u00fcr die Prognose der k\u00fcnftigen Ernte , des Wetters</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">aufzustellen</span></div>"", ""questionID"": ""q_3"", ""sentence"": ""Selbst der geringste Bauer , schrieb der Gie\u00dfener Professor Michael Bernhard Valentini 1714 in seinem &quot; Unvorgreifflichen Bedencken von Kunst = und Naturalien = Kammern insgemein &quot; , w\u00fcrde in Betrachtung der allt\u00e4glich erfahrenen Natur seinen Flei\u00df darauf anwenden , Regeln f\u00fcr die Prognose der k\u00fcnftigen Ernte , des Wetters aufzustellen ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0006435""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Das T - Leitwerk</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">wird z</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a wird z\\t[wird-root,c,n1,n1,n2,u]\\n\\t\\t?a: Das T - Leitwerk\\t[Leitwerk-nsubj,g1(nsubj),o1,o1,o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.4.3"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Das T - Leitwerk</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">wird z</span></div>"", ""questionID"": ""q_4"", ""sentence"": ""Das T - Leitwerk wird z ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0008660""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Bei</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">der Europameisterschaft 2006 in Budapest</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">erreichte</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">er</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">\u00fcber</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">200 m</span> Lagen <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#80b1d3\\\"">den Endlauf</span> und erreichte dort Rang sieben ."", ""pprint"": ""\\tBei ?a erreichte ?b \u00fcber ?c ?d\\t[erreichte-root,c,c,n1,n2,n2,n2,n2,n3,n5,n6,n6,u]\\n\\t\\t?a: der Europameisterschaft 2006 in Budapest\\t[Europameisterschaft-nmod,h1,o1,o1,o1,o1,o2]\\n\\t\\t?b: er\\t[er-nsubj,g1(nsubj)]\\n\\t\\t?c: 200 m\\t[m-nmod,h1,o1,o2,o4]\\n\\t\\t?d: den Endlauf\\t[Endlauf-dobj,g1(dobj),o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.6.2.7.10.13"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Bei</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">der Europameisterschaft 2006 in Budapest</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">erreichte</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">er</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">\u00fcber</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">200 m</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#80b1d3\\\"">den Endlauf</span></div>"", ""questionID"": ""q_5"", ""sentence"": ""Bei der Europameisterschaft 2006 in Budapest erreichte er \u00fcber 200 m Lagen den Endlauf und erreichte dort Rang sieben ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0005527""}]"
"[{""html_sentence"": ""Bei der Europameisterschaft 2006 in Budapest erreichte <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">er</span> \u00fcber 200 m Lagen den Endlauf und <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">erreichte dort</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">Rang</span> sieben ."", ""pprint"": ""\\t?a erreichte dort ?b\\t[erreichte-conj,f,n1,n2]\\n\\t\\t?a: er\\t[er-nsubj,borrow-subj(erreichte/15,erreichte/6,conj),g1(nsubj)]\\n\\t\\t?b: Rang\\t[Rang-dobj,g1(dobj),o4]"", ""pred_id"": ""pred.normal.15.7.17"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">er</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">erreichte dort</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">Rang</span></div>"", ""questionID"": ""q_1"", ""sentence"": ""Bei der Europameisterschaft 2006 in Budapest erreichte er \u00fcber 200 m Lagen den Endlauf und erreichte dort Rang sieben ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0005527""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">An</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">dem Bach</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">liegen</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">mehrere M\u00fchlen , wie die Samm\u00fchle , Abla\u00dfm\u00fchle , Furtm\u00fchle , Schaffhauser M\u00fchle , Oberm\u00fchle , Tafelm\u00fchle , Hornm\u00fchle , Aichm\u00fchle , Schwabenm\u00fchle , Panzerm\u00fchle , Waldm\u00fchle , Bergm\u00fchle und Steinm\u00fchle</span> ."", ""pprint"": ""\\tAn ?a liegen ?b\\t[liegen-root,c,n1,n2,n2,n6,u]\\n\\t\\t?a: dem Bach\\t[Bach-nmod,h1,o1,o2]\\n\\t\\t?b: mehrere M\u00fchlen , wie die Samm\u00fchle , Abla\u00dfm\u00fchle , Furtm\u00fchle , Schaffhauser M\u00fchle , Oberm\u00fchle , Tafelm\u00fchle , Hornm\u00fchle , Aichm\u00fchle , Schwabenm\u00fchle , Panzerm\u00fchle , Waldm\u00fchle , Bergm\u00fchle und Steinm\u00fchle\\t[M\u00fchlen-nsubj,g1(nsubj),o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.3.2.5"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">An</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">dem Bach</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">liegen</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">mehrere M\u00fchlen , wie die Samm\u00fchle , Abla\u00dfm\u00fchle , Furtm\u00fchle , Schaffhauser M\u00fchle , Oberm\u00fchle , Tafelm\u00fchle , Hornm\u00fchle , Aichm\u00fchle , Schwabenm\u00fchle , Panzerm\u00fchle , Waldm\u00fchle , Bergm\u00fchle und Steinm\u00fchle</span></div>"", ""questionID"": ""q_2"", ""sentence"": ""An dem Bach liegen mehrere M\u00fchlen , wie die Samm\u00fchle , Abla\u00dfm\u00fchle , Furtm\u00fchle , Schaffhauser M\u00fchle , Oberm\u00fchle , Tafelm\u00fchle , Hornm\u00fchle , Aichm\u00fchle , Schwabenm\u00fchle , Panzerm\u00fchle , Waldm\u00fchle , Bergm\u00fchle und Steinm\u00fchle ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0010677""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Die Arbeitslosenrate</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">geh\u00f6rt mit</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">4,6 Prozent</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">zu den niedrigsten auf dem Kontinent</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a geh\u00f6rt mit ?b zu den niedrigsten auf dem Kontinent\\t[geh\u00f6rt-root,c,n1,n1,n1,n1,n1,n1,n1,n2,n2,n6,u]\\n\\t\\t?a: Die Arbeitslosenrate\\t[Arbeitslosenrate-nsubj,g1(nsubj),o1]\\n\\t\\t?b: 4,6 Prozent\\t[Prozent-nmod,h1,o1,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.2.1.5"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Die Arbeitslosenrate</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">geh\u00f6rt mit</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">4,6 Prozent</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">zu den niedrigsten auf dem Kontinent</span></div>"", ""questionID"": ""q_3"", ""sentence"": ""Die Arbeitslosenrate geh\u00f6rt mit 4,6 Prozent zu den niedrigsten auf dem Kontinent ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0001799""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Sitz der Kirchengemeinde</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">ist der Ortsteil</span> Fl\u00f6zlingen , weshalb die Kirchengemeinde bis 1995 nur nach Fl\u00f6zlingen benannt war ."", ""pprint"": ""\\t?a ist der Ortsteil\\t[Ortsteil-root,c,c,n1,n1,n1,n1,n2,n3,n3,u]\\n\\t\\t?a: Sitz der Kirchengemeinde\\t[Sitz-nsubj,g1(nsubj),o1,o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.5.0"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Sitz der Kirchengemeinde</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">ist der Ortsteil</span></div>"", ""questionID"": ""q_4"", ""sentence"": ""Sitz der Kirchengemeinde ist der Ortsteil Fl\u00f6zlingen , weshalb die Kirchengemeinde bis 1995 nur nach Fl\u00f6zlingen benannt war ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0005757""}, {""html_sentence"": ""Sitz der Kirchengemeinde ist der Ortsteil Fl\u00f6zlingen , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">weshalb</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">die Kirchengemeinde</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">bis</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">1995</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">nur</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">nach</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">Fl\u00f6zlingen</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">benannt war</span> ."", ""pprint"": ""\\tweshalb ?a bis ?b nach ?c benannt war\\t[benannt-advcl,b,n1,n1,n2,n2,n2,n6,n6]\\n\\t\\t?a: die Kirchengemeinde\\t[Kirchengemeinde-nsubj,g1(nsubj),o1]\\n\\t\\t?b: 1995\\t[1995-nmod,h1,o2]\\n\\t\\t?c: nur Fl\u00f6zlingen\\t[Fl\u00f6zlingen-nmod,h1,o1,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.16.10.12.15"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">weshalb</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">die Kirchengemeinde</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">bis</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">1995</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">nach</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">nur Fl\u00f6zlingen</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">benannt war</span></div>"", ""questionID"": ""q_5"", ""sentence"": ""Sitz der Kirchengemeinde ist der Ortsteil Fl\u00f6zlingen , weshalb die Kirchengemeinde bis 1995 nur nach Fl\u00f6zlingen benannt war ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0005757""}]"
"[{""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Sie</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">geh\u00f6rt zu</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">der Radeberger Gruppe in dem Oetker - Konzern</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a geh\u00f6rt zu ?b\\t[geh\u00f6rt-root,c,n1,n2,n2,n6,u]\\n\\t\\t?a: Sie\\t[Sie-nsubj,g1(nsubj)]\\n\\t\\t?b: der Radeberger Gruppe in dem Oetker - Konzern\\t[Gruppe-nmod,h1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.1.0.5"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Sie</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">geh\u00f6rt zu</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">der Radeberger Gruppe in dem Oetker - Konzern</span></div>"", ""questionID"": ""q_1"", ""sentence"": ""Sie geh\u00f6rt zu der Radeberger Gruppe in dem Oetker - Konzern ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0007804""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Hinten hatte</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">der BMW</span> 327 <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">eine Starrachse</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">an</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">zwei L\u00e4ngsblattfedern</span> ."", ""pprint"": ""\\tHinten hatte ?a ?b an ?c\\t[hatte-root,c,c,n1,n1,n2,n2,n2,n6,u]\\n\\t\\t?a: der BMW\\t[BMW-nsubj,g1(nsubj),o1,o4]\\n\\t\\t?b: eine Starrachse\\t[Starrachse-dobj,g1(dobj),o1]\\n\\t\\t?c: zwei L\u00e4ngsblattfedern\\t[L\u00e4ngsblattfedern-nmod,h1,o1,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.1.3.6.9"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Hinten hatte</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">der BMW</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">eine Starrachse</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">an</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">zwei L\u00e4ngsblattfedern</span></div>"", ""questionID"": ""q_2"", ""sentence"": ""Hinten hatte der BMW 327 eine Starrachse an zwei L\u00e4ngsblattfedern ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0010724""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Einige Tage nach dem Mordanschlag auf Israels Ministerpr\u00e4sidenten</span> Yitzhak Rabin <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">hat</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">die Polizei</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">zwei weitere Verd\u00e4chtige</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">festgenommen</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a hat ?b ?c festgenommen\\t[festgenommen-root,c,c,n1,n1,n2,n2,n2,u]\\n\\t\\t?a: Einige Tage nach dem Mordanschlag auf Israels Ministerpr\u00e4sidenten\\t[Tage-nmod,h1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o4]\\n\\t\\t?b: die Polizei\\t[Polizei-nsubj,g1(nsubj),o1]\\n\\t\\t?c: zwei weitere Verd\u00e4chtige\\t[Verd\u00e4chtige-dobj,g1(dobj),o1,o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.16.1.12.15"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Einige Tage nach dem Mordanschlag auf Israels Ministerpr\u00e4sidenten</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">hat</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">die Polizei</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">zwei weitere Verd\u00e4chtige</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">festgenommen</span></div>"", ""questionID"": ""q_3"", ""sentence"": ""Einige Tage nach dem Mordanschlag auf Israels Ministerpr\u00e4sidenten Yitzhak Rabin hat die Polizei zwei weitere Verd\u00e4chtige festgenommen ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0001635""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Deutschland</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">war das erste europ\u00e4ische Land</span> , das den Mi\u00dfbrauch von Kindern auch dann unter Strafe stellte , wenn er in dem Ausland geschah , &apos;&apos; erl\u00e4utert Felizardo ."", ""pprint"": ""\\t?a war das erste europ\u00e4ische Land\\t[Land-ccomp,a1,c,n1,n1,n1,n1,n2,n3]\\n\\t\\t?a: Deutschland\\t[Deutschland-nsubj,g1(nsubj)]"", ""pred_id"": ""pred.normal.5.0"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Deutschland</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">war das erste europ\u00e4ische Land</span></div>"", ""questionID"": ""q_4"", ""sentence"": ""Deutschland war das erste europ\u00e4ische Land , das den Mi\u00dfbrauch von Kindern auch dann unter Strafe stellte , wenn er in dem Ausland geschah , &apos;&apos; erl\u00e4utert Felizardo ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0002041""}, {""html_sentence"": ""Deutschland war <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">das erste europ\u00e4ische Land</span> , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">das</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">den Mi\u00dfbrauch von Kindern</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">auch dann unter</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#80b1d3\\\"">Strafe</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">stellte</span> , wenn er in dem Ausland geschah , &apos;&apos; erl\u00e4utert Felizardo ."", ""pprint"": ""\\t?a ?b ?c auch dann unter ?d stellte\\t[stellte-acl,b,n1,n1,n2,n2,n2,n3,n6,pred_resolve_relcl]\\n\\t\\t?a: das erste europ\u00e4ische Land\\t[Land-ccomp,arg_resolve_relcl,o1,o1,o1,o3,o4,o4]\\n\\t\\t?b: das\\t[das-nsubj,g1(nsubj)]\\n\\t\\t?c: den Mi\u00dfbrauch von Kindern\\t[Mi\u00dfbrauch-dobj,g1(dobj),o1,o1,o1]\\n\\t\\t?d: Strafe\\t[Strafe-nmod,h1,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.16.5.7.9.15"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">das erste europ\u00e4ische Land</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">das</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">den Mi\u00dfbrauch von Kindern</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">auch dann unter</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#80b1d3\\\"">Strafe</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">stellte</span></div>"", ""questionID"": ""q_5"", ""sentence"": ""Deutschland war das erste europ\u00e4ische Land , das den Mi\u00dfbrauch von Kindern auch dann unter Strafe stellte , wenn er in dem Ausland geschah , &apos;&apos; erl\u00e4utert Felizardo ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0002041""}]"
"[{""html_sentence"": ""Deutschland war das erste europ\u00e4ische Land , das den Mi\u00dfbrauch von Kindern auch dann unter Strafe stellte , wenn <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">er</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">in</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">dem Ausland</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">geschah</span> , &apos;&apos; erl\u00e4utert Felizardo ."", ""pprint"": ""\\t?a in ?b geschah\\t[geschah-advcl,b,n1,n2,n2,n6,u]\\n\\t\\t?a: er\\t[er-nsubj,g1(nsubj)]\\n\\t\\t?b: dem Ausland\\t[Ausland-nmod,h1,o1,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.23.19.22"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">er</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">in</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">dem Ausland</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">geschah</span></div>"", ""questionID"": ""q_1"", ""sentence"": ""Deutschland war das erste europ\u00e4ische Land , das den Mi\u00dfbrauch von Kindern auch dann unter Strafe stellte , wenn er in dem Ausland geschah , &apos;&apos; erl\u00e4utert Felizardo ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0002041""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Deutschland war das erste europ\u00e4ische Land</span> , das den Mi\u00dfbrauch von Kindern auch dann unter Strafe stellte , wenn er in dem Ausland geschah , &apos;&apos; <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">erl\u00e4utert</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">Felizardo</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a erl\u00e4utert ?b\\t[erl\u00e4utert-root,c,c,n1,n1,n1,n1,n1,n2,n2,u]\\n\\t\\t?a: SOMETHING := Deutschland war das erste europ\u00e4ische Land\\t[Land-ccomp,k,o1,o1,o1,o1,o1,o4]\\n\\t\\t?b: Felizardo\\t[Felizardo-nsubj,g1(nsubj)]"", ""pred_id"": ""pred.normal.26.5.27"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffff\\\"">SOMETHING</span> := <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Deutschland war das erste europ\u00e4ische Land</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">erl\u00e4utert</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">Felizardo</span></div>"", ""questionID"": ""q_2"", ""sentence"": ""Deutschland war das erste europ\u00e4ische Land , das den Mi\u00dfbrauch von Kindern auch dann unter Strafe stellte , wenn er in dem Ausland geschah , &apos;&apos; erl\u00e4utert Felizardo ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0002041""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Zu</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">dem Schutz der Stadt und der Hafeneinfahrt</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">wurde unter</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">Gro\u00dfmeister Philippe de Villiers de l&apos; Isle</span> - Adam <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">das bestehende Sea Castle</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">zu</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#80b1d3\\\"">Fort</span> St. Angelo <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">erweitert</span> ."", ""pprint"": ""\\tZu ?a wurde unter ?b ?c zu ?d erweitert\\t[erweitert-root,c,n1,n1,n2,n2,n2,n2,n6,n6,n6,u]\\n\\t\\t?a: dem Schutz der Stadt und der Hafeneinfahrt\\t[Schutz-nmod,h1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o2]\\n\\t\\t?b: Gro\u00dfmeister Philippe de Villiers de l&apos; Isle\\t[Gro\u00dfmeister-nmod,h1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o2,o4,u]\\n\\t\\t?c: das bestehende Sea Castle\\t[Castle-nsubjpass,g1(nsubjpass),o1,o1,o1]\\n\\t\\t?d: Fort\\t[Fort-nmod,h1,o2,o4]"", ""pred_id"": ""pred.normal.27.2.10.22.24"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Zu</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">dem Schutz der Stadt und der Hafeneinfahrt</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">wurde unter</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">Gro\u00dfmeister Philippe de Villiers de l&apos; Isle</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">das bestehende Sea Castle</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">zu</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#80b1d3\\\"">Fort</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">erweitert</span></div>"", ""questionID"": ""q_3"", ""sentence"": ""Zu dem Schutz der Stadt und der Hafeneinfahrt wurde unter Gro\u00dfmeister Philippe de Villiers de l&apos; Isle - Adam das bestehende Sea Castle zu Fort St. Angelo erweitert ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0011479""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Die FDM</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">trat</span> -- anders das in dem Nachkriegsdeutschland reaktivierte Corps Concordia Rigensis zu Hamburg ( urspr\u00fcnglich aus Riga ) und das 1959 gegr\u00fcndete &quot; Traditionscorps &quot; Curonia Goettingensis -- <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">bewusst nicht</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">dem K\u00f6sener SC</span> bei -- konkret schon deshalb , weil ein Beitritt die Abkehr von dem baltischen Anti - Duellanten - Prinzip zu der Folge gehabt h\u00e4tte ."", ""pprint"": ""\\t?a trat bewusst nicht ?b\\t[trat-root,c,c,n1,n1,n1,n1,n1,n2,n2,n3,n4,u]\\n\\t\\t?a: Die FDM\\t[FDM-nsubj,g1(nsubj),o1]\\n\\t\\t?b: dem K\u00f6sener SC\\t[SC-iobj,g1(iobj),o1,o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.2.1.34"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Die FDM</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">trat</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">bewusst nicht</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">dem K\u00f6sener SC</span></div>"", ""questionID"": ""q_4"", ""sentence"": ""Die FDM trat -- anders das in dem Nachkriegsdeutschland reaktivierte Corps Concordia Rigensis zu Hamburg ( urspr\u00fcnglich aus Riga ) und das 1959 gegr\u00fcndete &quot; Traditionscorps &quot; Curonia Goettingensis -- bewusst nicht dem K\u00f6sener SC bei -- konkret schon deshalb , weil ein Beitritt die Abkehr von dem baltischen Anti - Duellanten - Prinzip zu der Folge gehabt h\u00e4tte ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0003343""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Die FDM</span> trat -- anders das in dem Nachkriegsdeutschland reaktivierte Corps Concordia Rigensis zu Hamburg ( urspr\u00fcnglich aus Riga ) und das 1959 gegr\u00fcndete &quot; Traditionscorps &quot; Curonia Goettingensis -- bewusst nicht dem K\u00f6sener SC bei -- <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">konkret schon deshalb</span> , weil ein Beitritt die Abkehr von dem baltischen Anti - Duellanten - Prinzip zu der Folge gehabt h\u00e4tte ."", ""pprint"": ""\\t?a konkret schon deshalb\\t[deshalb-advmod,c,n1,n1,n1,n3,u]\\n\\t\\t?a: Die FDM\\t[FDM-nsubj,borrow-subj(deshalb/39,trat/2,advmod),g1(nsubj),o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.39.1"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Die FDM</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">konkret schon deshalb</span></div>"", ""questionID"": ""q_5"", ""sentence"": ""Die FDM trat -- anders das in dem Nachkriegsdeutschland reaktivierte Corps Concordia Rigensis zu Hamburg ( urspr\u00fcnglich aus Riga ) und das 1959 gegr\u00fcndete &quot; Traditionscorps &quot; Curonia Goettingensis -- bewusst nicht dem K\u00f6sener SC bei -- konkret schon deshalb , weil ein Beitritt die Abkehr von dem baltischen Anti - Duellanten - Prinzip zu der Folge gehabt h\u00e4tte ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0003343""}]"
"[{""html_sentence"": ""Die FDM trat -- anders das in dem Nachkriegsdeutschland reaktivierte Corps Concordia Rigensis zu Hamburg ( urspr\u00fcnglich aus Riga ) und das 1959 gegr\u00fcndete &quot; Traditionscorps &quot; Curonia Goettingensis -- bewusst nicht dem K\u00f6sener SC bei -- konkret schon deshalb , weil <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">ein Beitritt</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">die Abkehr von dem baltischen Anti - Duellanten - Prinzip</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">zu</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">der Folge</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">gehabt h\u00e4tte</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a ?b zu ?c gehabt h\u00e4tte\\t[gehabt-advcl,b,n1,n1,n2,n2,n2,n6,u]\\n\\t\\t?a: ein Beitritt\\t[Beitritt-nsubj,g1(nsubj),o1]\\n\\t\\t?b: die Abkehr von dem baltischen Anti - Duellanten - Prinzip\\t[Abkehr-dobj,g1(dobj),o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1]\\n\\t\\t?c: der Folge\\t[Folge-nmod,h1,o1,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.57.43.45.56"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">ein Beitritt</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">die Abkehr von dem baltischen Anti - Duellanten - Prinzip</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">zu</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">der Folge</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">gehabt h\u00e4tte</span></div>"", ""questionID"": ""q_1"", ""sentence"": ""Die FDM trat -- anders das in dem Nachkriegsdeutschland reaktivierte Corps Concordia Rigensis zu Hamburg ( urspr\u00fcnglich aus Riga ) und das 1959 gegr\u00fcndete &quot; Traditionscorps &quot; Curonia Goettingensis -- bewusst nicht dem K\u00f6sener SC bei -- konkret schon deshalb , weil ein Beitritt die Abkehr von dem baltischen Anti - Duellanten - Prinzip zu der Folge gehabt h\u00e4tte ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0003343""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Sp\u00e4ter wurde</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">die Batterie</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">von</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">einem Landungstrupp</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">gesprengt</span> ."", ""pprint"": ""\\tSp\u00e4ter wurde ?a von ?b gesprengt\\t[gesprengt-root,c,n1,n1,n1,n2,n2,n6,u]\\n\\t\\t?a: die Batterie\\t[Batterie-nsubjpass,g1(nsubjpass),o1]\\n\\t\\t?b: einem Landungstrupp\\t[Landungstrupp-nmod,h1,o1,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.7.3.6"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Sp\u00e4ter wurde</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">die Batterie</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">von</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">einem Landungstrupp</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">gesprengt</span></div>"", ""questionID"": ""q_2"", ""sentence"": ""Sp\u00e4ter wurde die Batterie von einem Landungstrupp gesprengt ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0007913""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Nun entdecken</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Sindbad ,</span> der Kalif und der Vater der Prinzessin , der Sultan von Dschandra , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">die verwandelte Prinzessin</span> ."", ""pprint"": ""\\tNun entdecken ?a\\t[entdecken-root,c,n1,n1,n2,u]\\n\\t\\t?a: Sindbad , die verwandelte Prinzessin\\t[Sindbad-nsubj,g1(nsubj),o1,o1,o1,o1,o5,o6,o6]"", ""pred_id"": ""pred.normal.1.2"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Nun entdecken</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Sindbad , die verwandelte Prinzessin</span></div>"", ""questionID"": ""q_3"", ""sentence"": ""Nun entdecken Sindbad , der Kalif und der Vater der Prinzessin , der Sultan von Dschandra , die verwandelte Prinzessin ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0005940""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Nun entdecken</span> Sindbad , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">der Kalif</span> und der Vater der Prinzessin , der Sultan von Dschandra , die verwandelte Prinzessin ."", ""pprint"": ""\\tNun entdecken ?a\\t[entdecken-root,c,n1,n1,n2,u]\\n\\t\\t?a: der Kalif\\t[Kalif-conj,m,o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.1.5"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Nun entdecken</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">der Kalif</span></div>"", ""questionID"": ""q_4"", ""sentence"": ""Nun entdecken Sindbad , der Kalif und der Vater der Prinzessin , der Sultan von Dschandra , die verwandelte Prinzessin ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0005940""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Nun entdecken</span> Sindbad , der Kalif und <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">der Vater der Prinzessin</span> , der Sultan von Dschandra , die verwandelte Prinzessin ."", ""pprint"": ""\\tNun entdecken ?a\\t[entdecken-root,c,n1,n1,n2,u]\\n\\t\\t?a: der Vater der Prinzessin\\t[Vater-conj,m,o1,o1,o1,o1,o4,u]"", ""pred_id"": ""pred.normal.1.8"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Nun entdecken</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">der Vater der Prinzessin</span></div>"", ""questionID"": ""q_5"", ""sentence"": ""Nun entdecken Sindbad , der Kalif und der Vater der Prinzessin , der Sultan von Dschandra , die verwandelte Prinzessin ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0005940""}]"
"[{""html_sentence"": ""Nun entdecken <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Sindbad</span> ,</span> der Kalif und der Vater der Prinzessin , der Sultan von Dschandra , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">die verwandelte Prinzessin</span></span> ."", ""pprint"": ""\\tSindbad ?a ?b\\t[Sindbad-nsubj,c,n1,n2,n3,n3,n5,u]\\n\\t\\t?a: Sindbad , die verwandelte Prinzessin\\t[Sindbad-nsubj,borrow-subj(Sindbad/2,entdecken/1,nsubj),g1(nsubj),o1,o1,o1,o1,o5,o6,o6]\\n\\t\\t?b: die verwandelte Prinzessin\\t[Prinzessin-dobj,g1(dobj),o1,o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.2.2.19"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Sindbad</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Sindbad , die verwandelte Prinzessin</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">die verwandelte Prinzessin</span></div>"", ""questionID"": ""q_1"", ""sentence"": ""Nun entdecken Sindbad , der Kalif und der Vater der Prinzessin , der Sultan von Dschandra , die verwandelte Prinzessin ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0005940""}, {""html_sentence"": ""Nun entdecken <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Sindbad</span> , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">der Kalif</span> und der Vater der Prinzessin , der Sultan von Dschandra , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">die verwandelte Prinzessin</span> ."", ""pprint"": ""\\tSindbad ?a ?b\\t[Sindbad-nsubj,c,n1,n2,n3,n3,n5,u]\\n\\t\\t?a: der Kalif\\t[Kalif-conj,m,o1]\\n\\t\\t?b: die verwandelte Prinzessin\\t[Prinzessin-dobj,g1(dobj),o1,o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.2.5.19"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Sindbad</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">der Kalif</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">die verwandelte Prinzessin</span></div>"", ""questionID"": ""q_2"", ""sentence"": ""Nun entdecken Sindbad , der Kalif und der Vater der Prinzessin , der Sultan von Dschandra , die verwandelte Prinzessin ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0005940""}, {""html_sentence"": ""Nun entdecken <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Sindbad</span> , der Kalif und <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">der Vater der Prinzessin</span> , der Sultan von Dschandra , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">die verwandelte Prinzessin</span> ."", ""pprint"": ""\\tSindbad ?a ?b\\t[Sindbad-nsubj,c,n1,n2,n3,n3,n5,u]\\n\\t\\t?a: der Vater der Prinzessin\\t[Vater-conj,m,o1,o1,o1,o1,o4,u]\\n\\t\\t?b: die verwandelte Prinzessin\\t[Prinzessin-dobj,g1(dobj),o1,o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.2.8.19"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Sindbad</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">der Vater der Prinzessin</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">die verwandelte Prinzessin</span></div>"", ""questionID"": ""q_3"", ""sentence"": ""Nun entdecken Sindbad , der Kalif und der Vater der Prinzessin , der Sultan von Dschandra , die verwandelte Prinzessin ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0005940""}, {""html_sentence"": ""Nun entdecken <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Sindbad</span> , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">der Kalif</span> und der Vater der Prinzessin , der Sultan von Dschandra , die verwandelte Prinzessin ."", ""pprint"": ""\\t?a der Kalif\\t[Kalif-conj,f,n1]\\n\\t\\t?a: Sindbad\\t[Sindbad-nsubj,borrow-subj(Kalif/5,entdecken/1,conj),g1(nsubj),o1,o3,o4,o5,o6,u]"", ""pred_id"": ""pred.normal.5.2"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Sindbad</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">der Kalif</span></div>"", ""questionID"": ""q_4"", ""sentence"": ""Nun entdecken Sindbad , der Kalif und der Vater der Prinzessin , der Sultan von Dschandra , die verwandelte Prinzessin ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0005940""}, {""html_sentence"": ""Nun entdecken Sindbad , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">der Kalif</span></span> und der Vater der Prinzessin , der Sultan von Dschandra , die verwandelte Prinzessin ."", ""pprint"": ""\\tder Kalif ?a\\t[Kalif-conj,f,n1]\\n\\t\\t?a: der Kalif\\t[Kalif-conj,m,o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.5.5"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">der Kalif</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">der Kalif</span></div>"", ""questionID"": ""q_5"", ""sentence"": ""Nun entdecken Sindbad , der Kalif und der Vater der Prinzessin , der Sultan von Dschandra , die verwandelte Prinzessin ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0005940""}]"
"[{""html_sentence"": ""Nun entdecken Sindbad , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">der Kalif</span> und <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">der Vater der Prinzessin</span> , der Sultan von Dschandra , die verwandelte Prinzessin ."", ""pprint"": ""\\tder Kalif ?a\\t[Kalif-conj,f,n1]\\n\\t\\t?a: der Vater der Prinzessin\\t[Vater-conj,m,o1,o1,o1,o1,o4,u]"", ""pred_id"": ""pred.normal.5.8"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">der Kalif</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">der Vater der Prinzessin</span></div>"", ""questionID"": ""q_1"", ""sentence"": ""Nun entdecken Sindbad , der Kalif und der Vater der Prinzessin , der Sultan von Dschandra , die verwandelte Prinzessin ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0005940""}, {""html_sentence"": ""Nun entdecken <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Sindbad</span> , der Kalif und <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">der Vater der Prinzessin</span> , der Sultan von Dschandra , die verwandelte Prinzessin ."", ""pprint"": ""\\t?a der Vater der Prinzessin\\t[Vater-conj,f,n1,n1,n1,n1,n3,u]\\n\\t\\t?a: Sindbad\\t[Sindbad-nsubj,borrow-subj(Vater/8,entdecken/1,conj),g1(nsubj),o1,o3,o4,o5,o6,u]"", ""pred_id"": ""pred.normal.8.2"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Sindbad</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">der Vater der Prinzessin</span></div>"", ""questionID"": ""q_2"", ""sentence"": ""Nun entdecken Sindbad , der Kalif und der Vater der Prinzessin , der Sultan von Dschandra , die verwandelte Prinzessin ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0005940""}, {""html_sentence"": ""Nun entdecken Sindbad , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">der Kalif</span> und <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">der Vater der Prinzessin</span> , der Sultan von Dschandra , die verwandelte Prinzessin ."", ""pprint"": ""\\t?a der Vater der Prinzessin\\t[Vater-conj,f,n1,n1,n1,n1,n3,u]\\n\\t\\t?a: der Kalif\\t[Kalif-conj,m,o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.8.5"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">der Kalif</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">der Vater der Prinzessin</span></div>"", ""questionID"": ""q_3"", ""sentence"": ""Nun entdecken Sindbad , der Kalif und der Vater der Prinzessin , der Sultan von Dschandra , die verwandelte Prinzessin ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0005940""}, {""html_sentence"": ""Nun entdecken Sindbad , der Kalif und <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">der Vater der Prinzessin</span></span> , der Sultan von Dschandra , die verwandelte Prinzessin ."", ""pprint"": ""\\tder Vater ?a der Prinzessin\\t[Vater-conj,f,n1,n1,n1,n1,n3,u]\\n\\t\\t?a: der Vater der Prinzessin\\t[Vater-conj,m,o1,o1,o1,o1,o4,u]"", ""pred_id"": ""pred.normal.8.8"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">der Vater <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">der Vater der Prinzessin</span> der Prinzessin</span></div>"", ""questionID"": ""q_4"", ""sentence"": ""Nun entdecken Sindbad , der Kalif und der Vater der Prinzessin , der Sultan von Dschandra , die verwandelte Prinzessin ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0005940""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Es besteht</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">ein Austausch</span> , und die Gnade selbst ist dieser Austausch ."", ""pprint"": ""\\tEs besteht ?a\\t[besteht-root,c,n1,n1,n1,n2,n3,n5,u]\\n\\t\\t?a: ein Austausch\\t[Austausch-nsubj,g1(nsubj),o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.1.3"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Es besteht</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">ein Austausch</span></div>"", ""questionID"": ""q_5"", ""sentence"": ""Es besteht ein Austausch , und die Gnade selbst ist dieser Austausch ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0005425""}]"
"[{""html_sentence"": ""Es besteht ein Austausch , und <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">die Gnade selbst</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">ist dieser Austausch</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a ist dieser Austausch\\t[Austausch-conj,f,n1,n1,n2]\\n\\t\\t?a: die Gnade selbst\\t[Gnade-nsubj,g1(nsubj),o1,o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.11.7"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">die Gnade selbst</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">ist dieser Austausch</span></div>"", ""questionID"": ""q_1"", ""sentence"": ""Es besteht ein Austausch , und die Gnade selbst ist dieser Austausch ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0005425""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Die Wahl der Nummer</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">kommt von</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">dem Parallelverlauf der A47 zu der N88</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a kommt von ?b\\t[kommt-root,c,n1,n2,n2,n6,u]\\n\\t\\t?a: Die Wahl der Nummer\\t[Wahl-nsubj,g1(nsubj),o1,o1,o1]\\n\\t\\t?b: dem Parallelverlauf der A47 zu der N88\\t[Parallelverlauf-nmod,h1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.4.1.7"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Die Wahl der Nummer</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">kommt von</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">dem Parallelverlauf der A47 zu der N88</span></div>"", ""questionID"": ""q_2"", ""sentence"": ""Die Wahl der Nummer kommt von dem Parallelverlauf der A47 zu der N88 ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0003323""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Die Verl\u00e4ngerung der A</span> 72 <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">von Chemnitz bis Leipzig</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">befindet</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">sich</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">in</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">dem Bau</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a befindet ?b in ?c\\t[befindet-root,c,c,n1,n2,n2,n2,n6,u]\\n\\t\\t?a: Die Verl\u00e4ngerung der A von Chemnitz bis Leipzig\\t[Verl\u00e4ngerung-nsubj,g1(nsubj),o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o4]\\n\\t\\t?b: sich\\t[sich-dobj,g1(dobj)]\\n\\t\\t?c: dem Bau\\t[Bau-nmod,h1,o1,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.9.1.10.13"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Die Verl\u00e4ngerung der A von Chemnitz bis Leipzig</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">befindet</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">sich</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">in</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">dem Bau</span></div>"", ""questionID"": ""q_3"", ""sentence"": ""Die Verl\u00e4ngerung der A 72 von Chemnitz bis Leipzig befindet sich in dem Bau ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0008131""}, {""html_sentence"": ""Vereinzelt sind <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Eigenproduktionen wie TalkT\u00e4glich</span> , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">die</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">ohne</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">Fremdlizenzen</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">auskommen</span> , in der Regel einen Tag nach Erstausstrahlung als Internetstream zu sehen ."", ""pprint"": ""\\t?a ?b ohne ?c auskommen\\t[auskommen-acl,b,n1,n2,n2,n6,pred_resolve_relcl,u]\\n\\t\\t?a: Eigenproduktionen wie TalkT\u00e4glich\\t[Eigenproduktionen-nsubjpass,arg_resolve_relcl,o1,o1,o1,o3,u]\\n\\t\\t?b: die\\t[die-nsubj,g1(nsubj)]\\n\\t\\t?c: Fremdlizenzen\\t[Fremdlizenzen-nmod,h1,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.9.2.6.8"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Eigenproduktionen wie TalkT\u00e4glich</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">die</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">ohne</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">Fremdlizenzen</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">auskommen</span></div>"", ""questionID"": ""q_4"", ""sentence"": ""Vereinzelt sind Eigenproduktionen wie TalkT\u00e4glich , die ohne Fremdlizenzen auskommen , in der Regel einen Tag nach Erstausstrahlung als Internetstream zu sehen ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0012927""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Vereinzelt sind</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Eigenproduktionen wie TalkT\u00e4glich</span> , die ohne Fremdlizenzen auskommen , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">in</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">der Regel</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">einen Tag</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">nach</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">Erstausstrahlung</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">als</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#80b1d3\\\"">Internetstream</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">zu sehen</span> ."", ""pprint"": ""\\tVereinzelt sind ?a in ?b nach ?c als ?d zu sehen\\t[sehen-root,c,n1,n1,n1,n1,n2,n2,n2,n2,n6,n6,n6,u]\\n\\t\\t?a: Eigenproduktionen wie TalkT\u00e4glich\\t[Eigenproduktionen-nsubjpass,g1(nsubjpass),o1,o1,o1,o4,u]\\n\\t\\t?b: der Regel\\t[Regel-nmod,h1,o1,o2]\\n\\t\\t?c: einen Tag Erstausstrahlung\\t[Erstausstrahlung-nmod,h1,o1,o1,o2]\\n\\t\\t?d: Internetstream\\t[Internetstream-nmod,h1,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.21.2.13.17.19"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Vereinzelt sind</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Eigenproduktionen wie TalkT\u00e4glich</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">in</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">der Regel</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">nach</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">einen Tag Erstausstrahlung</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">als</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#80b1d3\\\"">Internetstream</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">zu sehen</span></div>"", ""questionID"": ""q_5"", ""sentence"": ""Vereinzelt sind Eigenproduktionen wie TalkT\u00e4glich , die ohne Fremdlizenzen auskommen , in der Regel einen Tag nach Erstausstrahlung als Internetstream zu sehen ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0012927""}]"
"[{""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Zuvor befand</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">sich</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">an</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">der Stelle</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">der von Alexis de Chateauneuf entworfene Bahnhof f\u00fcr die Hamburg - Bergedorfer Eisenbahn von 1844</span> ."", ""pprint"": ""\\tZuvor befand ?a an ?b ?c\\t[befand-root,c,c,n1,n1,n2,n2,n2,n6,u]\\n\\t\\t?a: sich\\t[sich-dobj,g1(dobj)]\\n\\t\\t?b: der Stelle\\t[Stelle-nmod,h1,o1,o2]\\n\\t\\t?c: der von Alexis de Chateauneuf entworfene Bahnhof f\u00fcr die Hamburg - Bergedorfer Eisenbahn von 1844\\t[Bahnhof-nsubj,g1(nsubj),o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.1.2.5.12"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Zuvor befand</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">sich</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">an</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">der Stelle</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">der von Alexis de Chateauneuf entworfene Bahnhof f\u00fcr die Hamburg - Bergedorfer Eisenbahn von 1844</span></div>"", ""questionID"": ""q_1"", ""sentence"": ""Zuvor befand sich an der Stelle der von Alexis de Chateauneuf entworfene Bahnhof f\u00fcr die Hamburg - Bergedorfer Eisenbahn von 1844 ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0005237""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Sie</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">verfassen schlie\u00dflich</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">die schriftliche Begr\u00fcndung des Urteils</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a verfassen schlie\u00dflich ?b\\t[verfassen-root,c,c,n1,n1,n2,n2,u]\\n\\t\\t?a: Sie\\t[Sie-nsubj,g1(nsubj)]\\n\\t\\t?b: die schriftliche Begr\u00fcndung des Urteils\\t[Begr\u00fcndung-dobj,g1(dobj),o1,o1,o1,o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.1.0.5"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Sie</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">verfassen schlie\u00dflich</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">die schriftliche Begr\u00fcndung des Urteils</span></div>"", ""questionID"": ""q_2"", ""sentence"": ""Sie verfassen schlie\u00dflich die schriftliche Begr\u00fcndung des Urteils ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0009840""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Die BKW</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">betrieb in</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">dem Jahr 2010</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">insgesamt 198 Anlagen f\u00fcr neue erneuerbare Energien</span> ( Wind - , Wasser - , Biomassen - und Sonnenkraftwerke ) <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">in</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#80b1d3\\\"">der Schweiz</span> , Deutschland und Italien ."", ""pprint"": ""\\t?a betrieb in ?b ?c in ?d\\t[betrieb-root,c,c,n1,n2,n2,n2,n2,n6,n6,u]\\n\\t\\t?a: Die BKW\\t[BKW-nsubj,g1(nsubj),o1]\\n\\t\\t?b: dem Jahr 2010\\t[Jahr-nmod,h1,o1,o1,o2]\\n\\t\\t?c: insgesamt 198 Anlagen f\u00fcr neue erneuerbare Energien\\t[Anlagen-dobj,g1(dobj),o1,o1,o1,o1,o1,o1,o4]\\n\\t\\t?d: der Schweiz\\t[Schweiz-nmod,h1,o1,o1,o2,o5,o6,o6,u]"", ""pred_id"": ""pred.normal.2.1.5.9.28"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Die BKW</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">betrieb in</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">dem Jahr 2010</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">insgesamt 198 Anlagen f\u00fcr neue erneuerbare Energien</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">in</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#80b1d3\\\"">der Schweiz</span></div>"", ""questionID"": ""q_3"", ""sentence"": ""Die BKW betrieb in dem Jahr 2010 insgesamt 198 Anlagen f\u00fcr neue erneuerbare Energien ( Wind - , Wasser - , Biomassen - und Sonnenkraftwerke ) in der Schweiz , Deutschland und Italien ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0003166""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Die BKW</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">betrieb in</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">dem Jahr 2010</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">insgesamt 198 Anlagen f\u00fcr neue erneuerbare Energien</span> ( Wind - , Wasser - , Biomassen - und Sonnenkraftwerke ) <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">in</span> der Schweiz , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#80b1d3\\\"">Deutschland</span> und Italien ."", ""pprint"": ""\\t?a betrieb in ?b ?c in ?d\\t[betrieb-root,c,c,n1,n2,n2,n2,n2,n6,n6,u]\\n\\t\\t?a: Die BKW\\t[BKW-nsubj,g1(nsubj),o1]\\n\\t\\t?b: dem Jahr 2010\\t[Jahr-nmod,h1,o1,o1,o2]\\n\\t\\t?c: insgesamt 198 Anlagen f\u00fcr neue erneuerbare Energien\\t[Anlagen-dobj,g1(dobj),o1,o1,o1,o1,o1,o1,o4]\\n\\t\\t?d: Deutschland\\t[Deutschland-conj,m]"", ""pred_id"": ""pred.normal.2.1.5.9.30"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Die BKW</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">betrieb in</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">dem Jahr 2010</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">insgesamt 198 Anlagen f\u00fcr neue erneuerbare Energien</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">in</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#80b1d3\\\"">Deutschland</span></div>"", ""questionID"": ""q_4"", ""sentence"": ""Die BKW betrieb in dem Jahr 2010 insgesamt 198 Anlagen f\u00fcr neue erneuerbare Energien ( Wind - , Wasser - , Biomassen - und Sonnenkraftwerke ) in der Schweiz , Deutschland und Italien ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0003166""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Die BKW</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">betrieb in</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">dem Jahr 2010</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">insgesamt 198 Anlagen f\u00fcr neue erneuerbare Energien</span> ( Wind - , Wasser - , Biomassen - und Sonnenkraftwerke ) <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">in</span> der Schweiz , Deutschland und <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#80b1d3\\\"">Italien</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a betrieb in ?b ?c in ?d\\t[betrieb-root,c,c,n1,n2,n2,n2,n2,n6,n6,u]\\n\\t\\t?a: Die BKW\\t[BKW-nsubj,g1(nsubj),o1]\\n\\t\\t?b: dem Jahr 2010\\t[Jahr-nmod,h1,o1,o1,o2]\\n\\t\\t?c: insgesamt 198 Anlagen f\u00fcr neue erneuerbare Energien\\t[Anlagen-dobj,g1(dobj),o1,o1,o1,o1,o1,o1,o4]\\n\\t\\t?d: Italien\\t[Italien-conj,m]"", ""pred_id"": ""pred.normal.2.1.5.9.32"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Die BKW</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">betrieb in</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">dem Jahr 2010</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">insgesamt 198 Anlagen f\u00fcr neue erneuerbare Energien</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">in</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#80b1d3\\\"">Italien</span></div>"", ""questionID"": ""q_5"", ""sentence"": ""Die BKW betrieb in dem Jahr 2010 insgesamt 198 Anlagen f\u00fcr neue erneuerbare Energien ( Wind - , Wasser - , Biomassen - und Sonnenkraftwerke ) in der Schweiz , Deutschland und Italien ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0003166""}]"
"[{""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Saubere schnelle preiswerte Arbeit</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">die</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">ich</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">nur empfehlen kann</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a ?b ?c nur empfehlen kann\\t[empfehlen-acl,b,n1,n1,n2,n2,pred_resolve_relcl]\\n\\t\\t?a: Saubere schnelle preiswerte Arbeit\\t[Arbeit-root,arg_resolve_relcl,o1,o1,o1,o1,o3,u]\\n\\t\\t?b: die\\t[die-dobj,g1(dobj)]\\n\\t\\t?c: ich\\t[ich-nsubj,g1(nsubj)]"", ""pred_id"": ""pred.normal.7.3.4.5"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Saubere schnelle preiswerte Arbeit</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">die</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">ich</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">nur empfehlen kann</span></div>"", ""questionID"": ""q_1"", ""sentence"": ""Saubere schnelle preiswerte Arbeit die ich nur empfehlen kann ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0001295""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Seifert</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">begann</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">seine Karriere</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">in</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">der Saison 2004 / 05</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">bei</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#80b1d3\\\"">dem ESV</span> Kaufbeuren <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">in</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fdb462\\\"">der Sch\u00fclerbundesliga</span> und hatte in dem gleichen Jahr auch einen Einsatz in der Jugendbundesliga ."", ""pprint"": ""\\t?a begann ?b in ?c bei ?d in ?e\\t[begann-root,c,c,n1,n2,n2,n2,n2,n2,n3,n5,n6,n6,n6,u]\\n\\t\\t?a: Seifert\\t[Seifert-nsubj,g1(nsubj)]\\n\\t\\t?b: seine Karriere\\t[Karriere-dobj,g1(dobj),o1]\\n\\t\\t?c: der Saison 2004 / 05\\t[Saison-nmod,h1,o1,o1,o1,o1,o2]\\n\\t\\t?d: dem ESV\\t[ESV-nmod,h1,o1,o2,o4]\\n\\t\\t?e: der Sch\u00fclerbundesliga\\t[Sch\u00fclerbundesliga-nmod,h1,o1,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.1.0.3.6.12.16"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Seifert</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">begann</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">seine Karriere</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">in</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">der Saison 2004 / 05</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">bei</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#80b1d3\\\"">dem ESV</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">in</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fdb462\\\"">der Sch\u00fclerbundesliga</span></div>"", ""questionID"": ""q_2"", ""sentence"": ""Seifert begann seine Karriere in der Saison 2004 / 05 bei dem ESV Kaufbeuren in der Sch\u00fclerbundesliga und hatte in dem gleichen Jahr auch einen Einsatz in der Jugendbundesliga ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0002303""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Seifert</span> begann seine Karriere in der Saison 2004 / 05 bei dem ESV Kaufbeuren in der Sch\u00fclerbundesliga und <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">hatte in</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">dem gleichen Jahr</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">auch</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">einen Einsatz in der Jugendbundesliga</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a hatte in ?b auch ?c\\t[hatte-conj,f,n1,n2,n2,n6]\\n\\t\\t?a: Seifert\\t[Seifert-nsubj,borrow-subj(hatte/18,begann/1,conj),g1(nsubj)]\\n\\t\\t?b: dem gleichen Jahr\\t[Jahr-nmod,h1,o1,o1,o2]\\n\\t\\t?c: einen Einsatz in der Jugendbundesliga\\t[Einsatz-dobj,g1(dobj),o1,o1,o1,o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.18.0.22.25"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Seifert</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">hatte in</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">dem gleichen Jahr</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">auch</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">einen Einsatz in der Jugendbundesliga</span></div>"", ""questionID"": ""q_3"", ""sentence"": ""Seifert begann seine Karriere in der Saison 2004 / 05 bei dem ESV Kaufbeuren in der Sch\u00fclerbundesliga und hatte in dem gleichen Jahr auch einen Einsatz in der Jugendbundesliga ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0002303""}, {""html_sentence"": ""In <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">dem Augenblick</span> , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">in</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">dem</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">sie</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#80b1d3\\\"">sich</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">mit</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fdb462\\\"">ihm</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">einl\u00e4sst</span> , springt die Handlung zur\u00fcck in die Nervenheilanstalt , und die Lobotomie wird ausgef\u00fchrt ."", ""pprint"": ""\\t?a in ?b ?c ?d mit ?e einl\u00e4sst\\t[einl\u00e4sst-acl,b,n2,n2,n2,n2,n6,n6,pred_resolve_relcl]\\n\\t\\t?a: dem Augenblick\\t[Augenblick-nmod,arg_resolve_relcl,o1,o1,o1,o3,u]\\n\\t\\t?b: dem\\t[dem-nmod,h1,o2]\\n\\t\\t?c: sie\\t[sie-nsubj,g1(nsubj)]\\n\\t\\t?d: sich\\t[sich-dobj,g1(dobj)]\\n\\t\\t?e: ihm\\t[ihm-nmod,h1,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.10.2.5.6.7.9"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">dem Augenblick</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">in</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">dem</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">sie</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#80b1d3\\\"">sich</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">mit</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fdb462\\\"">ihm</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">einl\u00e4sst</span></div>"", ""questionID"": ""q_4"", ""sentence"": ""In dem Augenblick , in dem sie sich mit ihm einl\u00e4sst , springt die Handlung zur\u00fcck in die Nervenheilanstalt , und die Lobotomie wird ausgef\u00fchrt ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0011340""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">In</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">dem Augenblick</span> , in dem sie sich mit ihm einl\u00e4sst , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">springt</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">die Handlung</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">zur\u00fcck</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">in</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">die Nervenheilanstalt</span> , und die Lobotomie wird ausgef\u00fchrt ."", ""pprint"": ""\\tIn ?a springt ?b in ?c\\t[springt-root,c,n1,n1,n2,n2,n2,n3,n5,n6,n6,u]\\n\\t\\t?a: dem Augenblick\\t[Augenblick-nmod,h1,o1,o1,o1,o2,o4,u]\\n\\t\\t?b: die Handlung\\t[Handlung-nsubj,g1(nsubj),o1]\\n\\t\\t?c: zur\u00fcck die Nervenheilanstalt\\t[Nervenheilanstalt-nmod,h1,o1,o1,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.12.2.14.18"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">In</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">dem Augenblick</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">springt</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">die Handlung</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">in</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">zur\u00fcck die Nervenheilanstalt</span></div>"", ""questionID"": ""q_5"", ""sentence"": ""In dem Augenblick , in dem sie sich mit ihm einl\u00e4sst , springt die Handlung zur\u00fcck in die Nervenheilanstalt , und die Lobotomie wird ausgef\u00fchrt ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0011340""}]"
"[{""html_sentence"": ""In dem Augenblick , in dem sie sich mit ihm einl\u00e4sst , springt die Handlung zur\u00fcck in die Nervenheilanstalt , und <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">die Lobotomie</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">wird ausgef\u00fchrt</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a wird ausgef\u00fchrt\\t[ausgef\u00fchrt-conj,f,n1,n2]\\n\\t\\t?a: die Lobotomie\\t[Lobotomie-nsubjpass,g1(nsubjpass),o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.24.22"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">die Lobotomie</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">wird ausgef\u00fchrt</span></div>"", ""questionID"": ""q_1"", ""sentence"": ""In dem Augenblick , in dem sie sich mit ihm einl\u00e4sst , springt die Handlung zur\u00fcck in die Nervenheilanstalt , und die Lobotomie wird ausgef\u00fchrt ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0011340""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Der Pr\u00e4sident der Bundesvereinigung der Deutschen Arbeitgeberverb\u00e4nde</span> , Klaus Murmann , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">lie\u00df verlauten</span> , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">er unterst\u00fctze die Entscheidung f\u00fcr Stumpfe</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a lie\u00df verlauten ?b\\t[lie\u00df-root,c,c,l,n1,n1,n1,n1,n1,n2,n2,u]\\n\\t\\t?a: Der Pr\u00e4sident der Bundesvereinigung der Deutschen Arbeitgeberverb\u00e4nde\\t[Pr\u00e4sident-nsubj,g1(nsubj),o1,o1,o1,o1,o1,o1,o4]\\n\\t\\t?b: SOMETHING := er unterst\u00fctze die Entscheidung f\u00fcr Stumpfe\\t[unterst\u00fctze-ccomp,k,l,o1,o1,o1,o1,o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.11.1.15"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Der Pr\u00e4sident der Bundesvereinigung der Deutschen Arbeitgeberverb\u00e4nde</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">lie\u00df verlauten</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffff\\\"">SOMETHING</span> := <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">er unterst\u00fctze die Entscheidung f\u00fcr Stumpfe</span></div>"", ""questionID"": ""q_2"", ""sentence"": ""Der Pr\u00e4sident der Bundesvereinigung der Deutschen Arbeitgeberverb\u00e4nde , Klaus Murmann , lie\u00df verlauten , er unterst\u00fctze die Entscheidung f\u00fcr Stumpfe ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0001558""}, {""html_sentence"": ""Der Pr\u00e4sident der Bundesvereinigung der Deutschen Arbeitgeberverb\u00e4nde , Klaus Murmann , lie\u00df verlauten , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">er</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">unterst\u00fctze</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">die Entscheidung f\u00fcr Stumpfe</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a unterst\u00fctze ?b\\t[unterst\u00fctze-ccomp,a1,c,c,n2,n2]\\n\\t\\t?a: er\\t[er-nsubj,g1(nsubj)]\\n\\t\\t?b: die Entscheidung f\u00fcr Stumpfe\\t[Entscheidung-dobj,g1(dobj),o1,o1,o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.15.14.17"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">er</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">unterst\u00fctze</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">die Entscheidung f\u00fcr Stumpfe</span></div>"", ""questionID"": ""q_3"", ""sentence"": ""Der Pr\u00e4sident der Bundesvereinigung der Deutschen Arbeitgeberverb\u00e4nde , Klaus Murmann , lie\u00df verlauten , er unterst\u00fctze die Entscheidung f\u00fcr Stumpfe ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0001558""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Die Schmiede</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">geh\u00f6rte zu</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">den Wirtschaftsgeb\u00e4uden eines 1763 errichteten Hofs</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a geh\u00f6rte zu ?b\\t[geh\u00f6rte-root,c,n1,n2,n2,n6,u]\\n\\t\\t?a: Die Schmiede\\t[Schmiede-nsubj,g1(nsubj),o1]\\n\\t\\t?b: den Wirtschaftsgeb\u00e4uden eines 1763 errichteten Hofs\\t[Wirtschaftsgeb\u00e4uden-nmod,h1,o1,o1,o1,o1,o1,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.2.1.5"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Die Schmiede</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">geh\u00f6rte zu</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">den Wirtschaftsgeb\u00e4uden eines 1763 errichteten Hofs</span></div>"", ""questionID"": ""q_4"", ""sentence"": ""Die Schmiede geh\u00f6rte zu den Wirtschaftsgeb\u00e4uden eines 1763 errichteten Hofs ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0002986""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Amilorid</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">kann in</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">Kombination mit Thiaziden</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">zu</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">der Behandlung von Bluthochdruck</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">verwendet werden</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a kann in ?b zu ?c verwendet werden\\t[verwendet-root,c,n1,n1,n1,n2,n2,n2,n6,n6,u]\\n\\t\\t?a: Amilorid\\t[Amilorid-nsubjpass,g1(nsubjpass)]\\n\\t\\t?b: Kombination mit Thiaziden\\t[Kombination-nmod,h1,o1,o1,o2]\\n\\t\\t?c: der Behandlung von Bluthochdruck\\t[Behandlung-nmod,h1,o1,o1,o1,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.11.0.3.8"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Amilorid</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">kann in</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">Kombination mit Thiaziden</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">zu</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">der Behandlung von Bluthochdruck</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">verwendet werden</span></div>"", ""questionID"": ""q_5"", ""sentence"": ""Amilorid kann in Kombination mit Thiaziden zu der Behandlung von Bluthochdruck verwendet werden ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0009616""}]"
"[{""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Das Colt Modell</span> 1895 <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">war ein Gasdrucklader</span> und bekam in dem Spanisch - Amerikanischen Krieg den Namen &quot; Potato Digger &quot; , da bei dem Schie\u00dfen ein Hebel , der den Gaskolben trug , unter dem Lauf hin und her pendelte und an eine Schaufel zu dem Ausgraben von Kartoffeln erinnerte ."", ""pprint"": ""\\t?a war ein Gasdrucklader\\t[Gasdrucklader-root,c,n1,n1,n1,n2,n3,n5,u]\\n\\t\\t?a: Das Colt Modell\\t[Modell-nsubj,g1(nsubj),o1,o1,o4]"", ""pred_id"": ""pred.normal.6.2"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Das Colt Modell</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">war ein Gasdrucklader</span></div>"", ""questionID"": ""q_1"", ""sentence"": ""Das Colt Modell 1895 war ein Gasdrucklader und bekam in dem Spanisch - Amerikanischen Krieg den Namen &quot; Potato Digger &quot; , da bei dem Schie\u00dfen ein Hebel , der den Gaskolben trug , unter dem Lauf hin und her pendelte und an eine Schaufel zu dem Ausgraben von Kartoffeln erinnerte ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0007057""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Das Colt Modell</span> 1895 war ein Gasdrucklader und <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">bekam in</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">dem Spanisch - Amerikanischen Krieg</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">den Namen</span> &quot; Potato Digger &quot; , da bei dem Schie\u00dfen ein Hebel , der den Gaskolben trug , unter dem Lauf hin und her pendelte und an eine Schaufel zu dem Ausgraben von Kartoffeln erinnerte ."", ""pprint"": ""\\t?a bekam in ?b ?c\\t[bekam-conj,f,n2,n2,n3,n6]\\n\\t\\t?a: Das Colt Modell\\t[Modell-nsubj,borrow-subj(bekam/8,Gasdrucklader/6,conj),g1(nsubj),o1,o1,o4]\\n\\t\\t?b: dem Spanisch - Amerikanischen Krieg\\t[Krieg-nmod,h1,o1,o1,o1,o1,o2]\\n\\t\\t?c: den Namen\\t[Namen-dobj,g1(dobj),o1,o4]"", ""pred_id"": ""pred.normal.8.2.14.16"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Das Colt Modell</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">bekam in</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">dem Spanisch - Amerikanischen Krieg</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">den Namen</span></div>"", ""questionID"": ""q_2"", ""sentence"": ""Das Colt Modell 1895 war ein Gasdrucklader und bekam in dem Spanisch - Amerikanischen Krieg den Namen &quot; Potato Digger &quot; , da bei dem Schie\u00dfen ein Hebel , der den Gaskolben trug , unter dem Lauf hin und her pendelte und an eine Schaufel zu dem Ausgraben von Kartoffeln erinnerte ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0007057""}, {""html_sentence"": ""Das Colt Modell 1895 war ein Gasdrucklader und bekam in dem Spanisch - Amerikanischen Krieg den Namen &quot; Potato Digger &quot; , da bei dem Schie\u00dfen <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">ein Hebel</span> , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">der</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">den Gaskolben</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">trug</span> , unter dem Lauf hin und her pendelte und an eine Schaufel zu dem Ausgraben von Kartoffeln erinnerte ."", ""pprint"": ""\\t?a ?b ?c trug\\t[trug-acl,b,n2,n2,pred_resolve_relcl]\\n\\t\\t?a: ein Hebel\\t[Hebel-nsubj,arg_resolve_relcl,o1,o1,o1,o3,u]\\n\\t\\t?b: der\\t[der-nsubj,g1(nsubj)]\\n\\t\\t?c: den Gaskolben\\t[Gaskolben-dobj,g1(dobj),o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.32.27.29.31"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">ein Hebel</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">der</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">den Gaskolben</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">trug</span></div>"", ""questionID"": ""q_3"", ""sentence"": ""Das Colt Modell 1895 war ein Gasdrucklader und bekam in dem Spanisch - Amerikanischen Krieg den Namen &quot; Potato Digger &quot; , da bei dem Schie\u00dfen ein Hebel , der den Gaskolben trug , unter dem Lauf hin und her pendelte und an eine Schaufel zu dem Ausgraben von Kartoffeln erinnerte ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0007057""}, {""html_sentence"": ""Das Colt Modell 1895 war ein Gasdrucklader und bekam in dem Spanisch - Amerikanischen Krieg den Namen &quot; Potato Digger &quot; , da <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">bei</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">dem Schie\u00dfen</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">ein Hebel</span> , der den Gaskolben trug , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">unter</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">dem Lauf</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">hin und her pendelte</span> und an eine Schaufel zu dem Ausgraben von Kartoffeln erinnerte ."", ""pprint"": ""\\tbei ?a ?b unter ?c hin und her pendelte\\t[pendelte-conj,f,n1,n1,n1,n1,n2,n2,n2,n3,n5,n6,n6,u]\\n\\t\\t?a: dem Schie\u00dfen\\t[Schie\u00dfen-nmod,h1,o1,o2]\\n\\t\\t?b: ein Hebel\\t[Hebel-nsubj,g1(nsubj),o1,o1,o1,o4,u]\\n\\t\\t?c: dem Lauf\\t[Lauf-nmod,h1,o1,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.40.25.27.36"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">bei</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">dem Schie\u00dfen</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">ein Hebel</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">unter</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">dem Lauf</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">hin und her pendelte</span></div>"", ""questionID"": ""q_4"", ""sentence"": ""Das Colt Modell 1895 war ein Gasdrucklader und bekam in dem Spanisch - Amerikanischen Krieg den Namen &quot; Potato Digger &quot; , da bei dem Schie\u00dfen ein Hebel , der den Gaskolben trug , unter dem Lauf hin und her pendelte und an eine Schaufel zu dem Ausgraben von Kartoffeln erinnerte ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0007057""}, {""html_sentence"": ""Das Colt Modell 1895 war ein Gasdrucklader und bekam in dem Spanisch - Amerikanischen Krieg den Namen &quot; Potato Digger &quot; , da bei dem Schie\u00dfen <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">ein Hebel</span> , der den Gaskolben trug , unter dem Lauf hin und her pendelte und <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">an</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">eine Schaufel</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">zu</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">dem Ausgraben von Kartoffeln</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">erinnerte</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a an ?b zu ?c erinnerte\\t[erinnerte-conj,f,n2,n2,n6,n6]\\n\\t\\t?a: ein Hebel\\t[Hebel-nsubj,borrow-subj(erinnerte/50,pendelte/40,conj),g1(nsubj),o1,o1,o1,o4,u]\\n\\t\\t?b: eine Schaufel\\t[Schaufel-nmod,h1,o1,o2]\\n\\t\\t?c: dem Ausgraben von Kartoffeln\\t[Ausgraben-nmod,h1,o1,o1,o1,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.50.27.44.47"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">ein Hebel</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">an</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">eine Schaufel</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">zu</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">dem Ausgraben von Kartoffeln</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">erinnerte</span></div>"", ""questionID"": ""q_5"", ""sentence"": ""Das Colt Modell 1895 war ein Gasdrucklader und bekam in dem Spanisch - Amerikanischen Krieg den Namen &quot; Potato Digger &quot; , da bei dem Schie\u00dfen ein Hebel , der den Gaskolben trug , unter dem Lauf hin und her pendelte und an eine Schaufel zu dem Ausgraben von Kartoffeln erinnerte ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0007057""}]"
"[{""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">In</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">dem Krieg</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">wurde</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">er</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">zweimal verwundet</span> und mit dem Eisernen Kreuz beider Klassen ausgezeichnet ."", ""pprint"": ""\\tIn ?a wurde ?b zweimal verwundet\\t[verwundet-root,c,n1,n1,n1,n2,n2,n3,n5,n6,u]\\n\\t\\t?a: dem Krieg\\t[Krieg-nmod,h1,o1,o2]\\n\\t\\t?b: er\\t[er-nsubjpass,g1(nsubjpass)]"", ""pred_id"": ""pred.normal.6.2.4"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">In</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">dem Krieg</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">wurde</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">er</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">zweimal verwundet</span></div>"", ""questionID"": ""q_1"", ""sentence"": ""In dem Krieg wurde er zweimal verwundet und mit dem Eisernen Kreuz beider Klassen ausgezeichnet ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0012322""}, {""html_sentence"": ""In dem Krieg wurde <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">er</span> zweimal verwundet und <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">mit</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">dem Eisernen Kreuz beider Klassen</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">ausgezeichnet</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a mit ?b ausgezeichnet\\t[ausgezeichnet-conj,f,n2,n6]\\n\\t\\t?a: er\\t[er-nsubjpass,borrow-subj(ausgezeichnet/14,verwundet/6,conj),g1(nsubjpass)]\\n\\t\\t?b: dem Eisernen Kreuz beider Klassen\\t[Kreuz-nmod,h1,o1,o1,o1,o1,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.14.4.11"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">er</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">mit</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">dem Eisernen Kreuz beider Klassen</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">ausgezeichnet</span></div>"", ""questionID"": ""q_2"", ""sentence"": ""In dem Krieg wurde er zweimal verwundet und mit dem Eisernen Kreuz beider Klassen ausgezeichnet ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0012322""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Sie</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">sagt</span> , dass <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">die Sprache ,</span> die eine Person spricht , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">den Weg ihres Denkens beeinflusst</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a sagt ?b\\t[sagt-root,c,c,n1,n1,n2,n2,u]\\n\\t\\t?a: Sie\\t[Sie-nsubj,g1(nsubj)]\\n\\t\\t?b: SOMETHING := die Sprache , den Weg ihres Denkens beeinflusst\\t[beeinflusst-ccomp,k,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o4,u]"", ""pred_id"": ""pred.normal.1.0.16"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Sie</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">sagt</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffff\\\"">SOMETHING</span> := <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">die Sprache , den Weg ihres Denkens beeinflusst</span></div>"", ""questionID"": ""q_3"", ""sentence"": ""Sie sagt , dass die Sprache , die eine Person spricht , den Weg ihres Denkens beeinflusst ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0007901""}, {""html_sentence"": ""Sie sagt , dass <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">die Sprache</span> , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">die</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">eine Person</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">spricht</span> , den Weg ihres Denkens beeinflusst ."", ""pprint"": ""\\t?a ?b ?c spricht\\t[spricht-acl,b,n1,n2,n2,pred_resolve_relcl,u]\\n\\t\\t?a: die Sprache\\t[Sprache-nsubj,arg_resolve_relcl,o1,o1,o3,u]\\n\\t\\t?b: die\\t[die-dobj,g1(dobj)]\\n\\t\\t?c: eine Person\\t[Person-nsubj,g1(nsubj),o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.10.5.7.9"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">die Sprache</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">die</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">eine Person</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">spricht</span></div>"", ""questionID"": ""q_4"", ""sentence"": ""Sie sagt , dass die Sprache , die eine Person spricht , den Weg ihres Denkens beeinflusst ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0007901""}, {""html_sentence"": ""Sie sagt , dass <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">die Sprache</span> , die eine Person spricht , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">den Weg ihres Denkens</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">beeinflusst</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a ?b beeinflusst\\t[beeinflusst-ccomp,a1,c,c,n1,n2,n2,u]\\n\\t\\t?a: die Sprache\\t[Sprache-nsubj,g1(nsubj),o1,o1,o4,u]\\n\\t\\t?b: den Weg ihres Denkens\\t[Weg-dobj,g1(dobj),o1,o1,o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.16.5.13"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">die Sprache</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">den Weg ihres Denkens</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">beeinflusst</span></div>"", ""questionID"": ""q_5"", ""sentence"": ""Sie sagt , dass die Sprache , die eine Person spricht , den Weg ihres Denkens beeinflusst ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0007901""}]"
"[{""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Der Kesselbach</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">ist ein rechter Nebenfluss der Saalach in</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">dem Landkreis</span> Berchtesgadener Land ."", ""pprint"": ""\\t?a ist ein rechter Nebenfluss der Saalach in ?b\\t[Nebenfluss-root,c,n1,n1,n1,n1,n1,n1,n2,n2,n6,u]\\n\\t\\t?a: Der Kesselbach\\t[Kesselbach-nsubj,g1(nsubj),o1]\\n\\t\\t?b: dem Landkreis\\t[Landkreis-nmod,h1,o1,o2,o4]"", ""pred_id"": ""pred.normal.5.1.10"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Der Kesselbach</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">ist ein rechter Nebenfluss der Saalach in</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">dem Landkreis</span></div>"", ""questionID"": ""q_1"", ""sentence"": ""Der Kesselbach ist ein rechter Nebenfluss der Saalach in dem Landkreis Berchtesgadener Land ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0002421""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Das Bonner Innenministerium</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">best\u00e4tigte</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">einen Bericht der &apos;&apos; Welt an dem Sonntag</span> , &apos;&apos; wonach es bei dem Kreisgericht K\u00f6nigs Wusterhausen Klage gegen Diestel eingereicht hat ."", ""pprint"": ""\\t?a best\u00e4tigte ?b\\t[best\u00e4tigte-root,c,c,n1,n1,n2,n2,u]\\n\\t\\t?a: Das Bonner Innenministerium\\t[Innenministerium-nsubj,g1(nsubj),o1,o1]\\n\\t\\t?b: einen Bericht der &apos;&apos; Welt an dem Sonntag\\t[Bericht-dobj,g1(dobj),o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o4,u]"", ""pred_id"": ""pred.normal.3.2.5"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Das Bonner Innenministerium</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">best\u00e4tigte</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">einen Bericht der &apos;&apos; Welt an dem Sonntag</span></div>"", ""questionID"": ""q_2"", ""sentence"": ""Das Bonner Innenministerium best\u00e4tigte einen Bericht der &apos;&apos; Welt an dem Sonntag , &apos;&apos; wonach es bei dem Kreisgericht K\u00f6nigs Wusterhausen Klage gegen Diestel eingereicht hat ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0001700""}, {""html_sentence"": ""Das Bonner Innenministerium best\u00e4tigte <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">einen Bericht der &apos;&apos; Welt an dem Sonntag</span> , &apos;&apos; wonach <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">es</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">bei</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">dem Kreisgericht K\u00f6nigs Wusterhausen</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#80b1d3\\\"">Klage gegen Diestel</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">eingereicht hat</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a ?b bei ?c ?d eingereicht hat\\t[eingereicht-acl,b,n1,n1,n2,n2,n2,n6,pred_resolve_relcl,u]\\n\\t\\t?a: einen Bericht der &apos;&apos; Welt an dem Sonntag\\t[Bericht-dobj,arg_resolve_relcl,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o3,u]\\n\\t\\t?b: es\\t[es-nsubj,g1(nsubj)]\\n\\t\\t?c: dem Kreisgericht K\u00f6nigs Wusterhausen\\t[Kreisgericht-nmod,h1,o1,o1,o1,o2]\\n\\t\\t?d: Klage gegen Diestel\\t[Klage-dobj,g1(dobj),o1,o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.24.5.15.18.21"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">einen Bericht der &apos;&apos; Welt an dem Sonntag</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">es</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">bei</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">dem Kreisgericht K\u00f6nigs Wusterhausen</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#80b1d3\\\"">Klage gegen Diestel</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">eingereicht hat</span></div>"", ""questionID"": ""q_3"", ""sentence"": ""Das Bonner Innenministerium best\u00e4tigte einen Bericht der &apos;&apos; Welt an dem Sonntag , &apos;&apos; wonach es bei dem Kreisgericht K\u00f6nigs Wusterhausen Klage gegen Diestel eingereicht hat ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0001700""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Die geknieten Antennen</span> sind die wichtigsten und <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">vielf\u00e4ltigsten</span> Sinnesorgane der Ameisen ."", ""pprint"": ""\\t?a vielf\u00e4ltigsten\\t[vielf\u00e4ltigsten-conj,f]\\n\\t\\t?a: Die geknieten Antennen\\t[Antennen-nsubj,borrow-subj(vielf\u00e4ltigsten/7,Sinnesorgane/8,conj),g1(nsubj),o1,o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.7.2"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Die geknieten Antennen</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">vielf\u00e4ltigsten</span></div>"", ""questionID"": ""q_4"", ""sentence"": ""Die geknieten Antennen sind die wichtigsten und vielf\u00e4ltigsten Sinnesorgane der Ameisen ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0004415""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Die geknieten Antennen</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">sind die wichtigsten und</span> vielf\u00e4ltigsten <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Sinnesorgane der Ameisen</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a sind die wichtigsten und Sinnesorgane der Ameisen\\t[Sinnesorgane-root,c,n1,n1,n1,n1,n1,n1,n1,n2,n3,u]\\n\\t\\t?a: Die geknieten Antennen\\t[Antennen-nsubj,g1(nsubj),o1,o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.8.2"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Die geknieten Antennen</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">sind die wichtigsten und</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Sinnesorgane der Ameisen</span></div>"", ""questionID"": ""q_5"", ""sentence"": ""Die geknieten Antennen sind die wichtigsten und vielf\u00e4ltigsten Sinnesorgane der Ameisen ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0004415""}]"
"[{""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">In</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">dem dritten Quartal 2008</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">waren</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">Wien</span> ( 1.681.469 Einwohner ) , Graz ( 261.540 Einwohner ) , Linz ( 189.528 Einwohner ) , Salzburg ( 150.378 Einwohner ) und Innsbruck ( 118.902 Einwohner ) <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">die gr\u00f6\u00dften St\u00e4dte in</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">\u00d6sterreich ( lt. Statistik</span> Austria ) ."", ""pprint"": ""\\tIn ?a waren ?b die gr\u00f6\u00dften St\u00e4dte in ?c\\t[St\u00e4dte-root,c,n1,n1,n1,n1,n2,n2,n2,n6,n6,u]\\n\\t\\t?a: dem dritten Quartal 2008\\t[Quartal-nmod,h1,o1,o1,o1,o2]\\n\\t\\t?b: Wien\\t[Wien-nsubj,g1(nsubj),o1,o1,o1,o4,o5,o6,o6,o6,o6,u]\\n\\t\\t?c: \u00d6sterreich ( lt. Statistik\\t[\u00d6sterreich-nmod,h1,o1,o1,o1,o1,o2,o4,u]"", ""pred_id"": ""pred.normal.37.3.6.39"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">In</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">dem dritten Quartal 2008</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">waren</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">Wien</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">die gr\u00f6\u00dften St\u00e4dte in</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">\u00d6sterreich ( lt. Statistik</span></div>"", ""questionID"": ""q_1"", ""sentence"": ""In dem dritten Quartal 2008 waren Wien ( 1.681.469 Einwohner ) , Graz ( 261.540 Einwohner ) , Linz ( 189.528 Einwohner ) , Salzburg ( 150.378 Einwohner ) und Innsbruck ( 118.902 Einwohner ) die gr\u00f6\u00dften St\u00e4dte in \u00d6sterreich ( lt. Statistik Austria ) ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0013050""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">In</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">dem dritten Quartal 2008</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">waren</span> Wien ( 1.681.469 Einwohner ) , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">Graz</span> ( 261.540 Einwohner ) , Linz ( 189.528 Einwohner ) , Salzburg ( 150.378 Einwohner ) und Innsbruck ( 118.902 Einwohner ) <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">die gr\u00f6\u00dften St\u00e4dte in</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">\u00d6sterreich ( lt. Statistik</span> Austria ) ."", ""pprint"": ""\\tIn ?a waren ?b die gr\u00f6\u00dften St\u00e4dte in ?c\\t[St\u00e4dte-root,c,n1,n1,n1,n1,n2,n2,n2,n6,n6,u]\\n\\t\\t?a: dem dritten Quartal 2008\\t[Quartal-nmod,h1,o1,o1,o1,o2]\\n\\t\\t?b: Graz\\t[Graz-conj,m,o4]\\n\\t\\t?c: \u00d6sterreich ( lt. Statistik\\t[\u00d6sterreich-nmod,h1,o1,o1,o1,o1,o2,o4,u]"", ""pred_id"": ""pred.normal.37.3.12.39"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">In</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">dem dritten Quartal 2008</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">waren</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">Graz</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">die gr\u00f6\u00dften St\u00e4dte in</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">\u00d6sterreich ( lt. Statistik</span></div>"", ""questionID"": ""q_2"", ""sentence"": ""In dem dritten Quartal 2008 waren Wien ( 1.681.469 Einwohner ) , Graz ( 261.540 Einwohner ) , Linz ( 189.528 Einwohner ) , Salzburg ( 150.378 Einwohner ) und Innsbruck ( 118.902 Einwohner ) die gr\u00f6\u00dften St\u00e4dte in \u00d6sterreich ( lt. Statistik Austria ) ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0013050""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">In</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">dem dritten Quartal 2008</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">waren</span> Wien ( 1.681.469 Einwohner ) , Graz ( 261.540 Einwohner ) , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">Linz</span> ( 189.528 Einwohner ) , Salzburg ( 150.378 Einwohner ) und Innsbruck ( 118.902 Einwohner ) <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">die gr\u00f6\u00dften St\u00e4dte in</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">\u00d6sterreich ( lt. Statistik</span> Austria ) ."", ""pprint"": ""\\tIn ?a waren ?b die gr\u00f6\u00dften St\u00e4dte in ?c\\t[St\u00e4dte-root,c,n1,n1,n1,n1,n2,n2,n2,n6,n6,u]\\n\\t\\t?a: dem dritten Quartal 2008\\t[Quartal-nmod,h1,o1,o1,o1,o2]\\n\\t\\t?b: Linz\\t[Linz-conj,m,o4]\\n\\t\\t?c: \u00d6sterreich ( lt. Statistik\\t[\u00d6sterreich-nmod,h1,o1,o1,o1,o1,o2,o4,u]"", ""pred_id"": ""pred.normal.37.3.18.39"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">In</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">dem dritten Quartal 2008</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">waren</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">Linz</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">die gr\u00f6\u00dften St\u00e4dte in</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">\u00d6sterreich ( lt. Statistik</span></div>"", ""questionID"": ""q_3"", ""sentence"": ""In dem dritten Quartal 2008 waren Wien ( 1.681.469 Einwohner ) , Graz ( 261.540 Einwohner ) , Linz ( 189.528 Einwohner ) , Salzburg ( 150.378 Einwohner ) und Innsbruck ( 118.902 Einwohner ) die gr\u00f6\u00dften St\u00e4dte in \u00d6sterreich ( lt. Statistik Austria ) ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0013050""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">In</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">dem dritten Quartal 2008</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">waren</span> Wien ( 1.681.469 Einwohner ) , Graz ( 261.540 Einwohner ) , Linz ( 189.528 Einwohner ) , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">Salzburg</span> ( 150.378 Einwohner ) und Innsbruck ( 118.902 Einwohner ) <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">die gr\u00f6\u00dften St\u00e4dte in</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">\u00d6sterreich ( lt. Statistik</span> Austria ) ."", ""pprint"": ""\\tIn ?a waren ?b die gr\u00f6\u00dften St\u00e4dte in ?c\\t[St\u00e4dte-root,c,n1,n1,n1,n1,n2,n2,n2,n6,n6,u]\\n\\t\\t?a: dem dritten Quartal 2008\\t[Quartal-nmod,h1,o1,o1,o1,o2]\\n\\t\\t?b: Salzburg\\t[Salzburg-conj,m,o4]\\n\\t\\t?c: \u00d6sterreich ( lt. Statistik\\t[\u00d6sterreich-nmod,h1,o1,o1,o1,o1,o2,o4,u]"", ""pred_id"": ""pred.normal.37.3.24.39"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">In</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">dem dritten Quartal 2008</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">waren</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">Salzburg</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">die gr\u00f6\u00dften St\u00e4dte in</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">\u00d6sterreich ( lt. Statistik</span></div>"", ""questionID"": ""q_4"", ""sentence"": ""In dem dritten Quartal 2008 waren Wien ( 1.681.469 Einwohner ) , Graz ( 261.540 Einwohner ) , Linz ( 189.528 Einwohner ) , Salzburg ( 150.378 Einwohner ) und Innsbruck ( 118.902 Einwohner ) die gr\u00f6\u00dften St\u00e4dte in \u00d6sterreich ( lt. Statistik Austria ) ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0013050""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">In</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">dem dritten Quartal 2008</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">waren</span> Wien ( 1.681.469 Einwohner ) , Graz ( 261.540 Einwohner ) , Linz ( 189.528 Einwohner ) , Salzburg ( 150.378 Einwohner ) und <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">Innsbruck</span> ( 118.902 Einwohner ) <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">die gr\u00f6\u00dften St\u00e4dte in</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">\u00d6sterreich ( lt. Statistik</span> Austria ) ."", ""pprint"": ""\\tIn ?a waren ?b die gr\u00f6\u00dften St\u00e4dte in ?c\\t[St\u00e4dte-root,c,n1,n1,n1,n1,n2,n2,n2,n6,n6,u]\\n\\t\\t?a: dem dritten Quartal 2008\\t[Quartal-nmod,h1,o1,o1,o1,o2]\\n\\t\\t?b: Innsbruck\\t[Innsbruck-conj,m,o4]\\n\\t\\t?c: \u00d6sterreich ( lt. Statistik\\t[\u00d6sterreich-nmod,h1,o1,o1,o1,o1,o2,o4,u]"", ""pred_id"": ""pred.normal.37.3.30.39"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">In</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">dem dritten Quartal 2008</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">waren</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">Innsbruck</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">die gr\u00f6\u00dften St\u00e4dte in</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">\u00d6sterreich ( lt. Statistik</span></div>"", ""questionID"": ""q_5"", ""sentence"": ""In dem dritten Quartal 2008 waren Wien ( 1.681.469 Einwohner ) , Graz ( 261.540 Einwohner ) , Linz ( 189.528 Einwohner ) , Salzburg ( 150.378 Einwohner ) und Innsbruck ( 118.902 Einwohner ) die gr\u00f6\u00dften St\u00e4dte in \u00d6sterreich ( lt. Statistik Austria ) ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0013050""}]"
"[{""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">F\u00fcr</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Gregor</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">stand</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">die Freiheit der Kirche</span> , die libertas ecclesiae , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">in</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">dem Vordergrund seines Handelns</span> ."", ""pprint"": ""\\tF\u00fcr ?a stand ?b in ?c\\t[stand-root,c,n1,n2,n2,n2,n6,n6,u]\\n\\t\\t?a: Gregor\\t[Gregor-nmod,h1,o2]\\n\\t\\t?b: die Freiheit der Kirche\\t[Freiheit-nsubj,g1(nsubj),o1,o1,o1,o1,o1,o4,u]\\n\\t\\t?c: dem Vordergrund seines Handelns\\t[Vordergrund-nmod,h1,o1,o1,o1,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.2.1.4.14"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">F\u00fcr</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Gregor</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">stand</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">die Freiheit der Kirche</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">in</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">dem Vordergrund seines Handelns</span></div>"", ""questionID"": ""q_1"", ""sentence"": ""F\u00fcr Gregor stand die Freiheit der Kirche , die libertas ecclesiae , in dem Vordergrund seines Handelns ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0007997""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Heute ist</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Guntershausen</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Haltepunkt der RegioTram</span> Kassel ."", ""pprint"": ""\\tHeute ist ?a Haltepunkt der RegioTram\\t[Haltepunkt-root,c,n1,n1,n1,n1,n1,n2,n3,u]\\n\\t\\t?a: Guntershausen\\t[Guntershausen-nsubj,g1(nsubj)]"", ""pred_id"": ""pred.normal.3.2"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Heute ist</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Guntershausen</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Haltepunkt der RegioTram</span></div>"", ""questionID"": ""q_2"", ""sentence"": ""Heute ist Guntershausen Haltepunkt der RegioTram Kassel ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0005185""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Nach</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">bestandenem Abitur 1951</span> und Absolvierung seines Studiums von 1951 bis 1957 bei Kurt Robbel , Arno Mohr , Bert Heller und Toni Mau an der Hochschule f\u00fcr bildende und angewandte Kunst Berlin - Wei\u00dfensee <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">arbeitet</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">er</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">seit</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">1957</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">freischaffend als</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#80b1d3\\\"">Maler</span> und Grafiker <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">in</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fdb462\\\"">Berlin</span> ."", ""pprint"": ""\\tNach ?a arbeitet ?b seit ?c freischaffend als ?d in ?e\\t[arbeitet-root,c,n1,n1,n2,n2,n2,n2,n2,n6,n6,n6,n6,u]\\n\\t\\t?a: bestandenem Abitur 1951\\t[Abitur-nmod,h1,o1,o1,o2,o5,o6]\\n\\t\\t?b: er\\t[er-nsubj,g1(nsubj)]\\n\\t\\t?c: 1957\\t[1957-nmod,h1,o2]\\n\\t\\t?d: Maler\\t[Maler-nmod,h1,o2,o5,o6]\\n\\t\\t?e: Berlin\\t[Berlin-nmod,h1,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.35.2.36.38.41.45"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Nach</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">bestandenem Abitur 1951</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">arbeitet</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">er</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">seit</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">1957</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">freischaffend als</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#80b1d3\\\"">Maler</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">in</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fdb462\\\"">Berlin</span></div>"", ""questionID"": ""q_3"", ""sentence"": ""Nach bestandenem Abitur 1951 und Absolvierung seines Studiums von 1951 bis 1957 bei Kurt Robbel , Arno Mohr , Bert Heller und Toni Mau an der Hochschule f\u00fcr bildende und angewandte Kunst Berlin - Wei\u00dfensee arbeitet er seit 1957 freischaffend als Maler und Grafiker in Berlin ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0013976""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Nach</span> bestandenem Abitur 1951 und <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Absolvierung seines Studiums von 1951 bis 1957 bei Kurt Robbel , Arno Mohr , Bert Heller und Toni Mau an der Hochschule f\u00fcr bildende und angewandte Kunst</span> Berlin - Wei\u00dfensee <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">arbeitet</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">er</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">seit</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">1957</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">freischaffend als</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#80b1d3\\\"">Maler</span> und Grafiker <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">in</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fdb462\\\"">Berlin</span> ."", ""pprint"": ""\\tNach ?a arbeitet ?b seit ?c freischaffend als ?d in ?e\\t[arbeitet-root,c,n1,n1,n2,n2,n2,n2,n2,n6,n6,n6,n6,u]\\n\\t\\t?a: Absolvierung seines Studiums von 1951 bis 1957 bei Kurt Robbel , Arno Mohr , Bert Heller und Toni Mau an der Hochschule f\u00fcr bildende und angewandte Kunst\\t[Absolvierung-conj,m,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o4]\\n\\t\\t?b: er\\t[er-nsubj,g1(nsubj)]\\n\\t\\t?c: 1957\\t[1957-nmod,h1,o2]\\n\\t\\t?d: Maler\\t[Maler-nmod,h1,o2,o5,o6]\\n\\t\\t?e: Berlin\\t[Berlin-nmod,h1,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.35.5.36.38.41.45"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Nach</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Absolvierung seines Studiums von 1951 bis 1957 bei Kurt Robbel , Arno Mohr , Bert Heller und Toni Mau an der Hochschule f\u00fcr bildende und angewandte Kunst</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">arbeitet</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">er</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">seit</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">1957</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">freischaffend als</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#80b1d3\\\"">Maler</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">in</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fdb462\\\"">Berlin</span></div>"", ""questionID"": ""q_4"", ""sentence"": ""Nach bestandenem Abitur 1951 und Absolvierung seines Studiums von 1951 bis 1957 bei Kurt Robbel , Arno Mohr , Bert Heller und Toni Mau an der Hochschule f\u00fcr bildende und angewandte Kunst Berlin - Wei\u00dfensee arbeitet er seit 1957 freischaffend als Maler und Grafiker in Berlin ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0013976""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Nach</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">bestandenem Abitur 1951</span> und Absolvierung seines Studiums von 1951 bis 1957 bei Kurt Robbel , Arno Mohr , Bert Heller und Toni Mau an der Hochschule f\u00fcr bildende und angewandte Kunst Berlin - Wei\u00dfensee <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">arbeitet</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">er</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">seit</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">1957</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">freischaffend als</span> Maler und <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#80b1d3\\\"">Grafiker</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">in</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fdb462\\\"">Berlin</span> ."", ""pprint"": ""\\tNach ?a arbeitet ?b seit ?c freischaffend als ?d in ?e\\t[arbeitet-root,c,n1,n1,n2,n2,n2,n2,n2,n6,n6,n6,n6,u]\\n\\t\\t?a: bestandenem Abitur 1951\\t[Abitur-nmod,h1,o1,o1,o2,o5,o6]\\n\\t\\t?b: er\\t[er-nsubj,g1(nsubj)]\\n\\t\\t?c: 1957\\t[1957-nmod,h1,o2]\\n\\t\\t?d: Grafiker\\t[Grafiker-conj,m]\\n\\t\\t?e: Berlin\\t[Berlin-nmod,h1,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.35.2.36.38.43.45"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Nach</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">bestandenem Abitur 1951</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">arbeitet</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">er</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">seit</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">1957</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">freischaffend als</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#80b1d3\\\"">Grafiker</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">in</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fdb462\\\"">Berlin</span></div>"", ""questionID"": ""q_5"", ""sentence"": ""Nach bestandenem Abitur 1951 und Absolvierung seines Studiums von 1951 bis 1957 bei Kurt Robbel , Arno Mohr , Bert Heller und Toni Mau an der Hochschule f\u00fcr bildende und angewandte Kunst Berlin - Wei\u00dfensee arbeitet er seit 1957 freischaffend als Maler und Grafiker in Berlin ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0013976""}]"
"[{""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Nach</span> bestandenem Abitur 1951 und <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Absolvierung seines Studiums von 1951 bis 1957 bei Kurt Robbel , Arno Mohr , Bert Heller und Toni Mau an der Hochschule f\u00fcr bildende und angewandte Kunst</span> Berlin - Wei\u00dfensee <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">arbeitet</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">er</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">seit</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">1957</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">freischaffend als</span> Maler und <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#80b1d3\\\"">Grafiker</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">in</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fdb462\\\"">Berlin</span> ."", ""pprint"": ""\\tNach ?a arbeitet ?b seit ?c freischaffend als ?d in ?e\\t[arbeitet-root,c,n1,n1,n2,n2,n2,n2,n2,n6,n6,n6,n6,u]\\n\\t\\t?a: Absolvierung seines Studiums von 1951 bis 1957 bei Kurt Robbel , Arno Mohr , Bert Heller und Toni Mau an der Hochschule f\u00fcr bildende und angewandte Kunst\\t[Absolvierung-conj,m,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o4]\\n\\t\\t?b: er\\t[er-nsubj,g1(nsubj)]\\n\\t\\t?c: 1957\\t[1957-nmod,h1,o2]\\n\\t\\t?d: Grafiker\\t[Grafiker-conj,m]\\n\\t\\t?e: Berlin\\t[Berlin-nmod,h1,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.35.5.36.38.43.45"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Nach</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Absolvierung seines Studiums von 1951 bis 1957 bei Kurt Robbel , Arno Mohr , Bert Heller und Toni Mau an der Hochschule f\u00fcr bildende und angewandte Kunst</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">arbeitet</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">er</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">seit</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">1957</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">freischaffend als</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#80b1d3\\\"">Grafiker</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">in</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fdb462\\\"">Berlin</span></div>"", ""questionID"": ""q_1"", ""sentence"": ""Nach bestandenem Abitur 1951 und Absolvierung seines Studiums von 1951 bis 1957 bei Kurt Robbel , Arno Mohr , Bert Heller und Toni Mau an der Hochschule f\u00fcr bildende und angewandte Kunst Berlin - Wei\u00dfensee arbeitet er seit 1957 freischaffend als Maler und Grafiker in Berlin ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0013976""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Der letzte Wegpunkt einer Route</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">liegt meist vor</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">einer Hafeneinfahrt</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">,</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">beispielsweise</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">neben</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">einer Ansteuerungstonne</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a liegt meist vor ?b , neben ?c\\t[liegt-root,c,n1,n1,n1,n2,n2,n2,n6,n6,u]\\n\\t\\t?a: Der letzte Wegpunkt einer Route\\t[Wegpunkt-nsubj,g1(nsubj),o1,o1,o1,o1]\\n\\t\\t?b: einer Hafeneinfahrt\\t[Hafeneinfahrt-nmod,h1,o1,o2]\\n\\t\\t?c: beispielsweise einer Ansteuerungstonne\\t[Ansteuerungstonne-nmod,h1,o1,o1,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.5.2.9.14"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Der letzte Wegpunkt einer Route</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">liegt meist vor</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">einer Hafeneinfahrt</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">,</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">neben</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">beispielsweise einer Ansteuerungstonne</span></div>"", ""questionID"": ""q_2"", ""sentence"": ""Der letzte Wegpunkt einer Route liegt meist vor einer Hafeneinfahrt , beispielsweise neben einer Ansteuerungstonne ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0008248""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Es folgte</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">der Wechsel</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">zu</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">Surprise Package</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">in</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">New Jersey</span> ."", ""pprint"": ""\\tEs folgte ?a zu ?b in ?c\\t[folgte-root,c,n1,n1,n2,n2,n2,n6,n6,u]\\n\\t\\t?a: der Wechsel\\t[Wechsel-nsubj,g1(nsubj),o1]\\n\\t\\t?b: Surprise Package\\t[Package-nmod,h1,o1,o2]\\n\\t\\t?c: New Jersey\\t[Jersey-nmod,h1,o1,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.1.3.6.9"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Es folgte</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">der Wechsel</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">zu</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">Surprise Package</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">in</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">New Jersey</span></div>"", ""questionID"": ""q_3"", ""sentence"": ""Es folgte der Wechsel zu Surprise Package in New Jersey ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0002720""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Von</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">1944</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">bis</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">1947</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">befand</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">er</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#80b1d3\\\"">sich</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">in</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fdb462\\\"">westalliierter Kriegsgefangenschaft</span> ."", ""pprint"": ""\\tVon ?a bis ?b befand ?c ?d in ?e\\t[befand-root,c,c,n1,n2,n2,n2,n2,n2,n6,n6,n6,u]\\n\\t\\t?a: 1944\\t[1944-nmod,h1,o2]\\n\\t\\t?b: 1947\\t[1947-nmod,h1,o2]\\n\\t\\t?c: er\\t[er-nsubj,g1(nsubj)]\\n\\t\\t?d: sich\\t[sich-dobj,g1(dobj)]\\n\\t\\t?e: westalliierter Kriegsgefangenschaft\\t[Kriegsgefangenschaft-nmod,h1,o1,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.4.1.3.5.6.9"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Von</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">1944</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">bis</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">1947</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">befand</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">er</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#80b1d3\\\"">sich</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">in</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fdb462\\\"">westalliierter Kriegsgefangenschaft</span></div>"", ""questionID"": ""q_4"", ""sentence"": ""Von 1944 bis 1947 befand er sich in westalliierter Kriegsgefangenschaft ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0011713""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">In</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">einem Bericht der Stadtverwaltung f\u00fcr die Stadtverordneten aus dem Jahr</span> 2008 <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">wird</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">ein Bestand von 15 vorhandenen Quellen</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">angegeben</span> , die tats\u00e4chlich Wasser geben ."", ""pprint"": ""\\tIn ?a wird ?b angegeben\\t[angegeben-root,c,n1,n1,n2,n2,n6,u]\\n\\t\\t?a: einem Bericht der Stadtverwaltung f\u00fcr die Stadtverordneten aus dem Jahr\\t[Bericht-nmod,h1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o2,o4]\\n\\t\\t?b: ein Bestand von 15 vorhandenen Quellen\\t[Bestand-nsubjpass,g1(nsubjpass),o1,o1,o1,o1,o1,o4]"", ""pred_id"": ""pred.normal.19.2.14"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">In</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">einem Bericht der Stadtverwaltung f\u00fcr die Stadtverordneten aus dem Jahr</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">wird</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">ein Bestand von 15 vorhandenen Quellen</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">angegeben</span></div>"", ""questionID"": ""q_5"", ""sentence"": ""In einem Bericht der Stadtverwaltung f\u00fcr die Stadtverordneten aus dem Jahr 2008 wird ein Bestand von 15 vorhandenen Quellen angegeben , die tats\u00e4chlich Wasser geben ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0011898""}]"
"[{""html_sentence"": ""In einem Bericht der Stadtverwaltung f\u00fcr die Stadtverordneten aus dem Jahr 2008 wird ein Bestand von <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">15 vorhandenen Quellen</span> angegeben , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">die</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">tats\u00e4chlich</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">Wasser</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">geben</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a ?b tats\u00e4chlich ?c geben\\t[geben-acl,b,n1,n1,n2,n2,pred_resolve_relcl,u]\\n\\t\\t?a: 15 vorhandenen Quellen\\t[Quellen-nmod,arg_resolve_relcl,o1,o1,o3]\\n\\t\\t?b: die\\t[die-nsubj,g1(nsubj)]\\n\\t\\t?c: Wasser\\t[Wasser-dobj,g1(dobj)]"", ""pred_id"": ""pred.normal.24.18.21.23"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">15 vorhandenen Quellen</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">die</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">tats\u00e4chlich</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">Wasser</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">geben</span></div>"", ""questionID"": ""q_1"", ""sentence"": ""In einem Bericht der Stadtverwaltung f\u00fcr die Stadtverordneten aus dem Jahr 2008 wird ein Bestand von 15 vorhandenen Quellen angegeben , die tats\u00e4chlich Wasser geben ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0011898""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Zudem war</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">das Wetter</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">wesentlich schlechter als vorhergesagt</span> : es herrschte Schneetreiben und die Temperatur betrug -9 \u00b0 C. Sojus T - 7 landete gegen ein Uhr nachts an einem H\u00fcgel in dem Tiefschnee ."", ""pprint"": ""\\tZudem war ?a wesentlich schlechter als vorhergesagt\\t[schlechter-root,c,n1,n1,n1,n1,n1,n1,n2,n3,n4,u]\\n\\t\\t?a: das Wetter\\t[Wetter-nsubj,g1(nsubj),o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.5.3"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Zudem war</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">das Wetter</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">wesentlich schlechter als vorhergesagt</span></div>"", ""questionID"": ""q_2"", ""sentence"": ""Zudem war das Wetter wesentlich schlechter als vorhergesagt : es herrschte Schneetreiben und die Temperatur betrug -9 \u00b0 C. Sojus T - 7 landete gegen ein Uhr nachts an einem H\u00fcgel in dem Tiefschnee ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0003486""}, {""html_sentence"": ""Zudem war das Wetter wesentlich schlechter als vorhergesagt : <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">es herrschte</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Schneetreiben</span> und die Temperatur betrug -9 \u00b0 C. Sojus T - 7 landete gegen ein Uhr nachts an einem H\u00fcgel in dem Tiefschnee ."", ""pprint"": ""\\tes herrschte ?a\\t[herrschte-parataxis,c,n1,n2,n3,n5]\\n\\t\\t?a: Schneetreiben\\t[Schneetreiben-nsubj,g1(nsubj)]"", ""pred_id"": ""pred.normal.10.11"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">es herrschte</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Schneetreiben</span></div>"", ""questionID"": ""q_3"", ""sentence"": ""Zudem war das Wetter wesentlich schlechter als vorhergesagt : es herrschte Schneetreiben und die Temperatur betrug -9 \u00b0 C. Sojus T - 7 landete gegen ein Uhr nachts an einem H\u00fcgel in dem Tiefschnee ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0003486""}, {""html_sentence"": ""Zudem war das Wetter wesentlich schlechter als vorhergesagt : es herrschte Schneetreiben und <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">die Temperatur</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">betrug</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">-9 \u00b0</span> C. Sojus T - 7 landete gegen ein Uhr nachts an einem H\u00fcgel in dem Tiefschnee ."", ""pprint"": ""\\t?a betrug ?b\\t[betrug-conj,f,n2,n2]\\n\\t\\t?a: die Temperatur\\t[Temperatur-nsubj,g1(nsubj),o1]\\n\\t\\t?b: -9 \u00b0\\t[\u00b0-dobj,g1(dobj),o1,o4]"", ""pred_id"": ""pred.normal.15.14.17"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">die Temperatur</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">betrug</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">-9 \u00b0</span></div>"", ""questionID"": ""q_4"", ""sentence"": ""Zudem war das Wetter wesentlich schlechter als vorhergesagt : es herrschte Schneetreiben und die Temperatur betrug -9 \u00b0 C. Sojus T - 7 landete gegen ein Uhr nachts an einem H\u00fcgel in dem Tiefschnee ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0003486""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Nach</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">dem Studium von 1915 bis 1920 in Oslo</span> und <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">einem Jahr der Mu\u00dfe in Frankreich und Italien</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">ging</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">er</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">in</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">dem Herbst 1922</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">f\u00fcr</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#80b1d3\\\"">sechs Monate</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">nach</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fdb462\\\"">M\u00fcnchen</span> und arbeitete dort bei Kasimir Fajans ."", ""pprint"": ""\\tNach ?a ging ?b in ?c f\u00fcr ?d nach ?e\\t[ging-root,c,n1,n2,n2,n2,n2,n2,n3,n5,n6,n6,n6,n6,u]\\n\\t\\t?a: dem Studium von 1915 bis 1920 in Oslo einem Jahr der Mu\u00dfe in Frankreich und Italien\\t[Studium-nmod,h1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o2,o5]\\n\\t\\t?b: er\\t[er-nsubj,g1(nsubj)]\\n\\t\\t?c: dem Herbst 1922\\t[Herbst-nmod,h1,o1,o1,o2]\\n\\t\\t?d: sechs Monate\\t[Monate-nmod,h1,o1,o2]\\n\\t\\t?e: M\u00fcnchen\\t[M\u00fcnchen-nmod,h1,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.18.2.19.22.26.28"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Nach</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">dem Studium von 1915 bis 1920 in Oslo einem Jahr der Mu\u00dfe in Frankreich und Italien</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">ging</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">er</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">in</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">dem Herbst 1922</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">f\u00fcr</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#80b1d3\\\"">sechs Monate</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">nach</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fdb462\\\"">M\u00fcnchen</span></div>"", ""questionID"": ""q_5"", ""sentence"": ""Nach dem Studium von 1915 bis 1920 in Oslo und einem Jahr der Mu\u00dfe in Frankreich und Italien ging er in dem Herbst 1922 f\u00fcr sechs Monate nach M\u00fcnchen und arbeitete dort bei Kasimir Fajans ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0013386""}]"
"[{""html_sentence"": ""Nach dem Studium von 1915 bis 1920 in Oslo und einem Jahr der Mu\u00dfe in Frankreich und Italien ging <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">er</span> in dem Herbst 1922 f\u00fcr sechs Monate nach M\u00fcnchen und <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">arbeitete dort bei</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">Kasimir Fajans</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a arbeitete dort bei ?b\\t[arbeitete-conj,f,n1,n2,n6]\\n\\t\\t?a: er\\t[er-nsubj,borrow-subj(arbeitete/30,ging/18,conj),g1(nsubj)]\\n\\t\\t?b: Kasimir Fajans\\t[Fajans-nmod,h1,o1,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.30.19.34"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">er</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">arbeitete dort bei</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">Kasimir Fajans</span></div>"", ""questionID"": ""q_1"", ""sentence"": ""Nach dem Studium von 1915 bis 1920 in Oslo und einem Jahr der Mu\u00dfe in Frankreich und Italien ging er in dem Herbst 1922 f\u00fcr sechs Monate nach M\u00fcnchen und arbeitete dort bei Kasimir Fajans ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0013386""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Protagonistin der Kriminalserie</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">ist eine junge Frau</span> , die mit Unterst\u00fctzung ihrer Mutter , der F\u00fcrstin Takacz - Alambary , Verbrechen von internationaler Bedeutung verhindert oder aufkl\u00e4rt ."", ""pprint"": ""\\t?a ist eine junge Frau\\t[Frau-root,c,n1,n1,n1,n1,n1,n2,n3,u]\\n\\t\\t?a: Protagonistin der Kriminalserie\\t[Protagonistin-nsubj,g1(nsubj),o1,o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.6.0"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Protagonistin der Kriminalserie</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">ist eine junge Frau</span></div>"", ""questionID"": ""q_2"", ""sentence"": ""Protagonistin der Kriminalserie ist eine junge Frau , die mit Unterst\u00fctzung ihrer Mutter , der F\u00fcrstin Takacz - Alambary , Verbrechen von internationaler Bedeutung verhindert oder aufkl\u00e4rt ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0003839""}, {""html_sentence"": ""Protagonistin der Kriminalserie ist <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">eine junge Frau</span> , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">die</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">mit</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">Unterst\u00fctzung ihrer Mutter</span> , der F\u00fcrstin Takacz - Alambary , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#80b1d3\\\"">Verbrechen von internationaler Bedeutung</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">verhindert</span> oder aufkl\u00e4rt ."", ""pprint"": ""\\t?a ?b mit ?c ?d verhindert\\t[verhindert-acl,b,n2,n2,n2,n3,n5,n6,pred_resolve_relcl]\\n\\t\\t?a: eine junge Frau\\t[Frau-root,arg_resolve_relcl,o1,o1,o1,o1,o3,o4,o4,u]\\n\\t\\t?b: die\\t[die-nsubj,g1(nsubj)]\\n\\t\\t?c: Unterst\u00fctzung ihrer Mutter\\t[Unterst\u00fctzung-nmod,h1,o1,o1,o2,o4]\\n\\t\\t?d: Verbrechen von internationaler Bedeutung\\t[Verbrechen-dobj,g1(dobj),o1,o1,o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.24.6.8.10.20"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">eine junge Frau</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">die</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">mit</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">Unterst\u00fctzung ihrer Mutter</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#80b1d3\\\"">Verbrechen von internationaler Bedeutung</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">verhindert</span></div>"", ""questionID"": ""q_3"", ""sentence"": ""Protagonistin der Kriminalserie ist eine junge Frau , die mit Unterst\u00fctzung ihrer Mutter , der F\u00fcrstin Takacz - Alambary , Verbrechen von internationaler Bedeutung verhindert oder aufkl\u00e4rt ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0003839""}, {""html_sentence"": ""Protagonistin der Kriminalserie ist eine junge Frau , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">die</span> mit Unterst\u00fctzung ihrer Mutter , der F\u00fcrstin Takacz - Alambary , Verbrechen von internationaler Bedeutung verhindert oder <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">aufkl\u00e4rt</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a aufkl\u00e4rt\\t[aufkl\u00e4rt-conj,f]\\n\\t\\t?a: die\\t[die-nsubj,borrow-subj(aufkl\u00e4rt/26,verhindert/24,conj),g1(nsubj)]"", ""pred_id"": ""pred.normal.26.8"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">die</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">aufkl\u00e4rt</span></div>"", ""questionID"": ""q_4"", ""sentence"": ""Protagonistin der Kriminalserie ist eine junge Frau , die mit Unterst\u00fctzung ihrer Mutter , der F\u00fcrstin Takacz - Alambary , Verbrechen von internationaler Bedeutung verhindert oder aufkl\u00e4rt ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0003839""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Die wichtigsten Viertel auf der East Side</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">sind</span> ( <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">von</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">Nord nach S\u00fcd</span> ) <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">: East Harlem</span> , Yorkville , Upper East Side , Turtle Bay , Murray Hill , Kips Bay , Gramercy , East Village und Lower East Side ."", ""pprint"": ""\\t?a sind von ?b : East Harlem\\t[Harlem-root,c,n1,n1,n1,n1,n1,n1,n1,n1,n1,n1,n1,n2,n2,n3,n3,n3,n3,n3,n3,n3,n3,n5,n6,u]\\n\\t\\t?a: Die wichtigsten Viertel auf der East Side\\t[Viertel-nsubj,g1(nsubj),o1,o1,o1,o1,o1,o1]\\n\\t\\t?b: Nord nach S\u00fcd\\t[Nord-nmod,h1,o1,o1,o1,o1,o2,u]"", ""pred_id"": ""pred.normal.16.2.10"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Die wichtigsten Viertel auf der East Side</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">sind</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">von</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">Nord nach S\u00fcd</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">: East Harlem</span></div>"", ""questionID"": ""q_5"", ""sentence"": ""Die wichtigsten Viertel auf der East Side sind ( von Nord nach S\u00fcd ) : East Harlem , Yorkville , Upper East Side , Turtle Bay , Murray Hill , Kips Bay , Gramercy , East Village und Lower East Side ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0012899""}]"
"[{""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Die wichtigsten Viertel auf der East Side</span> sind ( von Nord nach S\u00fcd ) : East Harlem , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Yorkville</span> , Upper East Side , Turtle Bay , Murray Hill , Kips Bay , Gramercy , East Village und Lower East Side ."", ""pprint"": ""\\t?a Yorkville\\t[Yorkville-conj,f]\\n\\t\\t?a: Die wichtigsten Viertel auf der East Side\\t[Viertel-nsubj,borrow-subj(Yorkville/18,Harlem/16,conj),g1(nsubj),o1,o1,o1,o1,o1,o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.18.2"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Die wichtigsten Viertel auf der East Side</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Yorkville</span></div>"", ""questionID"": ""q_1"", ""sentence"": ""Die wichtigsten Viertel auf der East Side sind ( von Nord nach S\u00fcd ) : East Harlem , Yorkville , Upper East Side , Turtle Bay , Murray Hill , Kips Bay , Gramercy , East Village und Lower East Side ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0012899""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Die wichtigsten Viertel auf der East Side</span> sind ( von Nord nach S\u00fcd ) : East Harlem , Yorkville , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Upper East Side</span> , Turtle Bay , Murray Hill , Kips Bay , Gramercy , East Village und Lower East Side ."", ""pprint"": ""\\t?a Upper East Side\\t[Side-conj,f,n1,n1]\\n\\t\\t?a: Die wichtigsten Viertel auf der East Side\\t[Viertel-nsubj,borrow-subj(Side/22,Harlem/16,conj),g1(nsubj),o1,o1,o1,o1,o1,o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.22.2"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Die wichtigsten Viertel auf der East Side</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Upper East Side</span></div>"", ""questionID"": ""q_2"", ""sentence"": ""Die wichtigsten Viertel auf der East Side sind ( von Nord nach S\u00fcd ) : East Harlem , Yorkville , Upper East Side , Turtle Bay , Murray Hill , Kips Bay , Gramercy , East Village und Lower East Side ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0012899""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Die wichtigsten Viertel auf der East Side</span> sind ( von Nord nach S\u00fcd ) : East Harlem , Yorkville , Upper East Side , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Turtle Bay</span> , Murray Hill , Kips Bay , Gramercy , East Village und Lower East Side ."", ""pprint"": ""\\t?a Turtle Bay\\t[Bay-conj,f,n1]\\n\\t\\t?a: Die wichtigsten Viertel auf der East Side\\t[Viertel-nsubj,borrow-subj(Bay/25,Harlem/16,conj),g1(nsubj),o1,o1,o1,o1,o1,o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.25.2"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Die wichtigsten Viertel auf der East Side</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Turtle Bay</span></div>"", ""questionID"": ""q_3"", ""sentence"": ""Die wichtigsten Viertel auf der East Side sind ( von Nord nach S\u00fcd ) : East Harlem , Yorkville , Upper East Side , Turtle Bay , Murray Hill , Kips Bay , Gramercy , East Village und Lower East Side ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0012899""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Die wichtigsten Viertel auf der East Side</span> sind ( von Nord nach S\u00fcd ) : East Harlem , Yorkville , Upper East Side , Turtle Bay , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Murray Hill</span> , Kips Bay , Gramercy , East Village und Lower East Side ."", ""pprint"": ""\\t?a Murray Hill\\t[Hill-conj,f,n1]\\n\\t\\t?a: Die wichtigsten Viertel auf der East Side\\t[Viertel-nsubj,borrow-subj(Hill/28,Harlem/16,conj),g1(nsubj),o1,o1,o1,o1,o1,o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.28.2"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Die wichtigsten Viertel auf der East Side</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Murray Hill</span></div>"", ""questionID"": ""q_4"", ""sentence"": ""Die wichtigsten Viertel auf der East Side sind ( von Nord nach S\u00fcd ) : East Harlem , Yorkville , Upper East Side , Turtle Bay , Murray Hill , Kips Bay , Gramercy , East Village und Lower East Side ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0012899""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Die wichtigsten Viertel auf der East Side</span> sind ( von Nord nach S\u00fcd ) : East Harlem , Yorkville , Upper East Side , Turtle Bay , Murray Hill , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Kips Bay</span> , Gramercy , East Village und Lower East Side ."", ""pprint"": ""\\t?a Kips Bay\\t[Bay-conj,f,n1]\\n\\t\\t?a: Die wichtigsten Viertel auf der East Side\\t[Viertel-nsubj,borrow-subj(Bay/31,Harlem/16,conj),g1(nsubj),o1,o1,o1,o1,o1,o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.31.2"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Die wichtigsten Viertel auf der East Side</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Kips Bay</span></div>"", ""questionID"": ""q_5"", ""sentence"": ""Die wichtigsten Viertel auf der East Side sind ( von Nord nach S\u00fcd ) : East Harlem , Yorkville , Upper East Side , Turtle Bay , Murray Hill , Kips Bay , Gramercy , East Village und Lower East Side ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0012899""}]"
"[{""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Die wichtigsten Viertel auf der East Side</span> sind ( von Nord nach S\u00fcd ) : East Harlem , Yorkville , Upper East Side , Turtle Bay , Murray Hill , Kips Bay , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Gramercy</span> , East Village und Lower East Side ."", ""pprint"": ""\\t?a Gramercy\\t[Gramercy-conj,f]\\n\\t\\t?a: Die wichtigsten Viertel auf der East Side\\t[Viertel-nsubj,borrow-subj(Gramercy/33,Harlem/16,conj),g1(nsubj),o1,o1,o1,o1,o1,o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.33.2"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Die wichtigsten Viertel auf der East Side</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Gramercy</span></div>"", ""questionID"": ""q_1"", ""sentence"": ""Die wichtigsten Viertel auf der East Side sind ( von Nord nach S\u00fcd ) : East Harlem , Yorkville , Upper East Side , Turtle Bay , Murray Hill , Kips Bay , Gramercy , East Village und Lower East Side ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0012899""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Die wichtigsten Viertel auf der East Side</span> sind ( von Nord nach S\u00fcd ) : East Harlem , Yorkville , Upper East Side , Turtle Bay , Murray Hill , Kips Bay , Gramercy , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">East Village</span> und Lower East Side ."", ""pprint"": ""\\t?a East Village\\t[Village-conj,f,n1]\\n\\t\\t?a: Die wichtigsten Viertel auf der East Side\\t[Viertel-nsubj,borrow-subj(Village/36,Harlem/16,conj),g1(nsubj),o1,o1,o1,o1,o1,o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.36.2"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Die wichtigsten Viertel auf der East Side</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">East Village</span></div>"", ""questionID"": ""q_2"", ""sentence"": ""Die wichtigsten Viertel auf der East Side sind ( von Nord nach S\u00fcd ) : East Harlem , Yorkville , Upper East Side , Turtle Bay , Murray Hill , Kips Bay , Gramercy , East Village und Lower East Side ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0012899""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Die wichtigsten Viertel auf der East Side</span> sind ( von Nord nach S\u00fcd ) : East Harlem , Yorkville , Upper East Side , Turtle Bay , Murray Hill , Kips Bay , Gramercy , East Village und <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Lower East Side</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a Lower East Side\\t[Side-conj,f,n1,n1]\\n\\t\\t?a: Die wichtigsten Viertel auf der East Side\\t[Viertel-nsubj,borrow-subj(Side/40,Harlem/16,conj),g1(nsubj),o1,o1,o1,o1,o1,o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.40.2"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Die wichtigsten Viertel auf der East Side</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Lower East Side</span></div>"", ""questionID"": ""q_3"", ""sentence"": ""Die wichtigsten Viertel auf der East Side sind ( von Nord nach S\u00fcd ) : East Harlem , Yorkville , Upper East Side , Turtle Bay , Murray Hill , Kips Bay , Gramercy , East Village und Lower East Side ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0012899""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Es</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">w\u00e4re so sch\u00f6n gewesen</span> , wenn das zu vermeiden gewesen w\u00e4re , &apos;&apos; meint Kannegie\u00dfer ."", ""pprint"": ""\\t?a w\u00e4re so sch\u00f6n gewesen\\t[sch\u00f6n-ccomp,a1,c,c,n1,n1,n1,n1,n2,n3,u]\\n\\t\\t?a: Es\\t[Es-nsubj,g1(nsubj)]"", ""pred_id"": ""pred.normal.3.0"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Es</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">w\u00e4re so sch\u00f6n gewesen</span></div>"", ""questionID"": ""q_4"", ""sentence"": ""Es w\u00e4re so sch\u00f6n gewesen , wenn das zu vermeiden gewesen w\u00e4re , &apos;&apos; meint Kannegie\u00dfer ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0001971""}, {""html_sentence"": ""Es w\u00e4re so sch\u00f6n gewesen , wenn das <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">zu vermeiden</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">gewesen</span> w\u00e4re , &apos;&apos; meint Kannegie\u00dfer ."", ""pprint"": ""\\tzu vermeiden ?a\\t[vermeiden-acl,b,n1,pred_resolve_relcl]\\n\\t\\t?a: gewesen\\t[gewesen-advcl,arg_resolve_relcl,o3,o4,o4,o4]"", ""pred_id"": ""pred.normal.9.10"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">zu vermeiden</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">gewesen</span></div>"", ""questionID"": ""q_5"", ""sentence"": ""Es w\u00e4re so sch\u00f6n gewesen , wenn das zu vermeiden gewesen w\u00e4re , &apos;&apos; meint Kannegie\u00dfer ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0001971""}]"
"[{""html_sentence"": ""Es w\u00e4re so sch\u00f6n gewesen , wenn <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">das</span> zu vermeiden <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">gewesen w\u00e4re</span> , &apos;&apos; meint Kannegie\u00dfer ."", ""pprint"": ""\\t?a gewesen w\u00e4re\\t[gewesen-advcl,b,n1,n1,n2,n3,u]\\n\\t\\t?a: das\\t[das-nsubj,g1(nsubj)]"", ""pred_id"": ""pred.normal.10.7"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">das</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">gewesen w\u00e4re</span></div>"", ""questionID"": ""q_1"", ""sentence"": ""Es w\u00e4re so sch\u00f6n gewesen , wenn das zu vermeiden gewesen w\u00e4re , &apos;&apos; meint Kannegie\u00dfer ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0001971""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Es w\u00e4re so sch\u00f6n gewesen</span> , wenn das zu vermeiden gewesen w\u00e4re , &apos;&apos; <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">meint</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">Kannegie\u00dfer</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a meint ?b\\t[meint-root,c,c,n1,n1,n1,n2,n2,u]\\n\\t\\t?a: SOMETHING := Es w\u00e4re so sch\u00f6n gewesen\\t[sch\u00f6n-ccomp,k,o1,o1,o1,o1,o1,o4,u]\\n\\t\\t?b: Kannegie\u00dfer\\t[Kannegie\u00dfer-nsubj,g1(nsubj)]"", ""pred_id"": ""pred.normal.14.3.15"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffff\\\"">SOMETHING</span> := <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Es w\u00e4re so sch\u00f6n gewesen</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">meint</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">Kannegie\u00dfer</span></div>"", ""questionID"": ""q_2"", ""sentence"": ""Es w\u00e4re so sch\u00f6n gewesen , wenn das zu vermeiden gewesen w\u00e4re , &apos;&apos; meint Kannegie\u00dfer ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0001971""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Nach</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">2 \u00bd Stunden</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">landete</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">sie</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">wieder an</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">dem Ausgangspunkt</span> ."", ""pprint"": ""\\tNach ?a landete ?b wieder an ?c\\t[landete-root,c,n1,n1,n2,n2,n2,n6,n6,u]\\n\\t\\t?a: 2 \u00bd Stunden\\t[Stunden-nmod,h1,o1,o1,o2]\\n\\t\\t?b: sie\\t[sie-nsubj,g1(nsubj)]\\n\\t\\t?c: dem Ausgangspunkt\\t[Ausgangspunkt-nmod,h1,o1,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.4.3.5.9"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Nach</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">2 \u00bd Stunden</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">landete</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">sie</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">wieder an</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">dem Ausgangspunkt</span></div>"", ""questionID"": ""q_3"", ""sentence"": ""Nach 2 \u00bd Stunden landete sie wieder an dem Ausgangspunkt ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0004517""}, {""html_sentence"": ""Zu <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">den Ortschaften des Westsibirischen Tieflands</span> , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">die</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">haupts\u00e4chlich in</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">seinen s\u00fcdlichen Regionen</span> oder an seinen R\u00e4ndern <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">liegen</span> , geh\u00f6ren ( alphabetisch sortiert ) :"", ""pprint"": ""\\t?a ?b haupts\u00e4chlich in ?c liegen\\t[liegen-acl,b,n1,n1,n2,n2,n6,pred_resolve_relcl,u]\\n\\t\\t?a: den Ortschaften des Westsibirischen Tieflands\\t[Ortschaften-nmod,arg_resolve_relcl,o1,o1,o1,o1,o1,o3,o4,u]\\n\\t\\t?b: die\\t[die-nsubj,g1(nsubj)]\\n\\t\\t?c: seinen s\u00fcdlichen Regionen\\t[Regionen-nmod,h1,o1,o1,o2,o5,o6]"", ""pred_id"": ""pred.normal.17.2.7.12"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">den Ortschaften des Westsibirischen Tieflands</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">die</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">haupts\u00e4chlich in</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">seinen s\u00fcdlichen Regionen</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">liegen</span></div>"", ""questionID"": ""q_4"", ""sentence"": ""Zu den Ortschaften des Westsibirischen Tieflands , die haupts\u00e4chlich in seinen s\u00fcdlichen Regionen oder an seinen R\u00e4ndern liegen , geh\u00f6ren ( alphabetisch sortiert ) :"", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0012191""}, {""html_sentence"": ""Zu <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">den Ortschaften des Westsibirischen Tieflands</span> , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">die</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">haupts\u00e4chlich in</span> seinen s\u00fcdlichen Regionen oder an <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">seinen R\u00e4ndern</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">liegen</span> , geh\u00f6ren ( alphabetisch sortiert ) :"", ""pprint"": ""\\t?a ?b haupts\u00e4chlich in ?c liegen\\t[liegen-acl,b,n1,n1,n2,n2,n6,pred_resolve_relcl,u]\\n\\t\\t?a: den Ortschaften des Westsibirischen Tieflands\\t[Ortschaften-nmod,arg_resolve_relcl,o1,o1,o1,o1,o1,o3,o4,u]\\n\\t\\t?b: die\\t[die-nsubj,g1(nsubj)]\\n\\t\\t?c: seinen R\u00e4ndern\\t[R\u00e4ndern-conj,m,o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.17.2.7.16"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">den Ortschaften des Westsibirischen Tieflands</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">die</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">haupts\u00e4chlich in</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">seinen R\u00e4ndern</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">liegen</span></div>"", ""questionID"": ""q_5"", ""sentence"": ""Zu den Ortschaften des Westsibirischen Tieflands , die haupts\u00e4chlich in seinen s\u00fcdlichen Regionen oder an seinen R\u00e4ndern liegen , geh\u00f6ren ( alphabetisch sortiert ) :"", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0012191""}]"
"[{""html_sentence"": ""Zu <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">den Ortschaften des Westsibirischen Tieflands</span> , die haupts\u00e4chlich in seinen s\u00fcdlichen Regionen oder an seinen R\u00e4ndern liegen , geh\u00f6ren ( <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">alphabetisch sortiert</span> ) :"", ""pprint"": ""\\t?a alphabetisch sortiert\\t[sortiert-acl,b,n1,n1,n1,pred_resolve_relcl,u]\\n\\t\\t?a: den Ortschaften des Westsibirischen Tieflands\\t[Ortschaften-nmod,arg_resolve_relcl,o1,o1,o1,o1,o1,o3,o4,u]"", ""pred_id"": ""pred.normal.22.2"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">den Ortschaften des Westsibirischen Tieflands</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">alphabetisch sortiert</span></div>"", ""questionID"": ""q_1"", ""sentence"": ""Zu den Ortschaften des Westsibirischen Tieflands , die haupts\u00e4chlich in seinen s\u00fcdlichen Regionen oder an seinen R\u00e4ndern liegen , geh\u00f6ren ( alphabetisch sortiert ) :"", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0012191""}, {""html_sentence"": ""Thema <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">seiner Habilitationsschrift</span> ( <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">eingereicht bei</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">Dagobert Frey</span> ) war : &quot; Zacharias Longuelune und die Baukunst des 18 ."", ""pprint"": ""\\t?a eingereicht bei ?b\\t[eingereicht-acl,b,n1,n1,n2,n6,pred_resolve_relcl,u]\\n\\t\\t?a: seiner Habilitationsschrift\\t[Habilitationsschrift-det,arg_resolve_relcl,o1,o3]\\n\\t\\t?b: Dagobert Frey\\t[Frey-nmod,h1,o1,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.4.2.7"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">seiner Habilitationsschrift</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">eingereicht bei</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">Dagobert Frey</span></div>"", ""questionID"": ""q_2"", ""sentence"": ""Thema seiner Habilitationsschrift ( eingereicht bei Dagobert Frey ) war : &quot; Zacharias Longuelune und die Baukunst des 18 ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0003697""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Thema seiner Habilitationsschrift</span> ( eingereicht bei Dagobert Frey ) <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">war</span> : <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">&quot; Zacharias Longuelune</span> und die Baukunst des 18 ."", ""pprint"": ""\\t?a war &quot; Zacharias Longuelune\\t[Longuelune-root,c,n1,n1,n1,n1,n2,n3,n5,u]\\n\\t\\t?a: Thema seiner Habilitationsschrift\\t[Thema-nsubj,g1(nsubj),o1,o1,o4]"", ""pred_id"": ""pred.normal.13.0"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Thema seiner Habilitationsschrift</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">war</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">&quot; Zacharias Longuelune</span></div>"", ""questionID"": ""q_3"", ""sentence"": ""Thema seiner Habilitationsschrift ( eingereicht bei Dagobert Frey ) war : &quot; Zacharias Longuelune und die Baukunst des 18 ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0003697""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Thema seiner Habilitationsschrift</span> ( eingereicht bei Dagobert Frey ) war : &quot; Zacharias Longuelune und <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">die Baukunst</span> des 18 ."", ""pprint"": ""\\t?a die Baukunst\\t[Baukunst-conj,f,n1,n4]\\n\\t\\t?a: Thema seiner Habilitationsschrift\\t[Thema-nsubj,borrow-subj(Baukunst/16,Longuelune/13,conj),g1(nsubj),o1,o1,o4]"", ""pred_id"": ""pred.normal.16.0"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Thema seiner Habilitationsschrift</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">die Baukunst</span></div>"", ""questionID"": ""q_4"", ""sentence"": ""Thema seiner Habilitationsschrift ( eingereicht bei Dagobert Frey ) war : &quot; Zacharias Longuelune und die Baukunst des 18 ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0003697""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Der Chef</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">nimmt</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">sich</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">wirklich sehr viel Zeit f\u00fcr jeden Kunden</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a nimmt ?b ?c\\t[nimmt-root,c,c,c,n1,n2,n2,n2,u]\\n\\t\\t?a: Der Chef\\t[Chef-nsubj,g1(nsubj),o1]\\n\\t\\t?b: sich\\t[sich-iobj,g1(iobj)]\\n\\t\\t?c: wirklich sehr viel Zeit f\u00fcr jeden Kunden\\t[Zeit-dobj,g1(dobj),o1,o1,o1,o1,o1,o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.2.1.3.7"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Der Chef</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">nimmt</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">sich</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">wirklich sehr viel Zeit f\u00fcr jeden Kunden</span></div>"", ""questionID"": ""q_5"", ""sentence"": ""Der Chef nimmt sich wirklich sehr viel Zeit f\u00fcr jeden Kunden ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0000388""}]"
"[{""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Heute trainiert</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">die Deutsche Nationalmannschaft</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">wie viele andere wieder mit</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">elastischen B\u00e4ndern</span> , weil so die f\u00fcr den Fu\u00dfball wichtigen Muskelgruppen zielgerichtet angesprochen werden k\u00f6nnen ."", ""pprint"": ""\\tHeute trainiert ?a wie viele andere wieder mit ?b\\t[trainiert-root,c,c,n1,n1,n1,n1,n1,n1,n1,n2,n2,n3,n6,u]\\n\\t\\t?a: die Deutsche Nationalmannschaft\\t[Nationalmannschaft-nsubj,g1(nsubj),o1,o1]\\n\\t\\t?b: elastischen B\u00e4ndern\\t[B\u00e4ndern-nmod,h1,o1,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.1.4.11"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Heute trainiert</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">die Deutsche Nationalmannschaft</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">wie viele andere wieder mit</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">elastischen B\u00e4ndern</span></div>"", ""questionID"": ""q_1"", ""sentence"": ""Heute trainiert die Deutsche Nationalmannschaft wie viele andere wieder mit elastischen B\u00e4ndern , weil so die f\u00fcr den Fu\u00dfball wichtigen Muskelgruppen zielgerichtet angesprochen werden k\u00f6nnen ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0010816""}, {""html_sentence"": ""Heute trainiert die Deutsche Nationalmannschaft wie viele andere wieder mit elastischen B\u00e4ndern , weil <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">so</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">die f\u00fcr den Fu\u00dfball wichtigen Muskelgruppen</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">zielgerichtet angesprochen werden k\u00f6nnen</span> ."", ""pprint"": ""\\tso ?a zielgerichtet angesprochen werden k\u00f6nnen\\t[angesprochen-advcl,b,n1,n1,n1,n1,n1,n2,u]\\n\\t\\t?a: die f\u00fcr den Fu\u00dfball wichtigen Muskelgruppen\\t[Muskelgruppen-nsubjpass,g1(nsubjpass),o1,o1,o1,o1,o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.22.20"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">so</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">die f\u00fcr den Fu\u00dfball wichtigen Muskelgruppen</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">zielgerichtet angesprochen werden k\u00f6nnen</span></div>"", ""questionID"": ""q_2"", ""sentence"": ""Heute trainiert die Deutsche Nationalmannschaft wie viele andere wieder mit elastischen B\u00e4ndern , weil so die f\u00fcr den Fu\u00dfball wichtigen Muskelgruppen zielgerichtet angesprochen werden k\u00f6nnen ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0010816""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Eine erste Aufnahme dieses Songs</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">hatte</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">Erickson</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">bereits 1965</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">mit</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#80b1d3\\\"">seiner alten Band</span> The Spades <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">ver\u00f6ffentlicht</span> , die er kurz darauf verlie\u00df ."", ""pprint"": ""\\t?a hatte ?b ?c mit ?d ver\u00f6ffentlicht\\t[ver\u00f6ffentlicht-root,c,c,n1,n1,n2,n2,n2,n2,n6,u]\\n\\t\\t?a: Eine erste Aufnahme dieses Songs\\t[Aufnahme-dobj,g1(dobj),o1,o1,o1,o1]\\n\\t\\t?b: Erickson\\t[Erickson-nsubj,g1(nsubj)]\\n\\t\\t?c: bereits 1965\\t[1965-nmod,h1,o1]\\n\\t\\t?d: seiner alten Band\\t[Band-nmod,h1,o1,o1,o1,o2,o4,o4,u]"", ""pred_id"": ""pred.normal.15.2.6.8.12"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Eine erste Aufnahme dieses Songs</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">hatte</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">Erickson</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">bereits 1965</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">mit</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#80b1d3\\\"">seiner alten Band</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">ver\u00f6ffentlicht</span></div>"", ""questionID"": ""q_3"", ""sentence"": ""Eine erste Aufnahme dieses Songs hatte Erickson bereits 1965 mit seiner alten Band The Spades ver\u00f6ffentlicht , die er kurz darauf verlie\u00df ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0005901""}, {""html_sentence"": ""Eine erste Aufnahme dieses Songs hatte Erickson bereits 1965 mit <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">seiner alten Band</span> The Spades ver\u00f6ffentlicht , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">die</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">er</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">kurz darauf verlie\u00df</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a ?b ?c kurz darauf verlie\u00df\\t[verlie\u00df-acl,b,n1,n1,n2,n2,pred_resolve_relcl]\\n\\t\\t?a: seiner alten Band\\t[Band-nmod,arg_resolve_relcl,o1,o1,o1,o3,o4,u]\\n\\t\\t?b: die\\t[die-dobj,g1(dobj)]\\n\\t\\t?c: er\\t[er-nsubj,g1(nsubj)]"", ""pred_id"": ""pred.normal.21.12.17.18"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">seiner alten Band</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">die</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">er</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">kurz darauf verlie\u00df</span></div>"", ""questionID"": ""q_4"", ""sentence"": ""Eine erste Aufnahme dieses Songs hatte Erickson bereits 1965 mit seiner alten Band The Spades ver\u00f6ffentlicht , die er kurz darauf verlie\u00df ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0005901""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Dieser Begriff</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">wird meist in</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">der Perspektive</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">verwendet ,</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">n\u00e4mlich</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">zu</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">der Festlegung von Fluchtpunkten</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a wird meist in ?b verwendet , zu ?c\\t[verwendet-root,c,n1,n1,n1,n1,n2,n2,n2,n6,n6,u]\\n\\t\\t?a: Dieser Begriff\\t[Begriff-nsubjpass,g1(nsubjpass),o1]\\n\\t\\t?b: der Perspektive\\t[Perspektive-nmod,h1,o1,o2]\\n\\t\\t?c: n\u00e4mlich der Festlegung von Fluchtpunkten\\t[Festlegung-nmod,h1,o1,o1,o1,o1,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.7.1.6.12"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Dieser Begriff</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">wird meist in</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">der Perspektive</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">verwendet ,</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">zu</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">n\u00e4mlich der Festlegung von Fluchtpunkten</span></div>"", ""questionID"": ""q_5"", ""sentence"": ""Dieser Begriff wird meist in der Perspektive verwendet , n\u00e4mlich zu der Festlegung von Fluchtpunkten ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0013462""}]"
"[{""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Ich</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">habe</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">Herrn Henning</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">angerufen</span> um mich \u00fcber die Erweiterung eines Gel\u00e4ndes zu beraten ."", ""pprint"": ""\\t?a habe ?b angerufen\\t[angerufen-root,c,c,c,n1,n1,n2,n2,n3,u]\\n\\t\\t?a: Ich\\t[Ich-nsubj,g1(nsubj)]\\n\\t\\t?b: Herrn Henning\\t[Henning-dobj,g1(dobj),o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.4.0.3"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Ich</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">habe</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">Herrn Henning</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">angerufen</span></div>"", ""questionID"": ""q_1"", ""sentence"": ""Ich habe Herrn Henning angerufen um mich \u00fcber die Erweiterung eines Gel\u00e4ndes zu beraten ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0001487""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Ich</span> habe Herrn Henning angerufen um <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">mich</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">\u00fcber</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">die Erweiterung eines Gel\u00e4ndes</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">zu beraten</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a ?b \u00fcber ?c zu beraten\\t[beraten-advcl,b,n1,n1,n2,n2,n6,u]\\n\\t\\t?a: Ich\\t[Ich-nsubj,borrow-subj(beraten/13,angerufen/4,advcl),g1(nsubj)]\\n\\t\\t?b: mich\\t[mich-dobj,g1(dobj)]\\n\\t\\t?c: die Erweiterung eines Gel\u00e4ndes\\t[Erweiterung-nmod,h1,o1,o1,o1,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.13.0.6.9"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Ich</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">mich</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">\u00fcber</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">die Erweiterung eines Gel\u00e4ndes</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">zu beraten</span></div>"", ""questionID"": ""q_2"", ""sentence"": ""Ich habe Herrn Henning angerufen um mich \u00fcber die Erweiterung eines Gel\u00e4ndes zu beraten ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0001487""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Das Klima</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">ist das typische Tageszeitenklima der Kalttropen</span> , bei dem die mittleren Temperaturunterschiede zwischen Tag und Nacht deutlicher ausfallen als die zwischen den Jahreszeiten ."", ""pprint"": ""\\t?a ist das typische Tageszeitenklima der Kalttropen\\t[Tageszeitenklima-root,c,n1,n1,n1,n1,n1,n1,n1,n2,n3,u]\\n\\t\\t?a: Das Klima\\t[Klima-nsubj,g1(nsubj),o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.5.1"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Das Klima</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">ist das typische Tageszeitenklima der Kalttropen</span></div>"", ""questionID"": ""q_3"", ""sentence"": ""Das Klima ist das typische Tageszeitenklima der Kalttropen , bei dem die mittleren Temperaturunterschiede zwischen Tag und Nacht deutlicher ausfallen als die zwischen den Jahreszeiten ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0013968""}, {""html_sentence"": ""Das Klima ist <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">das typische Tageszeitenklima der Kalttropen</span> , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">bei</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">dem</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">die mittleren Temperaturunterschiede zwischen Tag und Nacht</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">deutlicher ausfallen als</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#80b1d3\\\"">die zwischen den Jahreszeiten</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a bei ?b ?c deutlicher ausfallen als ?d\\t[ausfallen-acl,b,n1,n2,n2,n2,n6,n6,pred_resolve_relcl]\\n\\t\\t?a: das typische Tageszeitenklima der Kalttropen\\t[Tageszeitenklima-root,arg_resolve_relcl,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o3,o4,o4,u]\\n\\t\\t?b: dem\\t[dem-nmod,h1,o2]\\n\\t\\t?c: die mittleren Temperaturunterschiede zwischen Tag und Nacht\\t[Temperaturunterschiede-nsubj,g1(nsubj),o1,o1,o1,o1,o1,o1]\\n\\t\\t?d: die zwischen den Jahreszeiten\\t[die-nmod,h1,o1,o1,o1,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.19.5.10.13.21"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">das typische Tageszeitenklima der Kalttropen</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">bei</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">dem</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">die mittleren Temperaturunterschiede zwischen Tag und Nacht</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">deutlicher ausfallen als</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#80b1d3\\\"">die zwischen den Jahreszeiten</span></div>"", ""questionID"": ""q_4"", ""sentence"": ""Das Klima ist das typische Tageszeitenklima der Kalttropen , bei dem die mittleren Temperaturunterschiede zwischen Tag und Nacht deutlicher ausfallen als die zwischen den Jahreszeiten ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0013968""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Auch das Material</span> ( Polyamid versus Mischgewebe ) <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">hat</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">keinen signifikanten Einfluss auf die Rei\u00dffestigkeit \u00e4lterer Schlingen</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a hat ?b\\t[hat-root,c,c,n1,n2,n2,u]\\n\\t\\t?a: Auch das Material\\t[Material-nsubj,g1(nsubj),o1,o1,o4]\\n\\t\\t?b: keinen signifikanten Einfluss auf die Rei\u00dffestigkeit \u00e4lterer Schlingen\\t[Einfluss-dobj,g1(dobj),o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.8.2.11"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Auch das Material</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">hat</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">keinen signifikanten Einfluss auf die Rei\u00dffestigkeit \u00e4lterer Schlingen</span></div>"", ""questionID"": ""q_5"", ""sentence"": ""Auch das Material ( Polyamid versus Mischgewebe ) hat keinen signifikanten Einfluss auf die Rei\u00dffestigkeit \u00e4lterer Schlingen ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0008708""}]"
"[{""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">1740</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">brannte</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">das ganze Dorf</span> nieder ."", ""pprint"": ""\\t?a brannte ?b\\t[brannte-root,c,n1,n1,n2,n2,u]\\n\\t\\t?a: 1740\\t[1740-nmod,h1]\\n\\t\\t?b: das ganze Dorf\\t[Dorf-nsubj,g1(nsubj),o1,o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.1.0.4"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">1740</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">brannte</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">das ganze Dorf</span></div>"", ""questionID"": ""q_1"", ""sentence"": ""1740 brannte das ganze Dorf nieder ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0004598""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Die BewegungPlus</span> ( Bewegung plus ) <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">ist eine evangelische Freikirche mit</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">rund 5&apos;000 Mitgliedern in 34 Lokalkirchen der deutschsprachigen Schweiz</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a ist eine evangelische Freikirche mit ?b\\t[Freikirche-root,c,n1,n1,n1,n1,n2,n2,n6,u]\\n\\t\\t?a: Die BewegungPlus\\t[BewegungPlus-nsubj,g1(nsubj),o1,o4]\\n\\t\\t?b: rund 5&apos;000 Mitgliedern in 34 Lokalkirchen der deutschsprachigen Schweiz\\t[Mitgliedern-nmod,h1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.9.1.13"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Die BewegungPlus</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">ist eine evangelische Freikirche mit</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">rund 5&apos;000 Mitgliedern in 34 Lokalkirchen der deutschsprachigen Schweiz</span></div>"", ""questionID"": ""q_2"", ""sentence"": ""Die BewegungPlus ( Bewegung plus ) ist eine evangelische Freikirche mit rund 5&apos;000 Mitgliedern in 34 Lokalkirchen der deutschsprachigen Schweiz ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0006424""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Rabin -- Attent\u00e4ter</span> Jigal Amir <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">hat an</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">dem heutigen Montag morgen</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">vor</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">einem Gericht in Tel Aviv</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">bei</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#80b1d3\\\"">einem Haftpr\u00fcfungstermin</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fdb462\\\"">sein Gest\u00e4ndnis</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">wiederholt</span> und bekr\u00e4ftigt , den Mord an dem israelischen Ministerpr\u00e4sidenten ohne Mitt\u00e4ter ver\u00fcbt zu haben ."", ""pprint"": ""\\t?a hat an ?b vor ?c bei ?d ?e wiederholt\\t[wiederholt-root,c,c,n1,n1,n1,n2,n2,n2,n2,n2,n3,n5,n6,n6,n6,u]\\n\\t\\t?a: Rabin -- Attent\u00e4ter\\t[Attent\u00e4ter-nsubj,g1(nsubj),o1,o1,o4]\\n\\t\\t?b: dem heutigen Montag morgen\\t[morgen-nmod,h1,o1,o1,o1,o2]\\n\\t\\t?c: einem Gericht in Tel Aviv\\t[Gericht-nmod,h1,o1,o1,o1,o1,o2]\\n\\t\\t?d: einem Haftpr\u00fcfungstermin\\t[Haftpr\u00fcfungstermin-nmod,h1,o1,o2]\\n\\t\\t?e: sein Gest\u00e4ndnis\\t[Gest\u00e4ndnis-dobj,g1(dobj),o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.22.2.10.13.19.21"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Rabin -- Attent\u00e4ter</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">hat an</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">dem heutigen Montag morgen</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">vor</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">einem Gericht in Tel Aviv</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">bei</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#80b1d3\\\"">einem Haftpr\u00fcfungstermin</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fdb462\\\"">sein Gest\u00e4ndnis</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">wiederholt</span></div>"", ""questionID"": ""q_3"", ""sentence"": ""Rabin -- Attent\u00e4ter Jigal Amir hat an dem heutigen Montag morgen vor einem Gericht in Tel Aviv bei einem Haftpr\u00fcfungstermin sein Gest\u00e4ndnis wiederholt und bekr\u00e4ftigt , den Mord an dem israelischen Ministerpr\u00e4sidenten ohne Mitt\u00e4ter ver\u00fcbt zu haben ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0001716""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Rabin -- Attent\u00e4ter</span> Jigal Amir <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">hat</span> an dem heutigen Montag morgen vor einem Gericht in Tel Aviv bei einem Haftpr\u00fcfungstermin sein Gest\u00e4ndnis wiederholt und <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">bekr\u00e4ftigt</span> , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">den Mord an dem israelischen Ministerpr\u00e4sidenten</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">ohne</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">Mitt\u00e4ter</span> ver\u00fcbt <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">zu haben</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a hat bekr\u00e4ftigt ?b ohne ?c zu haben\\t[bekr\u00e4ftigt-conj,f,l,n1,n1,n2,n2,n3,n6,pred_conj_borrow_aux_neg]\\n\\t\\t?a: Rabin -- Attent\u00e4ter\\t[Attent\u00e4ter-nsubj,borrow-subj(bekr\u00e4ftigt/24,wiederholt/22,conj),g1(nsubj),o1,o1,o4]\\n\\t\\t?b: den Mord an dem israelischen Ministerpr\u00e4sidenten\\t[Mord-dobj,g1(dobj),l,o1,o1,o1,o1,o1]\\n\\t\\t?c: Mitt\u00e4ter\\t[Mitt\u00e4ter-nmod,h1,l,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.24.2.27.33"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Rabin -- Attent\u00e4ter</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">hat</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">bekr\u00e4ftigt</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">den Mord an dem israelischen Ministerpr\u00e4sidenten</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">ohne</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">Mitt\u00e4ter</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">zu haben</span></div>"", ""questionID"": ""q_4"", ""sentence"": ""Rabin -- Attent\u00e4ter Jigal Amir hat an dem heutigen Montag morgen vor einem Gericht in Tel Aviv bei einem Haftpr\u00fcfungstermin sein Gest\u00e4ndnis wiederholt und bekr\u00e4ftigt , den Mord an dem israelischen Ministerpr\u00e4sidenten ohne Mitt\u00e4ter ver\u00fcbt zu haben ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0001716""}, {""html_sentence"": ""Rabin -- Attent\u00e4ter Jigal Amir hat an dem heutigen Montag morgen vor einem Gericht in Tel Aviv bei einem Haftpr\u00fcfungstermin sein Gest\u00e4ndnis wiederholt und bekr\u00e4ftigt , den Mord an dem israelischen Ministerpr\u00e4sidenten <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">ohne Mitt\u00e4ter</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">ver\u00fcbt</span> zu <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">haben</span> ."", ""pprint"": ""\\tver\u00fcbt ?a\\t[ver\u00fcbt-acl,b,pred_resolve_relcl]\\n\\t\\t?a: ohne Mitt\u00e4ter haben\\t[haben-xcomp,arg_resolve_relcl,o1,o1,o3,o4,o4]"", ""pred_id"": ""pred.normal.34.36"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">ver\u00fcbt</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">ohne Mitt\u00e4ter haben</span></div>"", ""questionID"": ""q_5"", ""sentence"": ""Rabin -- Attent\u00e4ter Jigal Amir hat an dem heutigen Montag morgen vor einem Gericht in Tel Aviv bei einem Haftpr\u00fcfungstermin sein Gest\u00e4ndnis wiederholt und bekr\u00e4ftigt , den Mord an dem israelischen Ministerpr\u00e4sidenten ohne Mitt\u00e4ter ver\u00fcbt zu haben ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0001716""}]"
"[{""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Es</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">befindet</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">sich</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">auf</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">dem Gel\u00e4nde der Umspannanlage</span> Osterath <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">der Amprion GmbH</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a befindet ?b auf ?c\\t[befindet-root,c,c,n1,n2,n2,n2,n6,u]\\n\\t\\t?a: Es\\t[Es-nsubj,g1(nsubj)]\\n\\t\\t?b: sich\\t[sich-dobj,g1(dobj)]\\n\\t\\t?c: dem Gel\u00e4nde der Umspannanlage der Amprion GmbH\\t[Gel\u00e4nde-nmod,h1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o2,o4]"", ""pred_id"": ""pred.normal.1.0.2.5"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Es</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">befindet</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">sich</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">auf</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">dem Gel\u00e4nde der Umspannanlage der Amprion GmbH</span></div>"", ""questionID"": ""q_1"", ""sentence"": ""Es befindet sich auf dem Gel\u00e4nde der Umspannanlage Osterath der Amprion GmbH ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0006494""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Der abendliche Disput der IG Metall \u00fcber die Perspektiven von Arbeitszeitpolitik</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">wird erbittert gef\u00fchrt</span> , nachdem die Gewerkschaft den Kraftakt der 35 -- Stunden -- Woche nach zehn Jahren endlich geschafft hat ."", ""pprint"": ""\\t?a wird erbittert gef\u00fchrt\\t[gef\u00fchrt-root,c,c,n1,n1,n1,n1,n2,n3,u]\\n\\t\\t?a: Der abendliche Disput der IG Metall \u00fcber die Perspektiven von Arbeitszeitpolitik\\t[Disput-nsubjpass,g1(nsubjpass),o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.13.2"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Der abendliche Disput der IG Metall \u00fcber die Perspektiven von Arbeitszeitpolitik</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">wird erbittert gef\u00fchrt</span></div>"", ""questionID"": ""q_2"", ""sentence"": ""Der abendliche Disput der IG Metall \u00fcber die Perspektiven von Arbeitszeitpolitik wird erbittert gef\u00fchrt , nachdem die Gewerkschaft den Kraftakt der 35 -- Stunden -- Woche nach zehn Jahren endlich geschafft hat ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0001805""}, {""html_sentence"": ""Der abendliche Disput der IG Metall \u00fcber die Perspektiven von Arbeitszeitpolitik wird erbittert gef\u00fchrt , nachdem <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">die Gewerkschaft</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">den Kraftakt der 35 -- Stunden -- Woche</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">nach</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">zehn Jahren</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">endlich geschafft hat</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a ?b nach ?c endlich geschafft hat\\t[geschafft-advcl,b,n1,n1,n1,n2,n2,n2,n6,u]\\n\\t\\t?a: die Gewerkschaft\\t[Gewerkschaft-nsubj,g1(nsubj),o1]\\n\\t\\t?b: den Kraftakt der 35 -- Stunden -- Woche\\t[Kraftakt-dobj,g1(dobj),o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1]\\n\\t\\t?c: zehn Jahren\\t[Jahren-nmod,h1,o1,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.30.17.19.28"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">die Gewerkschaft</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">den Kraftakt der 35 -- Stunden -- Woche</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">nach</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">zehn Jahren</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">endlich geschafft hat</span></div>"", ""questionID"": ""q_3"", ""sentence"": ""Der abendliche Disput der IG Metall \u00fcber die Perspektiven von Arbeitszeitpolitik wird erbittert gef\u00fchrt , nachdem die Gewerkschaft den Kraftakt der 35 -- Stunden -- Woche nach zehn Jahren endlich geschafft hat ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0001805""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Dieser</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">hatte</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">sich</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">auf</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">Einladung des Pfarrers</span> Johann Friedrich Oberlin <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">in</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#80b1d3\\\"">dem Dorf</span> Fouday <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">niedergelassen</span> und dort eine Band - Fabrik gegr\u00fcndet ."", ""pprint"": ""\\t?a hatte ?b auf ?c in ?d niedergelassen\\t[niedergelassen-root,c,c,n1,n1,n2,n2,n2,n2,n3,n5,n6,n6,u]\\n\\t\\t?a: Dieser\\t[Dieser-nsubj,g1(nsubj)]\\n\\t\\t?b: sich\\t[sich-dobj,g1(dobj)]\\n\\t\\t?c: Einladung des Pfarrers\\t[Einladung-nmod,h1,o1,o1,o2,o4]\\n\\t\\t?d: dem Dorf\\t[Dorf-nmod,h1,o1,o2,o4]"", ""pred_id"": ""pred.normal.14.0.2.4.12"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Dieser</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">hatte</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">sich</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">auf</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">Einladung des Pfarrers</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">in</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#80b1d3\\\"">dem Dorf</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">niedergelassen</span></div>"", ""questionID"": ""q_4"", ""sentence"": ""Dieser hatte sich auf Einladung des Pfarrers Johann Friedrich Oberlin in dem Dorf Fouday niedergelassen und dort eine Band - Fabrik gegr\u00fcndet ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0012510""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Dieser</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">hatte</span> sich auf Einladung des Pfarrers Johann Friedrich Oberlin in dem Dorf Fouday niedergelassen und <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">dort</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">eine Band - Fabrik</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">gegr\u00fcndet</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a hatte dort ?b gegr\u00fcndet\\t[gegr\u00fcndet-conj,f,n1,n2,pred_conj_borrow_aux_neg]\\n\\t\\t?a: Dieser\\t[Dieser-nsubj,borrow-subj(gegr\u00fcndet/21,niedergelassen/14,conj),g1(nsubj)]\\n\\t\\t?b: eine Band - Fabrik\\t[Fabrik-dobj,g1(dobj),o1,o1,o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.21.0.20"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Dieser</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">hatte</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">dort</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">eine Band - Fabrik</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">gegr\u00fcndet</span></div>"", ""questionID"": ""q_5"", ""sentence"": ""Dieser hatte sich auf Einladung des Pfarrers Johann Friedrich Oberlin in dem Dorf Fouday niedergelassen und dort eine Band - Fabrik gegr\u00fcndet ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0012510""}]"
"[{""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Die beiden letztplatzierten Mannschaften</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">stiegen in</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">die Divizia</span> B ab ."", ""pprint"": ""\\t?a stiegen in ?b\\t[stiegen-root,c,n1,n1,n2,n2,n6,u]\\n\\t\\t?a: Die beiden letztplatzierten Mannschaften\\t[Mannschaften-nsubj,g1(nsubj),o1,o1,o1]\\n\\t\\t?b: die Divizia\\t[Divizia-nmod,h1,o1,o2,o4]"", ""pred_id"": ""pred.normal.4.3.7"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Die beiden letztplatzierten Mannschaften</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">stiegen in</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">die Divizia</span></div>"", ""questionID"": ""q_1"", ""sentence"": ""Die beiden letztplatzierten Mannschaften stiegen in die Divizia B ab ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0007218""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Sie</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">sind tagaktive Baumbewohner</span> , die sich vierbeinig oder springend fortbewegen ."", ""pprint"": ""\\t?a sind tagaktive Baumbewohner\\t[Baumbewohner-root,c,n1,n1,n1,n1,n2,n3,u]\\n\\t\\t?a: Sie\\t[Sie-nsubj,g1(nsubj)]"", ""pred_id"": ""pred.normal.3.0"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Sie</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">sind tagaktive Baumbewohner</span></div>"", ""questionID"": ""q_2"", ""sentence"": ""Sie sind tagaktive Baumbewohner , die sich vierbeinig oder springend fortbewegen ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0011618""}, {""html_sentence"": ""Sie sind <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">tagaktive Baumbewohner</span> , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">die</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">sich</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">vierbeinig oder springend fortbewegen</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a ?b ?c vierbeinig oder springend fortbewegen\\t[fortbewegen-acl,b,n1,n1,n1,n2,n2,pred_resolve_relcl]\\n\\t\\t?a: tagaktive Baumbewohner\\t[Baumbewohner-root,arg_resolve_relcl,o1,o1,o1,o3,o4,o4,u]\\n\\t\\t?b: die\\t[die-nsubj,g1(nsubj)]\\n\\t\\t?c: sich\\t[sich-dobj,g1(dobj)]"", ""pred_id"": ""pred.normal.10.3.5.6"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">tagaktive Baumbewohner</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">die</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">sich</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">vierbeinig oder springend fortbewegen</span></div>"", ""questionID"": ""q_3"", ""sentence"": ""Sie sind tagaktive Baumbewohner , die sich vierbeinig oder springend fortbewegen ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0011618""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Weitere Auszeichnungen in Australien</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">folgten</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a folgten\\t[folgten-root,c,n1,n2,u]\\n\\t\\t?a: Weitere Auszeichnungen in Australien\\t[Auszeichnungen-nsubj,g1(nsubj),o1,o1,o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.4.1"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Weitere Auszeichnungen in Australien</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">folgten</span></div>"", ""questionID"": ""q_4"", ""sentence"": ""Weitere Auszeichnungen in Australien folgten ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0002250""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">An</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">den Kapellenmauern</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">befinden</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">sich</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">au\u00dferdem</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">zwei tragbare Reliquiare der Heiligen</span> Marcellus und Agricola , und \u00fcber dem Altar die ehemaligen Wappen des Priorats , mit einer Holzschnitzerei ( Kreuzesabnahme ) ."", ""pprint"": ""\\tAn ?a befinden ?b au\u00dferdem ?c\\t[befinden-root,c,c,n1,n1,n1,n2,n2,n2,n3,n5,n6,u]\\n\\t\\t?a: den Kapellenmauern\\t[Kapellenmauern-nmod,h1,o1,o2]\\n\\t\\t?b: sich\\t[sich-dobj,g1(dobj)]\\n\\t\\t?c: zwei tragbare Reliquiare der Heiligen\\t[Reliquiare-nsubj,g1(nsubj),o1,o1,o1,o1,o4]"", ""pred_id"": ""pred.normal.3.2.4.8"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">An</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">den Kapellenmauern</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">befinden</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">sich</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">au\u00dferdem</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">zwei tragbare Reliquiare der Heiligen</span></div>"", ""questionID"": ""q_5"", ""sentence"": ""An den Kapellenmauern befinden sich au\u00dferdem zwei tragbare Reliquiare der Heiligen Marcellus und Agricola , und \u00fcber dem Altar die ehemaligen Wappen des Priorats , mit einer Holzschnitzerei ( Kreuzesabnahme ) ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0006671""}]"
"[{""html_sentence"": ""An den Kapellenmauern befinden sich au\u00dferdem zwei tragbare Reliquiare der Heiligen Marcellus und Agricola , und <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">\u00fcber dem Altar</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">die ehemaligen Wappen des Priorats , mit einer Holzschnitzerei</span> ( Kreuzesabnahme ) ."", ""pprint"": ""\\t\u00fcber dem Altar ?a\\t[Altar-conj,f,n1,n1,n2]\\n\\t\\t?a: die ehemaligen Wappen des Priorats , mit einer Holzschnitzerei\\t[Wappen-nsubj,g1(nsubj),o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o4]"", ""pred_id"": ""pred.normal.18.21"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">\u00fcber dem Altar</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">die ehemaligen Wappen des Priorats , mit einer Holzschnitzerei</span></div>"", ""questionID"": ""q_1"", ""sentence"": ""An den Kapellenmauern befinden sich au\u00dferdem zwei tragbare Reliquiare der Heiligen Marcellus und Agricola , und \u00fcber dem Altar die ehemaligen Wappen des Priorats , mit einer Holzschnitzerei ( Kreuzesabnahme ) ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0006671""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Wassili Dawidenko</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">gewann bei</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">der Stra\u00dfen - Radweltmeisterschaft 1988</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">die Silbermedaille in dem Stra\u00dfenrennen der Junioren</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a gewann bei ?b ?c\\t[gewann-root,c,c,n1,n2,n2,n2,n6,u]\\n\\t\\t?a: Wassili Dawidenko\\t[Dawidenko-nsubj,g1(nsubj),o1]\\n\\t\\t?b: der Stra\u00dfen - Radweltmeisterschaft 1988\\t[Radweltmeisterschaft-nmod,h1,o1,o1,o1,o1,o2]\\n\\t\\t?c: die Silbermedaille in dem Stra\u00dfenrennen der Junioren\\t[Silbermedaille-dobj,g1(dobj),o1,o1,o1,o1,o1,o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.2.1.7.10"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Wassili Dawidenko</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">gewann bei</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">der Stra\u00dfen - Radweltmeisterschaft 1988</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">die Silbermedaille in dem Stra\u00dfenrennen der Junioren</span></div>"", ""questionID"": ""q_2"", ""sentence"": ""Wassili Dawidenko gewann bei der Stra\u00dfen - Radweltmeisterschaft 1988 die Silbermedaille in dem Stra\u00dfenrennen der Junioren ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0013863""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Dabei kann</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">es</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">sich</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">beispielsweise um</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">die Beschr\u00e4nkung eines Attributs auf einen Wertebereich</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">handeln</span> , oder um einzuhaltende Restriktionen zwischen Objekten ."", ""pprint"": ""\\tDabei kann ?a ?b beispielsweise um ?c handeln\\t[handeln-root,c,c,n1,n1,n1,n1,n2,n2,n2,n6,u]\\n\\t\\t?a: es\\t[es-nsubj,g1(nsubj)]\\n\\t\\t?b: sich\\t[sich-dobj,g1(dobj)]\\n\\t\\t?c: die Beschr\u00e4nkung eines Attributs auf einen Wertebereich\\t[Beschr\u00e4nkung-nmod,h1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o2,o5,o6,u]"", ""pred_id"": ""pred.normal.13.2.3.7"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Dabei kann</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">es</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">sich</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">beispielsweise um</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">die Beschr\u00e4nkung eines Attributs auf einen Wertebereich</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">handeln</span></div>"", ""questionID"": ""q_3"", ""sentence"": ""Dabei kann es sich beispielsweise um die Beschr\u00e4nkung eines Attributs auf einen Wertebereich handeln , oder um einzuhaltende Restriktionen zwischen Objekten ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0002291""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Dabei kann</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">es</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">sich</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">beispielsweise um</span> die Beschr\u00e4nkung eines Attributs auf einen Wertebereich <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">handeln</span> , oder um <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">einzuhaltende Restriktionen zwischen Objekten</span> ."", ""pprint"": ""\\tDabei kann ?a ?b beispielsweise um handeln ?c\\t[handeln-root,c,c,n1,n1,n1,n1,n2,n2,n2,n6,u]\\n\\t\\t?a: es\\t[es-nsubj,g1(nsubj)]\\n\\t\\t?b: sich\\t[sich-dobj,g1(dobj)]\\n\\t\\t?c: einzuhaltende Restriktionen zwischen Objekten\\t[Restriktionen-conj,m,o1,o1,o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.13.2.3.18"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Dabei kann</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">es</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">sich</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">beispielsweise um</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">handeln</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">einzuhaltende Restriktionen zwischen Objekten</span></div>"", ""questionID"": ""q_4"", ""sentence"": ""Dabei kann es sich beispielsweise um die Beschr\u00e4nkung eines Attributs auf einen Wertebereich handeln , oder um einzuhaltende Restriktionen zwischen Objekten ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0002291""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Das Zusammengeh\u00f6rigkeitsgef\u00fchl der Angeh\u00f6rigen dieser Kultur</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">dr\u00fcckt</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">sich</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">unter</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">anderem</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">durch</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#80b1d3\\\"">eine eigene Sprache</span> , den so genannten Netzjargon , aus ."", ""pprint"": ""\\t?a dr\u00fcckt ?b unter ?c durch ?d\\t[dr\u00fcckt-root,c,c,n1,n1,n2,n2,n2,n2,n6,n6,u]\\n\\t\\t?a: Das Zusammengeh\u00f6rigkeitsgef\u00fchl der Angeh\u00f6rigen dieser Kultur\\t[Zusammengeh\u00f6rigkeitsgef\u00fchl-nsubj,g1(nsubj),o1,o1,o1,o1,o1]\\n\\t\\t?b: sich\\t[sich-dobj,g1(dobj)]\\n\\t\\t?c: anderem\\t[anderem-nmod,h1,o2]\\n\\t\\t?d: eine eigene Sprache\\t[Sprache-nmod,h1,o1,o1,o1,o2,o4,u]"", ""pred_id"": ""pred.normal.6.1.7.9.13"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Das Zusammengeh\u00f6rigkeitsgef\u00fchl der Angeh\u00f6rigen dieser Kultur</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">dr\u00fcckt</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">sich</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">unter</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">anderem</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">durch</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#80b1d3\\\"">eine eigene Sprache</span></div>"", ""questionID"": ""q_5"", ""sentence"": ""Das Zusammengeh\u00f6rigkeitsgef\u00fchl der Angeh\u00f6rigen dieser Kultur dr\u00fcckt sich unter anderem durch eine eigene Sprache , den so genannten Netzjargon , aus ."", ""sentenceID"": ""de-ud-train.conllu_0005910""}]"
