"json_variables"
"[{""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Me</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">curaron</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">una lesi\u00f3n antigua</span> que ten\u00eda <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">en</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">unas cuantas sesiones</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a curaron ?b en ?c\\t[curaron-root,c,c,n1,n2,n2,n2,n6,u]\\n\\t\\t?a: Me\\t[Me-iobj,g1(iobj)]\\n\\t\\t?b: una lesi\u00f3n antigua\\t[lesi\u00f3n-dobj,g1(dobj),o1,o1,o4]\\n\\t\\t?c: unas cuantas sesiones\\t[sesiones-nmod,h1,o1,o1,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.1.0.3.10"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Me</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">curaron</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">una lesi\u00f3n antigua</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">en</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">unas cuantas sesiones</span></div>"", ""questionID"": ""q_1"", ""sentence"": ""Me curaron una lesi\u00f3n antigua que ten\u00eda en unas cuantas sesiones ."", ""sentenceID"": ""es-train-006-s197""}, {""html_sentence"": ""Me curaron <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">una lesi\u00f3n antigua</span> que <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">ten\u00eda</span> en unas cuantas sesiones ."", ""pprint"": ""\\t?a ten\u00eda\\t[ten\u00eda-acl:relcl,b,n1,pred_resolve_relcl,u]\\n\\t\\t?a: una lesi\u00f3n antigua\\t[lesi\u00f3n-dobj,arg_resolve_relcl,o1,o1,o3]"", ""pred_id"": ""pred.normal.6.3"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">una lesi\u00f3n antigua</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">ten\u00eda</span></div>"", ""questionID"": ""q_2"", ""sentence"": ""Me curaron una lesi\u00f3n antigua que ten\u00eda en unas cuantas sesiones ."", ""sentenceID"": ""es-train-006-s197""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Madonna</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">coloc\u00f3</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">estos sencillos</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">dentro de</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">Billboard Hot Dance / Music Play</span> en donde tres de ellos ocuparon el primer lugar ."", ""pprint"": ""\\t?a coloc\u00f3 ?b dentro de ?c\\t[coloc\u00f3-root,c,c,n1,n2,n2,n2,n6,u]\\n\\t\\t?a: Madonna\\t[Madonna-nsubj,g1(nsubj)]\\n\\t\\t?b: estos sencillos\\t[sencillos-dobj,g1(dobj),o1]\\n\\t\\t?c: Billboard Hot Dance / Music Play\\t[Billboard-nmod,h1,o1,o1,o1,o1,o1,o2,o4]"", ""pred_id"": ""pred.normal.1.0.3.6"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Madonna</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">coloc\u00f3</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">estos sencillos</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">dentro de</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">Billboard Hot Dance / Music Play</span></div>"", ""questionID"": ""q_3"", ""sentence"": ""Madonna coloc\u00f3 estos sencillos dentro de Billboard Hot Dance / Music Play en donde tres de ellos ocuparon el primer lugar ."", ""sentenceID"": ""es-train-012-s395""}, {""html_sentence"": ""Madonna coloc\u00f3 estos sencillos dentro de <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Billboard Hot Dance / Music Play</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">en donde</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">tres de ellos</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">ocuparon</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">el primer lugar</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a en donde ?b ocuparon ?c\\t[ocuparon-acl:relcl,b,n1,n1,n2,n2,pred_resolve_relcl]\\n\\t\\t?a: Billboard Hot Dance / Music Play\\t[Billboard-nmod,arg_resolve_relcl,o1,o1,o1,o1,o1,o3]\\n\\t\\t?b: tres de ellos\\t[tres-nsubj,g1(nsubj),o1,o1]\\n\\t\\t?c: el primer lugar\\t[lugar-dobj,g1(dobj),o1,o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.17.6.14.20"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Billboard Hot Dance / Music Play</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">en donde</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">tres de ellos</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">ocuparon</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">el primer lugar</span></div>"", ""questionID"": ""q_4"", ""sentence"": ""Madonna coloc\u00f3 estos sencillos dentro de Billboard Hot Dance / Music Play en donde tres de ellos ocuparon el primer lugar ."", ""sentenceID"": ""es-train-012-s395""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Disputa</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">sus partidos</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">en</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">el Novgorod Palace of Sports of Trade Union</span> , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">con</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">capacidad para 5.000 espectadores</span> ."", ""pprint"": ""\\tDisputa ?a en ?b con ?c\\t[Disputa-root,c,n1,n2,n2,n2,n6,n6,u]\\n\\t\\t?a: sus partidos\\t[partidos-dobj,g1(dobj),o1]\\n\\t\\t?b: el Novgorod Palace of Sports of Trade Union\\t[Novgorod-nmod,h1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o2]\\n\\t\\t?c: capacidad para 5.000 espectadores\\t[capacidad-nmod,h1,o1,o1,o1,o1,o2,u]"", ""pred_id"": ""pred.normal.0.2.5.14"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Disputa</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">sus partidos</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">en</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">el Novgorod Palace of Sports of Trade Union</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">con</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">capacidad para 5.000 espectadores</span></div>"", ""questionID"": ""q_5"", ""sentence"": ""Disputa sus partidos en el Novgorod Palace of Sports of Trade Union , con capacidad para 5.000 espectadores ."", ""sentenceID"": ""es-train-026-s289""}]"
"[{""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">En</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Marruecos</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">se</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">emplean en</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">los tajine</span> - platos preparados , includido el kefta ( alb\u00f3ndigas con tomate ) , el mqualli ( una mezcla de lim\u00f3n y pollo ) , y el mrouzia ( plato con carne de cordero ali\u00f1ado con ciruelos y almendras ) ."", ""pprint"": ""\\tEn ?a ?b emplean en ?c\\t[emplean-root,c,n1,n1,n2,n2,n2,n3,n6,n6,u]\\n\\t\\t?a: Marruecos\\t[Marruecos-nmod,h1,o2]\\n\\t\\t?b: se\\t[se-iobj,g1(iobj)]\\n\\t\\t?c: los tajine\\t[tajine-nmod,h1,o1,o1,o2,o4,u]"", ""pred_id"": ""pred.normal.3.1.2.6"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">En</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Marruecos</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">se</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">emplean en</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">los tajine</span></div>"", ""questionID"": ""q_1"", ""sentence"": ""En Marruecos se emplean en los tajine - platos preparados , includido el kefta ( alb\u00f3ndigas con tomate ) , el mqualli ( una mezcla de lim\u00f3n y pollo ) , y el mrouzia ( plato con carne de cordero ali\u00f1ado con ciruelos y almendras ) ."", ""sentenceID"": ""es-train-005-s11""}, {""html_sentence"": ""En Marruecos se emplean en los tajine - platos preparados , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">includido</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">el kefta</span> ( alb\u00f3ndigas con tomate ) , el mqualli ( una mezcla de lim\u00f3n y pollo ) , y el mrouzia ( plato con carne de cordero ali\u00f1ado con ciruelos y almendras ) ."", ""pprint"": ""\\tincludido ?a\\t[includido-parataxis,c,n2]\\n\\t\\t?a: el kefta\\t[kefta-dobj,g1(dobj),o1,o1,o1,o4,o5,o6,o6,u]"", ""pred_id"": ""pred.normal.11.13"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">includido</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">el kefta</span></div>"", ""questionID"": ""q_2"", ""sentence"": ""En Marruecos se emplean en los tajine - platos preparados , includido el kefta ( alb\u00f3ndigas con tomate ) , el mqualli ( una mezcla de lim\u00f3n y pollo ) , y el mrouzia ( plato con carne de cordero ali\u00f1ado con ciruelos y almendras ) ."", ""sentenceID"": ""es-train-005-s11""}, {""html_sentence"": ""En Marruecos se emplean en los tajine - platos preparados , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">includido</span> el kefta ( alb\u00f3ndigas con tomate ) , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">el mqualli</span> ( una mezcla de lim\u00f3n y pollo ) , y el mrouzia ( plato con carne de cordero ali\u00f1ado con ciruelos y almendras ) ."", ""pprint"": ""\\tincludido ?a\\t[includido-parataxis,c,n2]\\n\\t\\t?a: el mqualli\\t[mqualli-conj,m,o1,o4]"", ""pred_id"": ""pred.normal.11.21"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">includido</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">el mqualli</span></div>"", ""questionID"": ""q_3"", ""sentence"": ""En Marruecos se emplean en los tajine - platos preparados , includido el kefta ( alb\u00f3ndigas con tomate ) , el mqualli ( una mezcla de lim\u00f3n y pollo ) , y el mrouzia ( plato con carne de cordero ali\u00f1ado con ciruelos y almendras ) ."", ""sentenceID"": ""es-train-005-s11""}, {""html_sentence"": ""En Marruecos se emplean en los tajine - platos preparados , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">includido</span> el kefta ( alb\u00f3ndigas con tomate ) , el mqualli ( una mezcla de lim\u00f3n y pollo ) , y <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">el mrouzia</span> ( plato con carne de cordero ali\u00f1ado con ciruelos y almendras ) ."", ""pprint"": ""\\tincludido ?a\\t[includido-parataxis,c,n2]\\n\\t\\t?a: el mrouzia\\t[mrouzia-conj,m,o1,o4]"", ""pred_id"": ""pred.normal.11.33"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">includido</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">el mrouzia</span></div>"", ""questionID"": ""q_4"", ""sentence"": ""En Marruecos se emplean en los tajine - platos preparados , includido el kefta ( alb\u00f3ndigas con tomate ) , el mqualli ( una mezcla de lim\u00f3n y pollo ) , y el mrouzia ( plato con carne de cordero ali\u00f1ado con ciruelos y almendras ) ."", ""sentenceID"": ""es-train-005-s11""}, {""html_sentence"": ""En Marruecos se emplean en los tajine - platos preparados , includido el kefta ( alb\u00f3ndigas con tomate ) , el mqualli ( una mezcla de lim\u00f3n y pollo ) , y el mrouzia ( plato con <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">carne de cordero</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">ali\u00f1ado con</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">ciruelos</span> y almendras ) ."", ""pprint"": ""\\t?a ali\u00f1ado con ?b\\t[ali\u00f1ado-acl,b,n2,n6,pred_resolve_relcl]\\n\\t\\t?a: carne de cordero\\t[carne-nmod,arg_resolve_relcl,o1,o1,o3]\\n\\t\\t?b: ciruelos\\t[ciruelos-nmod,h1,o2,o5,o6]"", ""pred_id"": ""pred.normal.40.37.42"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">carne de cordero</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">ali\u00f1ado con</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">ciruelos</span></div>"", ""questionID"": ""q_5"", ""sentence"": ""En Marruecos se emplean en los tajine - platos preparados , includido el kefta ( alb\u00f3ndigas con tomate ) , el mqualli ( una mezcla de lim\u00f3n y pollo ) , y el mrouzia ( plato con carne de cordero ali\u00f1ado con ciruelos y almendras ) ."", ""sentenceID"": ""es-train-005-s11""}]"
"[{""html_sentence"": ""En Marruecos se emplean en los tajine - platos preparados , includido el kefta ( alb\u00f3ndigas con tomate ) , el mqualli ( una mezcla de lim\u00f3n y pollo ) , y el mrouzia ( plato con <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">carne de cordero</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">ali\u00f1ado con</span> ciruelos y <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">almendras</span> ) ."", ""pprint"": ""\\t?a ali\u00f1ado con ?b\\t[ali\u00f1ado-acl,b,n2,n6,pred_resolve_relcl]\\n\\t\\t?a: carne de cordero\\t[carne-nmod,arg_resolve_relcl,o1,o1,o3]\\n\\t\\t?b: almendras\\t[almendras-conj,m]"", ""pred_id"": ""pred.normal.40.37.44"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">carne de cordero</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">ali\u00f1ado con</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">almendras</span></div>"", ""questionID"": ""q_1"", ""sentence"": ""En Marruecos se emplean en los tajine - platos preparados , includido el kefta ( alb\u00f3ndigas con tomate ) , el mqualli ( una mezcla de lim\u00f3n y pollo ) , y el mrouzia ( plato con carne de cordero ali\u00f1ado con ciruelos y almendras ) ."", ""sentenceID"": ""es-train-005-s11""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">El escritor rom\u00e1ntico</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">habla de</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">el castro</span> y describe sus paisajes , apuntando que los monjes lo usan como cantera para sus construcciones ."", ""pprint"": ""\\t?a habla de ?b\\t[habla-root,c,n1,n2,n2,n3,n5,n6,u]\\n\\t\\t?a: El escritor rom\u00e1ntico\\t[escritor-nsubj,g1(nsubj),o1,o1]\\n\\t\\t?b: el castro\\t[castro-nmod,h1,o1,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.3.1.6"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">El escritor rom\u00e1ntico</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">habla de</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">el castro</span></div>"", ""questionID"": ""q_2"", ""sentence"": ""El escritor rom\u00e1ntico habla de el castro y describe sus paisajes , apuntando que los monjes lo usan como cantera para sus construcciones ."", ""sentenceID"": ""es-train-001-s415""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">El escritor rom\u00e1ntico</span> habla de el castro y <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">describe</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">sus paisajes</span> , apuntando que los monjes lo usan como cantera para sus construcciones ."", ""pprint"": ""\\t?a describe ?b\\t[describe-conj,f,n1,n2,n3,u]\\n\\t\\t?a: El escritor rom\u00e1ntico\\t[escritor-nsubj,borrow-subj(describe/8,habla/3,conj),g1(nsubj),o1,o1]\\n\\t\\t?b: sus paisajes\\t[paisajes-dobj,g1(dobj),o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.8.1.10"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">El escritor rom\u00e1ntico</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">describe</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">sus paisajes</span></div>"", ""questionID"": ""q_3"", ""sentence"": ""El escritor rom\u00e1ntico habla de el castro y describe sus paisajes , apuntando que los monjes lo usan como cantera para sus construcciones ."", ""sentenceID"": ""es-train-001-s415""}, {""html_sentence"": ""El escritor rom\u00e1ntico habla de el castro y <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">describe</span> sus paisajes , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">apuntando</span> que <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">los monjes lo usan como cantera para sus construcciones</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a apuntando ?b\\t[apuntando-acl,b,n2,pred_resolve_relcl]\\n\\t\\t?a: describe\\t[describe-conj,arg_resolve_relcl,o1,o3,o4,u]\\n\\t\\t?b: SOMETHING := los monjes lo usan como cantera para sus construcciones\\t[usan-ccomp,k,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,u]"", ""pred_id"": ""pred.normal.12.8.17"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">describe</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">apuntando</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffff\\\"">SOMETHING</span> := <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">los monjes lo usan como cantera para sus construcciones</span></div>"", ""questionID"": ""q_4"", ""sentence"": ""El escritor rom\u00e1ntico habla de el castro y describe sus paisajes , apuntando que los monjes lo usan como cantera para sus construcciones ."", ""sentenceID"": ""es-train-001-s415""}, {""html_sentence"": ""El escritor rom\u00e1ntico habla de el castro y describe sus paisajes , apuntando que <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">los monjes</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">lo</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">usan como</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">cantera para sus construcciones</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a ?b usan como ?c\\t[usan-ccomp,a1,c,c,n1,n2,n2,n2,n6,u]\\n\\t\\t?a: los monjes\\t[monjes-nsubj,g1(nsubj),o1]\\n\\t\\t?b: lo\\t[lo-dobj,g1(dobj)]\\n\\t\\t?c: cantera para sus construcciones\\t[cantera-nmod,h1,o1,o1,o1,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.17.15.16.19"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">los monjes</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">lo</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">usan como</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">cantera para sus construcciones</span></div>"", ""questionID"": ""q_5"", ""sentence"": ""El escritor rom\u00e1ntico habla de el castro y describe sus paisajes , apuntando que los monjes lo usan como cantera para sus construcciones ."", ""sentenceID"": ""es-train-001-s415""}]"
"[{""html_sentence"": ""Pero <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">la desagregaci\u00f3n por el escurrimiento</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">es una acci\u00f3n dirigida</span> que act\u00faa sobre una peque\u00f1a parte de terreno en el cual \u00e9ste se concentra con velocidades erosivas ."", ""pprint"": ""\\t?a es una acci\u00f3n dirigida\\t[acci\u00f3n-root,c,n1,n1,n1,n1,n2,n3,n5,u]\\n\\t\\t?a: la desagregaci\u00f3n por el escurrimiento\\t[desagregaci\u00f3n-nsubj,g1(nsubj),o1,o1,o1,o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.8.2"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">la desagregaci\u00f3n por el escurrimiento</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">es una acci\u00f3n dirigida</span></div>"", ""questionID"": ""q_1"", ""sentence"": ""Pero la desagregaci\u00f3n por el escurrimiento es una acci\u00f3n dirigida que act\u00faa sobre una peque\u00f1a parte de terreno en el cual \u00e9ste se concentra con velocidades erosivas ."", ""sentenceID"": ""es-train-028-s155""}, {""html_sentence"": ""Pero la desagregaci\u00f3n por el escurrimiento es <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">una acci\u00f3n dirigida</span> que <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">act\u00faa sobre</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">una peque\u00f1a parte de terreno</span> en el cual \u00e9ste se concentra con velocidades erosivas ."", ""pprint"": ""\\t?a act\u00faa sobre ?b\\t[act\u00faa-acl:relcl,b,n1,n2,n6,pred_resolve_relcl,u]\\n\\t\\t?a: una acci\u00f3n dirigida\\t[acci\u00f3n-root,arg_resolve_relcl,o1,o1,o1,o3,o4,o4,o5,u]\\n\\t\\t?b: una peque\u00f1a parte de terreno\\t[parte-nmod,h1,o1,o1,o1,o1,o2,o4]"", ""pred_id"": ""pred.normal.11.8.15"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">una acci\u00f3n dirigida</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">act\u00faa sobre</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">una peque\u00f1a parte de terreno</span></div>"", ""questionID"": ""q_2"", ""sentence"": ""Pero la desagregaci\u00f3n por el escurrimiento es una acci\u00f3n dirigida que act\u00faa sobre una peque\u00f1a parte de terreno en el cual \u00e9ste se concentra con velocidades erosivas ."", ""sentenceID"": ""es-train-028-s155""}, {""html_sentence"": ""Pero la desagregaci\u00f3n por el escurrimiento es una acci\u00f3n dirigida que act\u00faa sobre una peque\u00f1a parte de <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">terreno</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">en</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">el cual</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">\u00e9ste</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#80b1d3\\\"">se</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">concentra con</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fdb462\\\"">velocidades erosivas</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a en ?b ?c ?d concentra con ?e\\t[concentra-acl:relcl,b,n2,n2,n2,n2,n6,n6,pred_resolve_relcl]\\n\\t\\t?a: terreno\\t[terreno-nmod,arg_resolve_relcl,o3]\\n\\t\\t?b: el cual\\t[cual-nmod,h1,o1,o2]\\n\\t\\t?c: \u00e9ste\\t[\u00e9ste-nsubj,g1(nsubj)]\\n\\t\\t?d: se\\t[se-iobj,g1(iobj)]\\n\\t\\t?e: velocidades erosivas\\t[velocidades-nmod,h1,o1,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.23.17.20.21.22.25"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">terreno</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">en</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">el cual</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">\u00e9ste</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#80b1d3\\\"">se</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">concentra con</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fdb462\\\"">velocidades erosivas</span></div>"", ""questionID"": ""q_3"", ""sentence"": ""Pero la desagregaci\u00f3n por el escurrimiento es una acci\u00f3n dirigida que act\u00faa sobre una peque\u00f1a parte de terreno en el cual \u00e9ste se concentra con velocidades erosivas ."", ""sentenceID"": ""es-train-028-s155""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Las batallas</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">son por</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">turnos</span> y contin\u00faan hasta que alguno de los contrincantes escapan o son derrotados ."", ""pprint"": ""\\t?a son por ?b\\t[son-root,c,n1,n2,n2,n3,n5,n6,u]\\n\\t\\t?a: Las batallas\\t[batallas-nsubj,g1(nsubj),o1]\\n\\t\\t?b: turnos\\t[turnos-nmod,h1,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.2.1.4"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Las batallas</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">son por</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">turnos</span></div>"", ""questionID"": ""q_4"", ""sentence"": ""Las batallas son por turnos y contin\u00faan hasta que alguno de los contrincantes escapan o son derrotados ."", ""sentenceID"": ""es-train-025-s279""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Las batallas</span> son por turnos y <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">contin\u00faan</span> hasta que alguno de los contrincantes escapan o son derrotados ."", ""pprint"": ""\\t?a contin\u00faan\\t[contin\u00faan-conj,f,n3]\\n\\t\\t?a: Las batallas\\t[batallas-nsubj,borrow-subj(contin\u00faan/6,son/2,conj),g1(nsubj),o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.6.1"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Las batallas</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">contin\u00faan</span></div>"", ""questionID"": ""q_5"", ""sentence"": ""Las batallas son por turnos y contin\u00faan hasta que alguno de los contrincantes escapan o son derrotados ."", ""sentenceID"": ""es-train-025-s279""}]"
"[{""html_sentence"": ""Las batallas son por turnos y <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">contin\u00faan</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">hasta que</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">alguno de los contrincantes</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">escapan</span> o son derrotados ."", ""pprint"": ""\\t?a hasta que ?b escapan\\t[escapan-acl,b,n1,n1,n2,n3,n5,pred_resolve_relcl]\\n\\t\\t?a: contin\u00faan\\t[contin\u00faan-conj,arg_resolve_relcl,o3]\\n\\t\\t?b: alguno de los contrincantes\\t[alguno-nsubj,g1(nsubj),o1,o1,o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.13.6.9"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">contin\u00faan</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">hasta que</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">alguno de los contrincantes</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">escapan</span></div>"", ""questionID"": ""q_1"", ""sentence"": ""Las batallas son por turnos y contin\u00faan hasta que alguno de los contrincantes escapan o son derrotados ."", ""sentenceID"": ""es-train-025-s279""}, {""html_sentence"": ""Las batallas son por turnos y contin\u00faan hasta que <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">alguno de los contrincantes</span> escapan o <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">son derrotados</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a son derrotados\\t[derrotados-conj,f,n1]\\n\\t\\t?a: alguno de los contrincantes\\t[alguno-nsubj,borrow-subj(derrotados/16,escapan/13,conj),g1(nsubj),o1,o1,o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.16.9"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">alguno de los contrincantes</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">son derrotados</span></div>"", ""questionID"": ""q_2"", ""sentence"": ""Las batallas son por turnos y contin\u00faan hasta que alguno de los contrincantes escapan o son derrotados ."", ""sentenceID"": ""es-train-025-s279""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Karla \u00c1lvarez</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">naci\u00f3</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">el 15 de octubre de 1971</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">en</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">la Ciudad de M\u00e9xico</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a naci\u00f3 ?b en ?c\\t[naci\u00f3-root,c,n1,n2,n2,n2,n6,u]\\n\\t\\t?a: Karla \u00c1lvarez\\t[Karla-nsubj,g1(nsubj),o1]\\n\\t\\t?b: el 15 de octubre de 1971\\t[15-nmod,h1,o1,o1,o1,o1,o1]\\n\\t\\t?c: la Ciudad de M\u00e9xico\\t[Ciudad-nmod,h1,o1,o1,o1,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.2.0.4.11"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Karla \u00c1lvarez</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">naci\u00f3</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">el 15 de octubre de 1971</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">en</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">la Ciudad de M\u00e9xico</span></div>"", ""questionID"": ""q_3"", ""sentence"": ""Karla \u00c1lvarez naci\u00f3 el 15 de octubre de 1971 en la Ciudad de M\u00e9xico ."", ""sentenceID"": ""es-train-028-s180""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">El edificio</span> , que <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">ocupa</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">una manzana entera entre las avenidas</span> Corrientes y Leandro N. Alem <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">y las calles</span> Sarmiento y Bouchard , fue reformulado por el mismo Maillart en 1908 y termin\u00f3 inaugur\u00e1ndo se reci\u00e9n en 1928 ."", ""pprint"": ""\\t?a ocupa ?b\\t[ocupa-acl:relcl,b,n1,n1,n1,n2,pred_resolve_relcl,u]\\n\\t\\t?a: El edificio\\t[edificio-nsubjpass,arg_resolve_relcl,o1,o3]\\n\\t\\t?b: una manzana entera entre las avenidas y las calles\\t[manzana-dobj,g1(dobj),o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o4,o4]"", ""pred_id"": ""pred.normal.4.1.6"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">El edificio</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">ocupa</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">una manzana entera entre las avenidas y las calles</span></div>"", ""questionID"": ""q_4"", ""sentence"": ""El edificio , que ocupa una manzana entera entre las avenidas Corrientes y Leandro N. Alem y las calles Sarmiento y Bouchard , fue reformulado por el mismo Maillart en 1908 y termin\u00f3 inaugur\u00e1ndo se reci\u00e9n en 1928 ."", ""sentenceID"": ""es-train-023-s381""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">El edificio</span> , que ocupa una manzana entera entre las avenidas Corrientes y Leandro N. Alem y las calles Sarmiento y Bouchard , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">fue reformulado por</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">el mismo Maillart</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">en</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">1908</span> y termin\u00f3 inaugur\u00e1ndo se reci\u00e9n en 1928 ."", ""pprint"": ""\\t?a fue reformulado por ?b en ?c\\t[reformulado-root,c,n1,n1,n2,n2,n2,n3,n5,n6,n6,u]\\n\\t\\t?a: El edificio\\t[edificio-nsubjpass,g1(nsubjpass),o1,o4]\\n\\t\\t?b: el mismo Maillart\\t[Maillart-nmod,h1,o1,o1,o2]\\n\\t\\t?c: 1908\\t[1908-nmod,h1,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.24.1.28.30"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">El edificio</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">fue reformulado por</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">el mismo Maillart</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">en</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">1908</span></div>"", ""questionID"": ""q_5"", ""sentence"": ""El edificio , que ocupa una manzana entera entre las avenidas Corrientes y Leandro N. Alem y las calles Sarmiento y Bouchard , fue reformulado por el mismo Maillart en 1908 y termin\u00f3 inaugur\u00e1ndo se reci\u00e9n en 1928 ."", ""sentenceID"": ""es-train-023-s381""}]"
"[{""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">El edificio</span> , que ocupa una manzana entera entre las avenidas Corrientes y Leandro N. Alem y las calles Sarmiento y Bouchard , fue reformulado por el mismo Maillart en 1908 y <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">termin\u00f3</span> inaugur\u00e1ndo se <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">reci\u00e9n en</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">1928</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a termin\u00f3 reci\u00e9n en ?b\\t[termin\u00f3-conj,f,n1,n2,n3,n6]\\n\\t\\t?a: El edificio\\t[edificio-nsubjpass,borrow-subj(termin\u00f3/32,reformulado/24,conj),g1(nsubjpass),o1,o4]\\n\\t\\t?b: 1928\\t[1928-nmod,h1,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.32.1.37"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">El edificio</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">termin\u00f3</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">reci\u00e9n en</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">1928</span></div>"", ""questionID"": ""q_1"", ""sentence"": ""El edificio , que ocupa una manzana entera entre las avenidas Corrientes y Leandro N. Alem y las calles Sarmiento y Bouchard , fue reformulado por el mismo Maillart en 1908 y termin\u00f3 inaugur\u00e1ndo se reci\u00e9n en 1928 ."", ""sentenceID"": ""es-train-023-s381""}, {""html_sentence"": ""El edificio , que ocupa una manzana entera entre las avenidas Corrientes y Leandro N. Alem y las calles Sarmiento y Bouchard , fue reformulado por el mismo Maillart en 1908 y <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">termin\u00f3</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">inaugur\u00e1ndo</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">se</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">reci\u00e9n en 1928</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a inaugur\u00e1ndo ?b\\t[inaugur\u00e1ndo-acl,b,n2,pred_resolve_relcl]\\n\\t\\t?a: termin\u00f3 reci\u00e9n en 1928\\t[termin\u00f3-conj,arg_resolve_relcl,o1,o1,o1,o3]\\n\\t\\t?b: se\\t[se-iobj,g1(iobj)]"", ""pred_id"": ""pred.normal.33.32.34"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">termin\u00f3 reci\u00e9n en 1928</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">inaugur\u00e1ndo</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">se</span></div>"", ""questionID"": ""q_2"", ""sentence"": ""El edificio , que ocupa una manzana entera entre las avenidas Corrientes y Leandro N. Alem y las calles Sarmiento y Bouchard , fue reformulado por el mismo Maillart en 1908 y termin\u00f3 inaugur\u00e1ndo se reci\u00e9n en 1928 ."", ""sentenceID"": ""es-train-023-s381""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Morse</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">se</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">encuentra ubicado en</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">las coordenadas</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a ?b encuentra ubicado en ?c\\t[encuentra-root,c,c,c,l,n1,n1,n2,n2,n2,n6,u]\\n\\t\\t?a: Morse\\t[Morse-nsubj,g1(nsubj)]\\n\\t\\t?b: se\\t[se-iobj,g1(iobj)]\\n\\t\\t?c: las coordenadas\\t[coordenadas-nmod,h1,l,o1,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.2.0.1.6"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Morse</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">se</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">encuentra ubicado en</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">las coordenadas</span></div>"", ""questionID"": ""q_3"", ""sentence"": ""Morse se encuentra ubicado en las coordenadas ."", ""sentenceID"": ""es-train-027-s329""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">En</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">el hemisferio</span> norte <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">deben plantar</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">se</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">en</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">octubre</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">hasta</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#80b1d3\\\"">enero</span> ."", ""pprint"": ""\\tEn ?a deben plantar ?b en ?c hasta ?d\\t[plantar-root,c,n1,n1,n2,n2,n2,n2,n6,n6,n6,u]\\n\\t\\t?a: el hemisferio\\t[hemisferio-nmod,h1,o1,o2,o4]\\n\\t\\t?b: se\\t[se-iobj,g1(iobj)]\\n\\t\\t?c: octubre\\t[octubre-nmod,h1,o2]\\n\\t\\t?d: enero\\t[enero-nmod,h1,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.5.2.6.8.10"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">En</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">el hemisferio</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">deben plantar</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">se</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">en</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">octubre</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">hasta</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#80b1d3\\\"">enero</span></div>"", ""questionID"": ""q_4"", ""sentence"": ""En el hemisferio norte deben plantar se en octubre hasta enero ."", ""sentenceID"": ""es-train-020-s336""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">El viaje</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">busca diluir</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">los murmullos</span> que emanan de el centro de el pa\u00eds luego que los candidatos republicanos se congregasen en Iowa el fin de semana para un debate y una consulta informal ."", ""pprint"": ""\\t?a busca diluir ?b\\t[busca-root,c,c,l,n1,n1,n2,n2,u]\\n\\t\\t?a: El viaje\\t[viaje-nsubj,g1(nsubj),o1]\\n\\t\\t?b: los murmullos\\t[murmullos-dobj,g1(dobj),l,o1,o4]"", ""pred_id"": ""pred.normal.2.1.5"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">El viaje</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">busca diluir</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">los murmullos</span></div>"", ""questionID"": ""q_5"", ""sentence"": ""El viaje busca diluir los murmullos que emanan de el centro de el pa\u00eds luego que los candidatos republicanos se congregasen en Iowa el fin de semana para un debate y una consulta informal ."", ""sentenceID"": ""es-train-009-s7""}]"
"[{""html_sentence"": ""El viaje busca diluir <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">los murmullos</span> que <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">emanan de</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">el centro de el pa\u00eds</span> luego que los candidatos republicanos se congregasen en Iowa el fin de semana para un debate y una consulta informal ."", ""pprint"": ""\\t?a emanan de ?b\\t[emanan-acl:relcl,b,n1,n2,n3,n6,pred_resolve_relcl,u]\\n\\t\\t?a: los murmullos\\t[murmullos-dobj,arg_resolve_relcl,o1,o3]\\n\\t\\t?b: el centro de el pa\u00eds\\t[centro-nmod,h1,o1,o1,o1,o1,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.7.5.10"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">los murmullos</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">emanan de</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">el centro de el pa\u00eds</span></div>"", ""questionID"": ""q_1"", ""sentence"": ""El viaje busca diluir los murmullos que emanan de el centro de el pa\u00eds luego que los candidatos republicanos se congregasen en Iowa el fin de semana para un debate y una consulta informal ."", ""sentenceID"": ""es-train-009-s7""}, {""html_sentence"": ""El viaje busca diluir los murmullos que emanan de el centro de el pa\u00eds luego <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">que</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">los candidatos republicanos</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">se</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">congregasen en</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">Iowa</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#80b1d3\\\"">el fin de semana</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">para</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fdb462\\\"">un debate</span> y una consulta informal ."", ""pprint"": ""\\tque ?a ?b congregasen en ?c ?d para ?e\\t[congregasen-advcl,b,n1,n1,n2,n2,n2,n2,n2,n6,n6,u]\\n\\t\\t?a: los candidatos republicanos\\t[candidatos-nsubj,g1(nsubj),o1,o1]\\n\\t\\t?b: se\\t[se-iobj,g1(iobj)]\\n\\t\\t?c: Iowa\\t[Iowa-nmod,h1,o2]\\n\\t\\t?d: el fin de semana\\t[fin-nmod,h1,o1,o1,o1]\\n\\t\\t?e: un debate\\t[debate-nmod,h1,o1,o2,o5,o6]"", ""pred_id"": ""pred.normal.20.17.19.22.24.29"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">que</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">los candidatos republicanos</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">se</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">congregasen en</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">Iowa</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#80b1d3\\\"">el fin de semana</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">para</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fdb462\\\"">un debate</span></div>"", ""questionID"": ""q_2"", ""sentence"": ""El viaje busca diluir los murmullos que emanan de el centro de el pa\u00eds luego que los candidatos republicanos se congregasen en Iowa el fin de semana para un debate y una consulta informal ."", ""sentenceID"": ""es-train-009-s7""}, {""html_sentence"": ""El viaje busca diluir los murmullos que emanan de el centro de el pa\u00eds luego <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">que</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">los candidatos republicanos</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">se</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">congregasen en</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">Iowa</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#80b1d3\\\"">el fin de semana</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">para</span> un debate y <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fdb462\\\"">una consulta informal</span> ."", ""pprint"": ""\\tque ?a ?b congregasen en ?c ?d para ?e\\t[congregasen-advcl,b,n1,n1,n2,n2,n2,n2,n2,n6,n6,u]\\n\\t\\t?a: los candidatos republicanos\\t[candidatos-nsubj,g1(nsubj),o1,o1]\\n\\t\\t?b: se\\t[se-iobj,g1(iobj)]\\n\\t\\t?c: Iowa\\t[Iowa-nmod,h1,o2]\\n\\t\\t?d: el fin de semana\\t[fin-nmod,h1,o1,o1,o1]\\n\\t\\t?e: una consulta informal\\t[consulta-conj,m,o1,o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.20.17.19.22.24.32"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">que</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">los candidatos republicanos</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">se</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">congregasen en</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">Iowa</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#80b1d3\\\"">el fin de semana</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">para</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fdb462\\\"">una consulta informal</span></div>"", ""questionID"": ""q_3"", ""sentence"": ""El viaje busca diluir los murmullos que emanan de el centro de el pa\u00eds luego que los candidatos republicanos se congregasen en Iowa el fin de semana para un debate y una consulta informal ."", ""sentenceID"": ""es-train-009-s7""}, {""html_sentence"": ""Pensamos en peque\u00f1o , en cositas , en <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">solucionar</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">lo inmediato</span> y en resistir se a abordar lo mediato , lo que va m\u00e1s all\u00e1 de lo pr\u00f3ximo , para evitar las consecuencias de la improvisaci\u00f3n y para advertir y asumir con propiedad las dimensiones de el crecimiento y los requerimientos de los nuevos tiempos ."", ""pprint"": ""\\tsolucionar ?a\\t[solucionar-conj,f,n1,n2,u]\\n\\t\\t?a: lo inmediato\\t[inmediato-dobj,g1(dobj),o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.8.10"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">solucionar</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">lo inmediato</span></div>"", ""questionID"": ""q_4"", ""sentence"": ""Pensamos en peque\u00f1o , en cositas , en solucionar lo inmediato y en resistir se a abordar lo mediato , lo que va m\u00e1s all\u00e1 de lo pr\u00f3ximo , para evitar las consecuencias de la improvisaci\u00f3n y para advertir y asumir con propiedad las dimensiones de el crecimiento y los requerimientos de los nuevos tiempos ."", ""sentenceID"": ""es-train-004-s13""}, {""html_sentence"": ""Pensamos en peque\u00f1o , en cositas , en solucionar lo inmediato y en <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">resistir</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">se</span> a abordar lo mediato , lo que va m\u00e1s all\u00e1 de lo pr\u00f3ximo , para evitar las consecuencias de la improvisaci\u00f3n y para advertir y asumir con propiedad las dimensiones de el crecimiento y los requerimientos de los nuevos tiempos ."", ""pprint"": ""\\tresistir ?a\\t[resistir-conj,f,n1,n2,n3,u]\\n\\t\\t?a: se\\t[se-iobj,g1(iobj)]"", ""pred_id"": ""pred.normal.13.14"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">resistir</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">se</span></div>"", ""questionID"": ""q_5"", ""sentence"": ""Pensamos en peque\u00f1o , en cositas , en solucionar lo inmediato y en resistir se a abordar lo mediato , lo que va m\u00e1s all\u00e1 de lo pr\u00f3ximo , para evitar las consecuencias de la improvisaci\u00f3n y para advertir y asumir con propiedad las dimensiones de el crecimiento y los requerimientos de los nuevos tiempos ."", ""sentenceID"": ""es-train-004-s13""}]"
"[{""html_sentence"": ""Pensamos en peque\u00f1o , en cositas , en solucionar lo inmediato y en resistir se a <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">abordar</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">lo mediato</span> , lo que va m\u00e1s all\u00e1 de lo pr\u00f3ximo , para evitar las consecuencias de la improvisaci\u00f3n y para advertir y asumir con propiedad las dimensiones de el crecimiento y los requerimientos de los nuevos tiempos ."", ""pprint"": ""\\tabordar ?a\\t[abordar-advcl,b,n1,n2,u]\\n\\t\\t?a: lo mediato\\t[mediato-dobj,g1(dobj),o1,o4]"", ""pred_id"": ""pred.normal.16.18"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">abordar</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">lo mediato</span></div>"", ""questionID"": ""q_1"", ""sentence"": ""Pensamos en peque\u00f1o , en cositas , en solucionar lo inmediato y en resistir se a abordar lo mediato , lo que va m\u00e1s all\u00e1 de lo pr\u00f3ximo , para evitar las consecuencias de la improvisaci\u00f3n y para advertir y asumir con propiedad las dimensiones de el crecimiento y los requerimientos de los nuevos tiempos ."", ""sentenceID"": ""es-train-004-s13""}, {""html_sentence"": ""Pensamos en peque\u00f1o , en cositas , en solucionar lo inmediato y en resistir se a abordar lo mediato , lo que <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">va m\u00e1s all\u00e1 de</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">lo pr\u00f3ximo</span> , para evitar las consecuencias de la improvisaci\u00f3n y para advertir y asumir con propiedad las dimensiones de el crecimiento y los requerimientos de los nuevos tiempos ."", ""pprint"": ""\\tva m\u00e1s all\u00e1 de ?a\\t[va-conj,f,n1,n1,n1,n2,n6,u]\\n\\t\\t?a: lo pr\u00f3ximo\\t[pr\u00f3ximo-nmod,h2,o1,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.22.27"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">va m\u00e1s all\u00e1 de</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">lo pr\u00f3ximo</span></div>"", ""questionID"": ""q_2"", ""sentence"": ""Pensamos en peque\u00f1o , en cositas , en solucionar lo inmediato y en resistir se a abordar lo mediato , lo que va m\u00e1s all\u00e1 de lo pr\u00f3ximo , para evitar las consecuencias de la improvisaci\u00f3n y para advertir y asumir con propiedad las dimensiones de el crecimiento y los requerimientos de los nuevos tiempos ."", ""sentenceID"": ""es-train-004-s13""}, {""html_sentence"": ""Pensamos en peque\u00f1o , en cositas , en solucionar lo inmediato y en resistir se a abordar lo mediato , lo que va m\u00e1s all\u00e1 de lo pr\u00f3ximo , para <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">evitar</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">las consecuencias de la improvisaci\u00f3n</span> y para advertir y asumir con propiedad las dimensiones de el crecimiento y los requerimientos de los nuevos tiempos ."", ""pprint"": ""\\tevitar ?a\\t[evitar-advcl,b,n1,n1,n2,n3,n5,u]\\n\\t\\t?a: las consecuencias de la improvisaci\u00f3n\\t[consecuencias-dobj,g1(dobj),o1,o1,o1,o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.30.32"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">evitar</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">las consecuencias de la improvisaci\u00f3n</span></div>"", ""questionID"": ""q_3"", ""sentence"": ""Pensamos en peque\u00f1o , en cositas , en solucionar lo inmediato y en resistir se a abordar lo mediato , lo que va m\u00e1s all\u00e1 de lo pr\u00f3ximo , para evitar las consecuencias de la improvisaci\u00f3n y para advertir y asumir con propiedad las dimensiones de el crecimiento y los requerimientos de los nuevos tiempos ."", ""sentenceID"": ""es-train-004-s13""}, {""html_sentence"": ""Pensamos en peque\u00f1o , en cositas , en solucionar lo inmediato y en resistir se a abordar lo mediato , lo que va m\u00e1s all\u00e1 de lo pr\u00f3ximo , para evitar las consecuencias de la improvisaci\u00f3n y para <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">advertir</span> y asumir con propiedad <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">las dimensiones de el crecimiento</span> y los requerimientos de los nuevos tiempos ."", ""pprint"": ""\\tadvertir ?a\\t[advertir-conj,f,n1,n2,n3,n5,u]\\n\\t\\t?a: las dimensiones de el crecimiento\\t[dimensiones-dobj,g1(dobj),o1,o1,o1,o1,o5,o6]"", ""pred_id"": ""pred.normal.38.44"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">advertir</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">las dimensiones de el crecimiento</span></div>"", ""questionID"": ""q_4"", ""sentence"": ""Pensamos en peque\u00f1o , en cositas , en solucionar lo inmediato y en resistir se a abordar lo mediato , lo que va m\u00e1s all\u00e1 de lo pr\u00f3ximo , para evitar las consecuencias de la improvisaci\u00f3n y para advertir y asumir con propiedad las dimensiones de el crecimiento y los requerimientos de los nuevos tiempos ."", ""sentenceID"": ""es-train-004-s13""}, {""html_sentence"": ""Pensamos en peque\u00f1o , en cositas , en solucionar lo inmediato y en resistir se a abordar lo mediato , lo que va m\u00e1s all\u00e1 de lo pr\u00f3ximo , para evitar las consecuencias de la improvisaci\u00f3n y para <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">advertir</span> y asumir con propiedad las dimensiones de el crecimiento y <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">los requerimientos de los nuevos tiempos</span> ."", ""pprint"": ""\\tadvertir ?a\\t[advertir-conj,f,n1,n2,n3,n5,u]\\n\\t\\t?a: los requerimientos de los nuevos tiempos\\t[requerimientos-conj,m,o1,o1,o1,o1,o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.38.50"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">advertir</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">los requerimientos de los nuevos tiempos</span></div>"", ""questionID"": ""q_5"", ""sentence"": ""Pensamos en peque\u00f1o , en cositas , en solucionar lo inmediato y en resistir se a abordar lo mediato , lo que va m\u00e1s all\u00e1 de lo pr\u00f3ximo , para evitar las consecuencias de la improvisaci\u00f3n y para advertir y asumir con propiedad las dimensiones de el crecimiento y los requerimientos de los nuevos tiempos ."", ""sentenceID"": ""es-train-004-s13""}]"
"[{""html_sentence"": ""Pensamos en peque\u00f1o , en cositas , en solucionar lo inmediato y en resistir se a abordar lo mediato , lo que va m\u00e1s all\u00e1 de lo pr\u00f3ximo , para evitar las consecuencias de la improvisaci\u00f3n y para advertir y <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">asumir con</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">propiedad</span> las dimensiones de el crecimiento y los requerimientos de los nuevos tiempos ."", ""pprint"": ""\\tasumir con ?a\\t[asumir-conj,f,n2,n6]\\n\\t\\t?a: propiedad\\t[propiedad-nmod,h1,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.40.42"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">asumir con</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">propiedad</span></div>"", ""questionID"": ""q_1"", ""sentence"": ""Pensamos en peque\u00f1o , en cositas , en solucionar lo inmediato y en resistir se a abordar lo mediato , lo que va m\u00e1s all\u00e1 de lo pr\u00f3ximo , para evitar las consecuencias de la improvisaci\u00f3n y para advertir y asumir con propiedad las dimensiones de el crecimiento y los requerimientos de los nuevos tiempos ."", ""sentenceID"": ""es-train-004-s13""}, {""html_sentence"": ""Fue hijo de Pedro Burgos , comerciante , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">oriundo de</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Salta</span> , quien estaba casado con Carmen Bulacios ."", ""pprint"": ""\\toriundo de ?a\\t[oriundo-conj,f,n2,n6]\\n\\t\\t?a: Salta\\t[Salta-nmod,h1,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.8.10"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">oriundo de</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Salta</span></div>"", ""questionID"": ""q_2"", ""sentence"": ""Fue hijo de Pedro Burgos , comerciante , oriundo de Salta , quien estaba casado con Carmen Bulacios ."", ""sentenceID"": ""es-train-019-s255""}, {""html_sentence"": ""Fue hijo de <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Pedro Burgos</span> , comerciante , oriundo de Salta , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">quien</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">estaba casado con</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">Carmen Bulacios</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a ?b estaba casado con ?c\\t[casado-acl:relcl,b,n1,n1,n2,n2,n6,pred_resolve_relcl,u]\\n\\t\\t?a: Pedro Burgos\\t[Pedro-nmod,arg_resolve_relcl,o1,o3,o4]\\n\\t\\t?b: quien\\t[quien-nsubj,g1(nsubj)]\\n\\t\\t?c: Carmen Bulacios\\t[Carmen-nmod,h1,o1,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.14.3.12.16"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Pedro Burgos</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">quien</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">estaba casado con</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">Carmen Bulacios</span></div>"", ""questionID"": ""q_3"", ""sentence"": ""Fue hijo de Pedro Burgos , comerciante , oriundo de Salta , quien estaba casado con Carmen Bulacios ."", ""sentenceID"": ""es-train-019-s255""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Para</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">aleaciones de magnesio</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">el proceado en estado semis\u00f3lido</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">se</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">usa habitualmente para</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#80b1d3\\\"">formas de paredes extremadamente delgadas</span> , tales como carcasas de ordenadores y c\u00e1maras ."", ""pprint"": ""\\tPara ?a ?b ?c usa habitualmente para ?d\\t[usa-root,c,c,n1,n1,n2,n2,n2,n2,n6,n6,u]\\n\\t\\t?a: aleaciones de magnesio\\t[aleaciones-nmod,h1,o1,o1,o2]\\n\\t\\t?b: el proceado en estado semis\u00f3lido\\t[proceado-nsubj,g1(nsubj),o1,o1,o1,o1]\\n\\t\\t?c: se\\t[se-iobj,g1(iobj)]\\n\\t\\t?d: formas de paredes extremadamente delgadas\\t[formas-nmod,h1,o1,o1,o1,o1,o2,o4]"", ""pred_id"": ""pred.normal.10.1.5.9.13"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Para</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">aleaciones de magnesio</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">el proceado en estado semis\u00f3lido</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">se</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">usa habitualmente para</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#80b1d3\\\"">formas de paredes extremadamente delgadas</span></div>"", ""questionID"": ""q_4"", ""sentence"": ""Para aleaciones de magnesio el proceado en estado semis\u00f3lido se usa habitualmente para formas de paredes extremadamente delgadas , tales como carcasas de ordenadores y c\u00e1maras ."", ""sentenceID"": ""es-train-024-s243""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Las comidas</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">nos</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">resultaron familiares</span> y bien preparadas ."", ""pprint"": ""\\t?a ?b resultaron familiares\\t[resultaron-root,c,c,c,l,n1,n1,n2,n2,n3,n5,u]\\n\\t\\t?a: Las comidas\\t[comidas-nsubj,g1(nsubj),o1]\\n\\t\\t?b: nos\\t[nos-iobj,g1(iobj)]"", ""pred_id"": ""pred.normal.3.1.2"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Las comidas</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">nos</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">resultaron familiares</span></div>"", ""questionID"": ""q_5"", ""sentence"": ""Las comidas nos resultaron familiares y bien preparadas ."", ""sentenceID"": ""es-train-022-s13""}]"
"[{""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Las comidas</span> nos <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">resultaron</span> familiares y <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">bien preparadas</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a resultaron bien preparadas\\t[preparadas-conj,f,n1,pred_conj_borrow_tokens_xcomp]\\n\\t\\t?a: Las comidas\\t[comidas-nsubj,borrow-subj(preparadas/7,resultaron/3,conj),g1(nsubj),o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.7.1"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Las comidas</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">resultaron</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">bien preparadas</span></div>"", ""questionID"": ""q_1"", ""sentence"": ""Las comidas nos resultaron familiares y bien preparadas ."", ""sentenceID"": ""es-train-022-s13""}, {""html_sentence"": ""No son todav\u00eda ciudades en el sentido <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">en que</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">lo</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">ser\u00e1n</span> , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">unos miles de a\u00f1os m\u00e1s adelante</span> , las ciudades - templo de los sumerios , pero son ya el modelo de una organizaci\u00f3n espacial y de un modo constructivo que se extiende hasta nuestros d\u00edas : los muros de ladrillo , la planta rectangular , la cubierta plana accesible , el agrupamiento organizado de varias familias ( 40 casas en Catal Huyuk ) ."", ""pprint"": ""\\ten que ?a ser\u00e1n ?b\\t[ser\u00e1n-advcl,b,n1,n1,n2,n2]\\n\\t\\t?a: lo\\t[lo-dobj,g1(dobj)]\\n\\t\\t?b: unos miles de a\u00f1os m\u00e1s adelante\\t[a\u00f1os-nmod,h1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,u]"", ""pred_id"": ""pred.normal.10.9.15"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">en que</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">lo</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">ser\u00e1n</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">unos miles de a\u00f1os m\u00e1s adelante</span></div>"", ""questionID"": ""q_2"", ""sentence"": ""No son todav\u00eda ciudades en el sentido en que lo ser\u00e1n , unos miles de a\u00f1os m\u00e1s adelante , las ciudades - templo de los sumerios , pero son ya el modelo de una organizaci\u00f3n espacial y de un modo constructivo que se extiende hasta nuestros d\u00edas : los muros de ladrillo , la planta rectangular , la cubierta plana accesible , el agrupamiento organizado de varias familias ( 40 casas en Catal Huyuk ) ."", ""sentenceID"": ""es-train-012-s71""}, {""html_sentence"": ""No son todav\u00eda ciudades en el sentido en que lo ser\u00e1n , unos miles de a\u00f1os m\u00e1s adelante , las ciudades - templo de los sumerios , pero son <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">ya el modelo de una organizaci\u00f3n espacial y de un modo constructivo</span> que <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">se</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">extiende hasta</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">nuestros d\u00edas</span> : los muros de ladrillo , la planta rectangular , la cubierta plana accesible , el agrupamiento organizado de varias familias ( 40 casas en Catal Huyuk ) ."", ""pprint"": ""\\t?a ?b extiende hasta ?c\\t[extiende-acl:relcl,b,n1,n2,n2,n6,pred_resolve_relcl,u]\\n\\t\\t?a: ya el modelo de una organizaci\u00f3n espacial y de un modo constructivo\\t[modelo-conj,arg_resolve_relcl,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o3,o4,o4,o4,o4,u]\\n\\t\\t?b: se\\t[se-iobj,g1(iobj)]\\n\\t\\t?c: nuestros d\u00edas\\t[d\u00edas-nmod,h1,o1,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.43.31.42.46"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">ya el modelo de una organizaci\u00f3n espacial y de un modo constructivo</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">se</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">extiende hasta</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">nuestros d\u00edas</span></div>"", ""questionID"": ""q_3"", ""sentence"": ""No son todav\u00eda ciudades en el sentido en que lo ser\u00e1n , unos miles de a\u00f1os m\u00e1s adelante , las ciudades - templo de los sumerios , pero son ya el modelo de una organizaci\u00f3n espacial y de un modo constructivo que se extiende hasta nuestros d\u00edas : los muros de ladrillo , la planta rectangular , la cubierta plana accesible , el agrupamiento organizado de varias familias ( 40 casas en Catal Huyuk ) ."", ""sentenceID"": ""es-train-012-s71""}, {""html_sentence"": ""No son todav\u00eda ciudades en el sentido en que lo ser\u00e1n , unos miles de a\u00f1os m\u00e1s adelante , las ciudades - templo de los sumerios , pero son <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">ya el modelo de una organizaci\u00f3n espacial y de un modo constructivo</span> que se extiende hasta nuestros d\u00edas : los muros de ladrillo , la planta rectangular , la cubierta plana accesible , el agrupamiento <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">organizado de</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">varias familias</span> ( 40 casas en Catal Huyuk ) ."", ""pprint"": ""\\t?a organizado de ?b\\t[organizado-acl,b,n2,n6,pred_resolve_relcl]\\n\\t\\t?a: ya el modelo de una organizaci\u00f3n espacial y de un modo constructivo\\t[modelo-conj,arg_resolve_relcl,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o3,o4,o4,o4,o4,u]\\n\\t\\t?b: varias familias\\t[familias-nmod,h1,o1,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.64.31.67"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">ya el modelo de una organizaci\u00f3n espacial y de un modo constructivo</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">organizado de</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">varias familias</span></div>"", ""questionID"": ""q_4"", ""sentence"": ""No son todav\u00eda ciudades en el sentido en que lo ser\u00e1n , unos miles de a\u00f1os m\u00e1s adelante , las ciudades - templo de los sumerios , pero son ya el modelo de una organizaci\u00f3n espacial y de un modo constructivo que se extiende hasta nuestros d\u00edas : los muros de ladrillo , la planta rectangular , la cubierta plana accesible , el agrupamiento organizado de varias familias ( 40 casas en Catal Huyuk ) ."", ""sentenceID"": ""es-train-012-s71""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Duartina</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">es un municipio brasile\u00f1o de</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">el estado de S\u00e3o Paulo</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a es un municipio brasile\u00f1o de ?b\\t[municipio-root,c,n1,n1,n1,n1,n2,n2,n6,u]\\n\\t\\t?a: Duartina\\t[Duartina-nsubj,g1(nsubj)]\\n\\t\\t?b: el estado de S\u00e3o Paulo\\t[estado-nmod,h1,o1,o1,o1,o1,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.3.0.7"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Duartina</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">es un municipio brasile\u00f1o de</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">el estado de S\u00e3o Paulo</span></div>"", ""questionID"": ""q_5"", ""sentence"": ""Duartina es un municipio brasile\u00f1o de el estado de S\u00e3o Paulo ."", ""sentenceID"": ""es-train-011-s167""}]"
"[{""html_sentence"": ""He estado en este comercio y estoy encantada con <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">el trato</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">recibido</span> que considero muy profesional ."", ""pprint"": ""\\t?a recibido\\t[recibido-acl,b,pred_resolve_relcl]\\n\\t\\t?a: el trato\\t[trato-nmod,arg_resolve_relcl,o1,o3,o4]"", ""pred_id"": ""pred.normal.11.10"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">el trato</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">recibido</span></div>"", ""questionID"": ""q_1"", ""sentence"": ""He estado en este comercio y estoy encantada con el trato recibido que considero muy profesional ."", ""sentenceID"": ""es-train-028-s1""}, {""html_sentence"": ""He estado en este comercio y estoy encantada con <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">el trato</span> recibido que <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">considero muy profesional</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a considero muy profesional\\t[considero-acl:relcl,b,l,n1,n1,n1,pred_resolve_relcl,u]\\n\\t\\t?a: el trato\\t[trato-nmod,arg_resolve_relcl,o1,o3,o4]"", ""pred_id"": ""pred.normal.13.10"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">el trato</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">considero muy profesional</span></div>"", ""questionID"": ""q_2"", ""sentence"": ""He estado en este comercio y estoy encantada con el trato recibido que considero muy profesional ."", ""sentenceID"": ""es-train-028-s1""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Despu\u00e9s</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">se</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">toma</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">un vuelo rumbo a Lhasa</span> , capital de T\u00edbet , donde se alcanza ya una altura de 3.650 metros ."", ""pprint"": ""\\tDespu\u00e9s ?a toma ?b\\t[toma-root,c,c,n1,n1,n2,n2,u]\\n\\t\\t?a: se\\t[se-iobj,g1(iobj)]\\n\\t\\t?b: un vuelo rumbo a Lhasa\\t[vuelo-nsubj,g1(nsubj),o1,o1,o1,o1,o4,o4]"", ""pred_id"": ""pred.normal.2.1.4"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Despu\u00e9s</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">se</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">toma</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">un vuelo rumbo a Lhasa</span></div>"", ""questionID"": ""q_3"", ""sentence"": ""Despu\u00e9s se toma un vuelo rumbo a Lhasa , capital de T\u00edbet , donde se alcanza ya una altura de 3.650 metros ."", ""sentenceID"": ""es-train-013-s16""}, {""html_sentence"": ""Despu\u00e9s se toma un vuelo <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">rumbo a Lhasa</span> , capital de T\u00edbet , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">donde</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">se</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">alcanza ya</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">una altura de 3.650 metros</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a donde ?b alcanza ya ?c\\t[alcanza-acl:relcl,b,n1,n1,n2,n2,pred_resolve_relcl]\\n\\t\\t?a: rumbo a Lhasa\\t[Lhasa-nmod,arg_resolve_relcl,o1,o1,o3,o4]\\n\\t\\t?b: se\\t[se-iobj,g1(iobj)]\\n\\t\\t?c: una altura de 3.650 metros\\t[altura-nsubj,g1(nsubj),o1,o1,o1,o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.15.7.14.18"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">rumbo a Lhasa</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">donde</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">se</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">alcanza ya</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">una altura de 3.650 metros</span></div>"", ""questionID"": ""q_4"", ""sentence"": ""Despu\u00e9s se toma un vuelo rumbo a Lhasa , capital de T\u00edbet , donde se alcanza ya una altura de 3.650 metros ."", ""sentenceID"": ""es-train-013-s16""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Los dos funcionarios mayores de el Ayuntamiento de Sevilla</span> , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">por</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">tanto</span> , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">miraron de</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">pasada</span> , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#80b1d3\\\"">b\u00e1sicamente el \u00edndice , de la important\u00edsima documentaci\u00f3n</span> a la que dieron el visto bueno a el concurso ."", ""pprint"": ""\\t?a por ?b miraron de ?c ?d\\t[miraron-root,c,c,n1,n2,n2,n2,n2,n6,n6,u]\\n\\t\\t?a: Los dos funcionarios mayores de el Ayuntamiento de Sevilla\\t[funcionarios-nsubj,g1(nsubj),o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1]\\n\\t\\t?b: tanto\\t[tanto-nmod,h1,o1,o1,o2,u]\\n\\t\\t?c: pasada\\t[pasada-nmod,h1,o2]\\n\\t\\t?d: b\u00e1sicamente el \u00edndice , de la important\u00edsima documentaci\u00f3n\\t[\u00edndice-dobj,g1(dobj),o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o4,u]"", ""pred_id"": ""pred.normal.13.2.11.15.19"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Los dos funcionarios mayores de el Ayuntamiento de Sevilla</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">por</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">tanto</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">miraron de</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">pasada</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#80b1d3\\\"">b\u00e1sicamente el \u00edndice , de la important\u00edsima documentaci\u00f3n</span></div>"", ""questionID"": ""q_5"", ""sentence"": ""Los dos funcionarios mayores de el Ayuntamiento de Sevilla , por tanto , miraron de pasada , b\u00e1sicamente el \u00edndice , de la important\u00edsima documentaci\u00f3n a la que dieron el visto bueno a el concurso ."", ""sentenceID"": ""es-train-022-s196""}]"
"[{""html_sentence"": ""Los dos funcionarios mayores de el Ayuntamiento de Sevilla , por tanto , miraron de pasada , b\u00e1sicamente el \u00edndice , de <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">la important\u00edsima documentaci\u00f3n</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">a la que dieron</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">el visto bueno a el concurso</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a a la que dieron ?b\\t[dieron-acl:relcl,b,n1,n1,n1,n2,pred_resolve_relcl]\\n\\t\\t?a: la important\u00edsima documentaci\u00f3n\\t[documentaci\u00f3n-nmod,arg_resolve_relcl,o1,o1,o3]\\n\\t\\t?b: el visto bueno a el concurso\\t[visto-dobj,g1(dobj),o1,o1,o1,o1,o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.28.24.30"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">la important\u00edsima documentaci\u00f3n</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">a la que dieron</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">el visto bueno a el concurso</span></div>"", ""questionID"": ""q_1"", ""sentence"": ""Los dos funcionarios mayores de el Ayuntamiento de Sevilla , por tanto , miraron de pasada , b\u00e1sicamente el \u00edndice , de la important\u00edsima documentaci\u00f3n a la que dieron el visto bueno a el concurso ."", ""sentenceID"": ""es-train-022-s196""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Se</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">alimenta de</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">insectos</span> , que busca entre las hojas secas , las enredaderas y en el suelo ."", ""pprint"": ""\\t?a alimenta de ?b\\t[alimenta-root,c,n1,n2,n2,n6,u]\\n\\t\\t?a: Se\\t[Se-iobj,g1(iobj)]\\n\\t\\t?b: insectos\\t[insectos-nmod,h1,o1,o2,o4,u]"", ""pred_id"": ""pred.normal.1.0.3"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Se</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">alimenta de</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">insectos</span></div>"", ""questionID"": ""q_2"", ""sentence"": ""Se alimenta de insectos , que busca entre las hojas secas , las enredaderas y en el suelo ."", ""sentenceID"": ""es-train-026-s406""}, {""html_sentence"": ""Se alimenta de <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">insectos</span> , que <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">busca entre</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">las hojas secas</span> , las enredaderas y en el suelo ."", ""pprint"": ""\\t?a busca entre ?b\\t[busca-acl:relcl,b,n1,n2,n6,pred_resolve_relcl,u]\\n\\t\\t?a: insectos\\t[insectos-nmod,arg_resolve_relcl,o1,o3,u]\\n\\t\\t?b: las hojas secas\\t[hojas-nmod,h1,o1,o1,o1,o2,o5,o6,o6,u]"", ""pred_id"": ""pred.normal.6.3.9"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">insectos</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">busca entre</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">las hojas secas</span></div>"", ""questionID"": ""q_3"", ""sentence"": ""Se alimenta de insectos , que busca entre las hojas secas , las enredaderas y en el suelo ."", ""sentenceID"": ""es-train-026-s406""}, {""html_sentence"": ""Se alimenta de <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">insectos</span> , que <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">busca entre</span> las hojas secas , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">las enredaderas</span> y en el suelo ."", ""pprint"": ""\\t?a busca entre ?b\\t[busca-acl:relcl,b,n1,n2,n6,pred_resolve_relcl,u]\\n\\t\\t?a: insectos\\t[insectos-nmod,arg_resolve_relcl,o1,o3,u]\\n\\t\\t?b: las enredaderas\\t[enredaderas-conj,m,o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.6.3.13"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">insectos</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">busca entre</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">las enredaderas</span></div>"", ""questionID"": ""q_4"", ""sentence"": ""Se alimenta de insectos , que busca entre las hojas secas , las enredaderas y en el suelo ."", ""sentenceID"": ""es-train-026-s406""}, {""html_sentence"": ""Se alimenta de <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">insectos</span> , que <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">busca entre</span> las hojas secas , las enredaderas y en <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">el suelo</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a busca entre ?b\\t[busca-acl:relcl,b,n1,n2,n6,pred_resolve_relcl,u]\\n\\t\\t?a: insectos\\t[insectos-nmod,arg_resolve_relcl,o1,o3,u]\\n\\t\\t?b: el suelo\\t[suelo-conj,m,o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.6.3.17"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">insectos</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">busca entre</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">el suelo</span></div>"", ""questionID"": ""q_5"", ""sentence"": ""Se alimenta de insectos , que busca entre las hojas secas , las enredaderas y en el suelo ."", ""sentenceID"": ""es-train-026-s406""}]"
"[{""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Seg\u00fan</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">los datos de Idescat</span> , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">en</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">2008</span> , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">2 770 500 personas</span> ( 49,30 % ) <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">ten\u00edan a</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#80b1d3\\\"">el catal\u00e1n</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">como</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fdb462\\\"">lengua de identificaci\u00f3n</span> ( <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">por</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#b3de69\\\"">3 410 300</span> , 55,30 % que lo hac\u00edan con el castellano ) ."", ""pprint"": ""\\tSeg\u00fan ?a en ?b ?c ten\u00edan a ?d como ?e por ?f\\t[ten\u00edan-root,c,c,n1,n2,n2,n2,n2,n2,n2,n6,n6,n6,n6,n6,u]\\n\\t\\t?a: los datos de Idescat\\t[datos-nmod,h1,o1,o1,o1,o2]\\n\\t\\t?b: 2008\\t[2008-nmod,h1,o1,o1,o2,u]\\n\\t\\t?c: 2 770 500 personas\\t[personas-nsubj,g1(nsubj),o1,o1,o1,o4]\\n\\t\\t?d: el catal\u00e1n\\t[catal\u00e1n-dobj,g1(dobj),o1,o2]\\n\\t\\t?e: lengua de identificaci\u00f3n\\t[lengua-nmod,h1,o1,o1,o2]\\n\\t\\t?f: 3 410 300\\t[300-nmod,h1,o1,o1,o1,o1,o1,o2,o4,o4,u]"", ""pred_id"": ""pred.normal.17.2.7.12.20.22.29"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Seg\u00fan</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">los datos de Idescat</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">en</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">2008</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">2 770 500 personas</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">ten\u00edan a</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#80b1d3\\\"">el catal\u00e1n</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">como</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fdb462\\\"">lengua de identificaci\u00f3n</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">por</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#b3de69\\\"">3 410 300</span></div>"", ""questionID"": ""q_1"", ""sentence"": ""Seg\u00fan los datos de Idescat , en 2008 , 2 770 500 personas ( 49,30 % ) ten\u00edan a el catal\u00e1n como lengua de identificaci\u00f3n ( por 3 410 300 , 55,30 % que lo hac\u00edan con el castellano ) ."", ""sentenceID"": ""es-train-021-s396""}, {""html_sentence"": ""Seg\u00fan los datos de Idescat , en 2008 , 2 770 500 personas ( 49,30 % ) ten\u00edan a el catal\u00e1n como lengua de identificaci\u00f3n ( por <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">3 410 300</span> , 55,30 % que <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">lo</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">hac\u00edan con</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">el castellano</span> ) ."", ""pprint"": ""\\t?a ?b hac\u00edan con ?c\\t[hac\u00edan-acl:relcl,b,n1,n2,n2,n6,pred_resolve_relcl,u]\\n\\t\\t?a: 3 410 300\\t[300-nmod,arg_resolve_relcl,o1,o1,o1,o1,o1,o3,o4,u]\\n\\t\\t?b: lo\\t[lo-dobj,g1(dobj)]\\n\\t\\t?c: el castellano\\t[castellano-nmod,h1,o1,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.35.29.34.38"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">3 410 300</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">lo</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">hac\u00edan con</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">el castellano</span></div>"", ""questionID"": ""q_2"", ""sentence"": ""Seg\u00fan los datos de Idescat , en 2008 , 2 770 500 personas ( 49,30 % ) ten\u00edan a el catal\u00e1n como lengua de identificaci\u00f3n ( por 3 410 300 , 55,30 % que lo hac\u00edan con el castellano ) ."", ""sentenceID"": ""es-train-021-s396""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">El Centenario</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">es uno de</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">los estadios m\u00e1s importantes en el desarrollo deportivo de Sudam\u00e9rica y de el f\u00fatbol internacional</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a es uno de ?b\\t[uno-root,c,n1,n1,n2,n2,n6,u]\\n\\t\\t?a: El Centenario\\t[Centenario-nsubj,g1(nsubj),o1]\\n\\t\\t?b: los estadios m\u00e1s importantes en el desarrollo deportivo de Sudam\u00e9rica y de el f\u00fatbol internacional\\t[estadios-nmod,h1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.3.1.6"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">El Centenario</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">es uno de</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">los estadios m\u00e1s importantes en el desarrollo deportivo de Sudam\u00e9rica y de el f\u00fatbol internacional</span></div>"", ""questionID"": ""q_3"", ""sentence"": ""El Centenario es uno de los estadios m\u00e1s importantes en el desarrollo deportivo de Sudam\u00e9rica y de el f\u00fatbol internacional ."", ""sentenceID"": ""es-train-027-s73""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">El verano de la temporada</span> 2008-09 <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">durante el &quot; mercato</span> &quot; <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">la Juve</span> , el Udinese y Paolucci <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">acordaron</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">una nueva cesi\u00f3n , esta vez a el Catania , en Sicilia</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a ?b acordaron ?c\\t[acordaron-root,c,c,c,n1,n2,n2,n2,u]\\n\\t\\t?a: El verano de la temporada durante el &quot; mercato\\t[verano-nsubj,g1(nsubj),o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o4,u]\\n\\t\\t?b: la Juve\\t[Juve-nsubj,g1(nsubj),o1,o1,o5,o6,o6,u]\\n\\t\\t?c: una nueva cesi\u00f3n , esta vez a el Catania , en Sicilia\\t[cesi\u00f3n-dobj,g1(dobj),o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.18.1.12.21"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">El verano de la temporada durante el &quot; mercato</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">la Juve</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">acordaron</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">una nueva cesi\u00f3n , esta vez a el Catania , en Sicilia</span></div>"", ""questionID"": ""q_4"", ""sentence"": ""El verano de la temporada 2008-09 durante el &quot; mercato &quot; la Juve , el Udinese y Paolucci acordaron una nueva cesi\u00f3n , esta vez a el Catania , en Sicilia ."", ""sentenceID"": ""es-train-026-s268""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">El verano de la temporada</span> 2008-09 <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">durante el &quot; mercato</span> &quot; la Juve , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">el Udinese</span> y Paolucci <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">acordaron</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">una nueva cesi\u00f3n , esta vez a el Catania , en Sicilia</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a ?b acordaron ?c\\t[acordaron-root,c,c,c,n1,n2,n2,n2,u]\\n\\t\\t?a: El verano de la temporada durante el &quot; mercato\\t[verano-nsubj,g1(nsubj),o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o4,u]\\n\\t\\t?b: el Udinese\\t[Udinese-conj,m,o1]\\n\\t\\t?c: una nueva cesi\u00f3n , esta vez a el Catania , en Sicilia\\t[cesi\u00f3n-dobj,g1(dobj),o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.18.1.15.21"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">El verano de la temporada durante el &quot; mercato</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">el Udinese</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">acordaron</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">una nueva cesi\u00f3n , esta vez a el Catania , en Sicilia</span></div>"", ""questionID"": ""q_5"", ""sentence"": ""El verano de la temporada 2008-09 durante el &quot; mercato &quot; la Juve , el Udinese y Paolucci acordaron una nueva cesi\u00f3n , esta vez a el Catania , en Sicilia ."", ""sentenceID"": ""es-train-026-s268""}]"
"[{""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">El verano de la temporada</span> 2008-09 <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">durante el &quot; mercato</span> &quot; la Juve , el Udinese y <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">Paolucci</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">acordaron</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">una nueva cesi\u00f3n , esta vez a el Catania , en Sicilia</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a ?b acordaron ?c\\t[acordaron-root,c,c,c,n1,n2,n2,n2,u]\\n\\t\\t?a: El verano de la temporada durante el &quot; mercato\\t[verano-nsubj,g1(nsubj),o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o4,u]\\n\\t\\t?b: Paolucci\\t[Paolucci-conj,m]\\n\\t\\t?c: una nueva cesi\u00f3n , esta vez a el Catania , en Sicilia\\t[cesi\u00f3n-dobj,g1(dobj),o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.18.1.17.21"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">El verano de la temporada durante el &quot; mercato</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">Paolucci</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">acordaron</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">una nueva cesi\u00f3n , esta vez a el Catania , en Sicilia</span></div>"", ""questionID"": ""q_1"", ""sentence"": ""El verano de la temporada 2008-09 durante el &quot; mercato &quot; la Juve , el Udinese y Paolucci acordaron una nueva cesi\u00f3n , esta vez a el Catania , en Sicilia ."", ""sentenceID"": ""es-train-026-s268""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Debido a</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">su dilatada duraci\u00f3n en el tiempo</span> , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">suele dividir</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">se</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">para</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">su estudio</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">en</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#80b1d3\\\"">tres per\u00edodos diferenciados</span> : un per\u00edodo inicial , un per\u00edodo intermedio y un per\u00edodo final ."", ""pprint"": ""\\tDebido a ?a suele dividir ?b para ?c en ?d\\t[dividir-root,c,n1,n1,n2,n2,n2,n2,n6,n6,n6,u]\\n\\t\\t?a: su dilatada duraci\u00f3n en el tiempo\\t[duraci\u00f3n-nmod,h1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o2,u]\\n\\t\\t?b: se\\t[se-iobj,g1(iobj)]\\n\\t\\t?c: su estudio\\t[estudio-nmod,h1,o1,o2]\\n\\t\\t?d: tres per\u00edodos diferenciados\\t[per\u00edodos-nmod,h1,o1,o1,o1,o2,o4,u]"", ""pred_id"": ""pred.normal.10.4.11.14.17"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Debido a</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">su dilatada duraci\u00f3n en el tiempo</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">suele dividir</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">se</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">para</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">su estudio</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">en</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#80b1d3\\\"">tres per\u00edodos diferenciados</span></div>"", ""questionID"": ""q_2"", ""sentence"": ""Debido a su dilatada duraci\u00f3n en el tiempo , suele dividir se para su estudio en tres per\u00edodos diferenciados : un per\u00edodo inicial , un per\u00edodo intermedio y un per\u00edodo final ."", ""sentenceID"": ""es-train-013-s331""}, {""html_sentence"": ""( <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Los \u00c9quites</span> , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">ser\u00edan los futuros caballeros medievales</span> y el condestable el sucesor de el Magister equitum ) ."", ""pprint"": ""\\t?a ser\u00edan los futuros caballeros medievales\\t[caballeros-root,c,n1,n1,n1,n1,n1,n2,n3,n5,u]\\n\\t\\t?a: Los \u00c9quites\\t[\u00c9quites-nsubj,g1(nsubj),o1,o1,o1,u]"", ""pred_id"": ""pred.normal.7.2"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Los \u00c9quites</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">ser\u00edan los futuros caballeros medievales</span></div>"", ""questionID"": ""q_3"", ""sentence"": ""( Los \u00c9quites , ser\u00edan los futuros caballeros medievales y el condestable el sucesor de el Magister equitum ) ."", ""sentenceID"": ""es-train-013-s247""}, {""html_sentence"": ""( Los \u00c9quites , ser\u00edan los futuros caballeros medievales y <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">el condestable</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">el sucesor de</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">el Magister equitum</span> ) ."", ""pprint"": ""\\t?a el sucesor de ?b\\t[sucesor-conj,f,n1,n1,n2,n2,n6,u]\\n\\t\\t?a: el condestable\\t[condestable-nsubj,g1(nsubj),o1]\\n\\t\\t?b: el Magister equitum\\t[Magister-nmod,h1,o1,o1,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.13.11.16"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">el condestable</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">el sucesor de</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">el Magister equitum</span></div>"", ""questionID"": ""q_4"", ""sentence"": ""( Los \u00c9quites , ser\u00edan los futuros caballeros medievales y el condestable el sucesor de el Magister equitum ) ."", ""sentenceID"": ""es-train-013-s247""}, {""html_sentence"": ""Bueno , estabamos de vacaciones y no nos ibamos a amargar , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">queriamos salir de</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">fiesta</span> y ya tendriamos tiempo de descansar en la playa ."", ""pprint"": ""\\tqueriamos salir de ?a\\t[queriamos-parataxis,c,l,n1,n2,n3,n5,n6]\\n\\t\\t?a: fiesta\\t[fiesta-nmod,h1,l,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.12.15"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">queriamos salir de</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">fiesta</span></div>"", ""questionID"": ""q_5"", ""sentence"": ""Bueno , estabamos de vacaciones y no nos ibamos a amargar , queriamos salir de fiesta y ya tendriamos tiempo de descansar en la playa ."", ""sentenceID"": ""es-train-011-s1""}]"
"[{""html_sentence"": ""Bueno , estabamos de vacaciones y no nos ibamos a amargar , queriamos salir de fiesta y <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">ya tendriamos</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">tiempo</span> de descansar en la playa ."", ""pprint"": ""\\tya tendriamos ?a\\t[tendriamos-conj,f,n1,n2]\\n\\t\\t?a: tiempo\\t[tiempo-dobj,g1(dobj),o4]"", ""pred_id"": ""pred.normal.18.19"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">ya tendriamos</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">tiempo</span></div>"", ""questionID"": ""q_1"", ""sentence"": ""Bueno , estabamos de vacaciones y no nos ibamos a amargar , queriamos salir de fiesta y ya tendriamos tiempo de descansar en la playa ."", ""sentenceID"": ""es-train-011-s1""}, {""html_sentence"": ""Bueno , estabamos de vacaciones y no nos ibamos a amargar , queriamos salir de fiesta y ya tendriamos tiempo de <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">descansar en</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">la playa</span> ."", ""pprint"": ""\\tdescansar en ?a\\t[descansar-advcl,b,n1,n2,n6,u]\\n\\t\\t?a: la playa\\t[playa-nmod,h1,o1,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.21.24"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">descansar en</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">la playa</span></div>"", ""questionID"": ""q_2"", ""sentence"": ""Bueno , estabamos de vacaciones y no nos ibamos a amargar , queriamos salir de fiesta y ya tendriamos tiempo de descansar en la playa ."", ""sentenceID"": ""es-train-011-s1""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">El nombre de g\u00e9nero</span> Glycine <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">fue introducido originalmente por</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">Linnaeus</span> ( <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">1737</span> ) <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">en</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#80b1d3\\\"">la primera edici\u00f3n de Genera Plantarum</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a fue introducido originalmente por ?b ?c en ?d\\t[introducido-root,c,n1,n1,n1,n2,n2,n2,n2,n6,n6,u]\\n\\t\\t?a: El nombre de g\u00e9nero\\t[nombre-nsubjpass,g1(nsubjpass),o1,o1,o1,o4]\\n\\t\\t?b: Linnaeus\\t[Linnaeus-nmod,h1,o2]\\n\\t\\t?c: 1737\\t[1737-nmod,h1,o1,o1,u]\\n\\t\\t?d: la primera edici\u00f3n de Genera Plantarum\\t[edici\u00f3n-nmod,h1,o1,o1,o1,o1,o1,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.6.1.9.11.16"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">El nombre de g\u00e9nero</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">fue introducido originalmente por</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">Linnaeus</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">1737</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">en</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#80b1d3\\\"">la primera edici\u00f3n de Genera Plantarum</span></div>"", ""questionID"": ""q_3"", ""sentence"": ""El nombre de g\u00e9nero Glycine fue introducido originalmente por Linnaeus ( 1737 ) en la primera edici\u00f3n de Genera Plantarum ."", ""sentenceID"": ""es-train-025-s202""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Por</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">fin</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">hemos encontrado</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">un alojamiento</span> en el que nos hemos sentido a gusto ."", ""pprint"": ""\\tPor ?a hemos encontrado ?b\\t[encontrado-root,c,n1,n1,n2,n2,n6,u]\\n\\t\\t?a: fin\\t[fin-nmod,h1,o2]\\n\\t\\t?b: un alojamiento\\t[alojamiento-dobj,g1(dobj),o1,o4]"", ""pred_id"": ""pred.normal.3.1.5"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Por</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">fin</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">hemos encontrado</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">un alojamiento</span></div>"", ""questionID"": ""q_4"", ""sentence"": ""Por fin hemos encontrado un alojamiento en el que nos hemos sentido a gusto ."", ""sentenceID"": ""es-train-012-s272""}, {""html_sentence"": ""Por fin hemos encontrado <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">un alojamiento</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">en el que</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">nos</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">hemos sentido a</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">gusto</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a en el que ?b hemos sentido a ?c\\t[sentido-acl:relcl,b,n1,n1,n1,n1,n2,n2,n6,pred_resolve_relcl]\\n\\t\\t?a: un alojamiento\\t[alojamiento-dobj,arg_resolve_relcl,o1,o3]\\n\\t\\t?b: nos\\t[nos-iobj,g1(iobj)]\\n\\t\\t?c: gusto\\t[gusto-nmod,h1,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.11.5.9.13"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">un alojamiento</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">en el que</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">nos</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">hemos sentido a</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">gusto</span></div>"", ""questionID"": ""q_5"", ""sentence"": ""Por fin hemos encontrado un alojamiento en el que nos hemos sentido a gusto ."", ""sentenceID"": ""es-train-012-s272""}]"
"[{""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Los meses de menos lluvias</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">son los de</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">setiembre</span> , octubre y marzo - abril ."", ""pprint"": ""\\t?a son los de ?b\\t[los-root,c,n1,n1,n2,n2,n6,u]\\n\\t\\t?a: Los meses de menos lluvias\\t[meses-nsubj,g1(nsubj),o1,o1,o1,o1]\\n\\t\\t?b: setiembre\\t[setiembre-nmod,h1,o1,o2,o5,o6,o6,u]"", ""pred_id"": ""pred.normal.6.1.8"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Los meses de menos lluvias</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">son los de</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">setiembre</span></div>"", ""questionID"": ""q_1"", ""sentence"": ""Los meses de menos lluvias son los de setiembre , octubre y marzo - abril ."", ""sentenceID"": ""es-train-006-s414""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Los meses de menos lluvias</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">son los de</span> setiembre , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">octubre</span> y marzo - abril ."", ""pprint"": ""\\t?a son los de ?b\\t[los-root,c,n1,n1,n2,n2,n6,u]\\n\\t\\t?a: Los meses de menos lluvias\\t[meses-nsubj,g1(nsubj),o1,o1,o1,o1]\\n\\t\\t?b: octubre\\t[octubre-conj,m]"", ""pred_id"": ""pred.normal.6.1.10"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Los meses de menos lluvias</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">son los de</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">octubre</span></div>"", ""questionID"": ""q_2"", ""sentence"": ""Los meses de menos lluvias son los de setiembre , octubre y marzo - abril ."", ""sentenceID"": ""es-train-006-s414""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Los meses de menos lluvias</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">son los de</span> setiembre , octubre y <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">marzo</span> - abril ."", ""pprint"": ""\\t?a son los de ?b\\t[los-root,c,n1,n1,n2,n2,n6,u]\\n\\t\\t?a: Los meses de menos lluvias\\t[meses-nsubj,g1(nsubj),o1,o1,o1,o1]\\n\\t\\t?b: marzo\\t[marzo-conj,m,o1,o4,u]"", ""pred_id"": ""pred.normal.6.1.12"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Los meses de menos lluvias</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">son los de</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">marzo</span></div>"", ""questionID"": ""q_3"", ""sentence"": ""Los meses de menos lluvias son los de setiembre , octubre y marzo - abril ."", ""sentenceID"": ""es-train-006-s414""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">De</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">1994</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">a</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">1997</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">De Gregorio</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">trabaj\u00f3 en</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#80b1d3\\\"">el Ministerio de Hacienda</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">como</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fdb462\\\"">coordinador de Pol\u00edticas Macroecon\u00f3micas</span> , cargo en el que reemplaz\u00f3 a Joaqu\u00edn Vial ."", ""pprint"": ""\\tDe ?a a ?b ?c trabaj\u00f3 en ?d como ?e\\t[trabaj\u00f3-root,c,n1,n2,n2,n2,n2,n2,n6,n6,n6,n6,u]\\n\\t\\t?a: 1994\\t[1994-nmod,h1,o2]\\n\\t\\t?b: 1997\\t[1997-nmod,h1,o2]\\n\\t\\t?c: De Gregorio\\t[De-nsubj,g1(nsubj),o1]\\n\\t\\t?d: el Ministerio de Hacienda\\t[Ministerio-nmod,h1,o1,o1,o1,o2]\\n\\t\\t?e: coordinador de Pol\u00edticas Macroecon\u00f3micas\\t[coordinador-nmod,h1,o1,o1,o1,o2,o4]"", ""pred_id"": ""pred.normal.6.1.3.4.9.13"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">De</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">1994</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">a</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">1997</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">De Gregorio</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">trabaj\u00f3 en</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#80b1d3\\\"">el Ministerio de Hacienda</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">como</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fdb462\\\"">coordinador de Pol\u00edticas Macroecon\u00f3micas</span></div>"", ""questionID"": ""q_4"", ""sentence"": ""De 1994 a 1997 De Gregorio trabaj\u00f3 en el Ministerio de Hacienda como coordinador de Pol\u00edticas Macroecon\u00f3micas , cargo en el que reemplaz\u00f3 a Joaqu\u00edn Vial ."", ""sentenceID"": ""es-train-012-s283""}, {""html_sentence"": ""De 1994 a 1997 De Gregorio trabaj\u00f3 en el Ministerio de Hacienda como coordinador de Pol\u00edticas Macroecon\u00f3micas , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">cargo</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">en</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">el que</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">reemplaz\u00f3 a</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">Joaqu\u00edn Vial</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a en ?b reemplaz\u00f3 a ?c\\t[reemplaz\u00f3-acl:relcl,b,n2,n2,n6,n6,pred_resolve_relcl]\\n\\t\\t?a: cargo\\t[cargo-appos,arg_resolve_relcl,o1,o3,u]\\n\\t\\t?b: el que\\t[que-nmod,h1,o1,o2]\\n\\t\\t?c: Joaqu\u00edn Vial\\t[Joaqu\u00edn-dobj,g1(dobj),o1,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.22.18.21.24"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">cargo</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">en</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">el que</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">reemplaz\u00f3 a</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">Joaqu\u00edn Vial</span></div>"", ""questionID"": ""q_5"", ""sentence"": ""De 1994 a 1997 De Gregorio trabaj\u00f3 en el Ministerio de Hacienda como coordinador de Pol\u00edticas Macroecon\u00f3micas , cargo en el que reemplaz\u00f3 a Joaqu\u00edn Vial ."", ""sentenceID"": ""es-train-012-s283""}]"
"[{""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Era usual</span> que <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">los extras circularan una y otra vez por la escena para reflejar el movimiento de la estaci\u00f3n de ferrocarril real</span> ."", ""pprint"": ""\\tEra usual ?a\\t[usual-root,c,n1,n1,n2,u]\\n\\t\\t?a: SOMETHING := los extras circularan una y otra vez por la escena para reflejar el movimiento de la estaci\u00f3n de ferrocarril real\\t[circularan-csubj,k,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,u]"", ""pred_id"": ""pred.normal.1.5"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Era usual</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffff\\\"">SOMETHING</span> := <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">los extras circularan una y otra vez por la escena para reflejar el movimiento de la estaci\u00f3n de ferrocarril real</span></div>"", ""questionID"": ""q_1"", ""sentence"": ""Era usual que los extras circularan una y otra vez por la escena para reflejar el movimiento de la estaci\u00f3n de ferrocarril real ."", ""sentenceID"": ""es-train-009-s319""}, {""html_sentence"": ""Era usual que <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">los extras</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">circularan</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">una y otra vez</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">por</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">la escena</span> para reflejar el movimiento de la estaci\u00f3n de ferrocarril real ."", ""pprint"": ""\\t?a circularan ?b por ?c\\t[circularan-csubj,a1,c,c,c,n1,n2,n2,n2,n3,n6,u]\\n\\t\\t?a: los extras\\t[extras-nsubj,g1(nsubj),o1]\\n\\t\\t?b: una y otra vez\\t[vez-dobj,g1(dobj),o1,o1,o1]\\n\\t\\t?c: la escena\\t[escena-nmod,h1,o1,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.5.4.9.12"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">los extras</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">circularan</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">una y otra vez</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">por</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">la escena</span></div>"", ""questionID"": ""q_2"", ""sentence"": ""Era usual que los extras circularan una y otra vez por la escena para reflejar el movimiento de la estaci\u00f3n de ferrocarril real ."", ""sentenceID"": ""es-train-009-s319""}, {""html_sentence"": ""Era usual que <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">los extras</span> circularan una y otra vez por la escena para <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">reflejar</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">el movimiento de la estaci\u00f3n de ferrocarril real</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a reflejar ?b\\t[reflejar-advcl,b,n1,n2,u]\\n\\t\\t?a: los extras\\t[extras-nsubj,borrow-subj(reflejar/14,circularan/5,advcl),g1(nsubj),o1]\\n\\t\\t?b: el movimiento de la estaci\u00f3n de ferrocarril real\\t[movimiento-dobj,g1(dobj),o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.14.4.16"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">los extras</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">reflejar</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">el movimiento de la estaci\u00f3n de ferrocarril real</span></div>"", ""questionID"": ""q_3"", ""sentence"": ""Era usual que los extras circularan una y otra vez por la escena para reflejar el movimiento de la estaci\u00f3n de ferrocarril real ."", ""sentenceID"": ""es-train-009-s319""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Por</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">su lado</span> , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">los ind\u00edgenas</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">tuvieron</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">unas 300 bajas</span> ."", ""pprint"": ""\\tPor ?a ?b tuvieron ?c\\t[tuvieron-root,c,c,n1,n2,n2,n2,n6,u]\\n\\t\\t?a: su lado\\t[lado-nmod,h1,o1,o1,o2,u]\\n\\t\\t?b: los ind\u00edgenas\\t[ind\u00edgenas-nsubj,g1(nsubj),o1]\\n\\t\\t?c: unas 300 bajas\\t[bajas-dobj,g1(dobj),o1,o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.6.2.5.9"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Por</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">su lado</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">los ind\u00edgenas</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">tuvieron</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">unas 300 bajas</span></div>"", ""questionID"": ""q_4"", ""sentence"": ""Por su lado , los ind\u00edgenas tuvieron unas 300 bajas ."", ""sentenceID"": ""es-train-002-s387""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Movidos por</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">su m\u00e1ximo ideal</span> , se <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">prepararon para su posterior martirio</span> ."", ""pprint"": ""\\tMovidos por ?a ?b\\t[Movidos-acl,b,n2,n6,pred_resolve_relcl]\\n\\t\\t?a: su m\u00e1ximo ideal\\t[ideal-nmod,h1,o1,o1,o2]\\n\\t\\t?b: prepararon para su posterior martirio\\t[prepararon-root,arg_resolve_relcl,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o3,o4,u]"", ""pred_id"": ""pred.normal.0.4.7"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Movidos por</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">su m\u00e1ximo ideal</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">prepararon para su posterior martirio</span></div>"", ""questionID"": ""q_5"", ""sentence"": ""Movidos por su m\u00e1ximo ideal , se prepararon para su posterior martirio ."", ""sentenceID"": ""es-train-027-s122""}]"
"[{""html_sentence"": ""Movidos por su m\u00e1ximo ideal , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">se</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">prepararon para</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">su posterior martirio</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a prepararon para ?b\\t[prepararon-root,c,n1,n1,n2,n2,n3,n6,u]\\n\\t\\t?a: se\\t[se-iobj,g1(iobj)]\\n\\t\\t?b: su posterior martirio\\t[martirio-nmod,h1,o1,o1,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.7.6.11"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">se</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">prepararon para</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">su posterior martirio</span></div>"", ""questionID"": ""q_1"", ""sentence"": ""Movidos por su m\u00e1ximo ideal , se prepararon para su posterior martirio ."", ""sentenceID"": ""es-train-027-s122""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Su utilizaci\u00f3n</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">ser\u00e1 una de</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">las caracter\u00edsticas de la pintura n\u00f3rdica</span> : en el dorso de los retablos era caracter\u00edstica la representaci\u00f3n de una Anunciaci\u00f3n en grisalla ( El cordero m\u00edstico , Jan Van Eyck , catedral de San Bav\u00f3n , Gante ) ."", ""pprint"": ""\\t?a ser\u00e1 una de ?b\\t[una-root,c,n1,n1,n2,n2,n3,n6,u]\\n\\t\\t?a: Su utilizaci\u00f3n\\t[utilizaci\u00f3n-nsubj,g1(nsubj),o1]\\n\\t\\t?b: las caracter\u00edsticas de la pintura n\u00f3rdica\\t[caracter\u00edsticas-nmod,h1,o1,o1,o1,o1,o1,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.3.1.6"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Su utilizaci\u00f3n</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">ser\u00e1 una de</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">las caracter\u00edsticas de la pintura n\u00f3rdica</span></div>"", ""questionID"": ""q_2"", ""sentence"": ""Su utilizaci\u00f3n ser\u00e1 una de las caracter\u00edsticas de la pintura n\u00f3rdica : en el dorso de los retablos era caracter\u00edstica la representaci\u00f3n de una Anunciaci\u00f3n en grisalla ( El cordero m\u00edstico , Jan Van Eyck , catedral de San Bav\u00f3n , Gante ) ."", ""sentenceID"": ""es-train-009-s110""}, {""html_sentence"": ""Su utilizaci\u00f3n ser\u00e1 una de las caracter\u00edsticas de la pintura n\u00f3rdica : <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">en</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">el dorso de los retablos</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">era caracter\u00edstica</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">la representaci\u00f3n de una Anunciaci\u00f3n en grisalla</span> ( El cordero m\u00edstico , Jan Van Eyck , catedral de San Bav\u00f3n , Gante ) ."", ""pprint"": ""\\ten ?a era caracter\u00edstica ?b\\t[caracter\u00edstica-parataxis,c,n1,n2,n2,n6]\\n\\t\\t?a: el dorso de los retablos\\t[dorso-nmod,h1,o1,o1,o1,o1,o2]\\n\\t\\t?b: la representaci\u00f3n de una Anunciaci\u00f3n en grisalla\\t[representaci\u00f3n-nsubj,g1(nsubj),o1,o1,o1,o1,o1,o1,o4]"", ""pred_id"": ""pred.normal.19.14.21"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">en</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">el dorso de los retablos</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">era caracter\u00edstica</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">la representaci\u00f3n de una Anunciaci\u00f3n en grisalla</span></div>"", ""questionID"": ""q_3"", ""sentence"": ""Su utilizaci\u00f3n ser\u00e1 una de las caracter\u00edsticas de la pintura n\u00f3rdica : en el dorso de los retablos era caracter\u00edstica la representaci\u00f3n de una Anunciaci\u00f3n en grisalla ( El cordero m\u00edstico , Jan Van Eyck , catedral de San Bav\u00f3n , Gante ) ."", ""sentenceID"": ""es-train-009-s110""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">El SDK</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Fue liberado finalmente</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">el 6 de marzo de 2008</span> , permitiendo as\u00ed a los desarrolladores hacer aplicaciones para el iPhone y iPod Touch , as\u00ed como probar las en el &quot; iPhone simulator &quot; ."", ""pprint"": ""\\t?a Fue liberado finalmente ?b\\t[liberado-root,c,n1,n1,n1,n2,n2,n3,u]\\n\\t\\t?a: El SDK\\t[SDK-nsubjpass,g1(nsubjpass),o1]\\n\\t\\t?b: el 6 de marzo de 2008\\t[6-nmod,h1,o1,o1,o1,o1,o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.3.1.6"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">El SDK</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Fue liberado finalmente</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">el 6 de marzo de 2008</span></div>"", ""questionID"": ""q_4"", ""sentence"": ""El SDK Fue liberado finalmente el 6 de marzo de 2008 , permitiendo as\u00ed a los desarrolladores hacer aplicaciones para el iPhone y iPod Touch , as\u00ed como probar las en el &quot; iPhone simulator &quot; ."", ""sentenceID"": ""es-train-018-s344""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">El SDK</span> Fue <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">liberado finalmente el 6 de marzo de 2008</span> , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">permitiendo as\u00ed a</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">los desarrolladores</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">hacer</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">aplicaciones para el iPhone y iPod Touch</span> , as\u00ed como probar las en el &quot; iPhone simulator &quot; ."", ""pprint"": ""\\t?a permitiendo as\u00ed a ?b hacer ?c\\t[permitiendo-acl,b,l,n1,n1,n1,n1,n2,n2,n3,n5,n6,pred_resolve_relcl,u]\\n\\t\\t?a: El SDK liberado finalmente el 6 de marzo de 2008\\t[liberado-root,arg_resolve_relcl,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o3,o4,u]\\n\\t\\t?b: los desarrolladores\\t[desarrolladores-iobj,g1(iobj),o1,o2]\\n\\t\\t?c: aplicaciones para el iPhone y iPod Touch\\t[aplicaciones-dobj,g1(dobj),l,o1,o1,o1,o1,o1,o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.12.3.16.18"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">El SDK liberado finalmente el 6 de marzo de 2008</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">permitiendo as\u00ed a</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">los desarrolladores</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">hacer</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">aplicaciones para el iPhone y iPod Touch</span></div>"", ""questionID"": ""q_5"", ""sentence"": ""El SDK Fue liberado finalmente el 6 de marzo de 2008 , permitiendo as\u00ed a los desarrolladores hacer aplicaciones para el iPhone y iPod Touch , as\u00ed como probar las en el &quot; iPhone simulator &quot; ."", ""sentenceID"": ""es-train-018-s344""}]"
"[{""html_sentence"": ""El SDK Fue liberado finalmente el 6 de marzo de 2008 , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">permitiendo as\u00ed</span> a los desarrolladores hacer aplicaciones para el iPhone y iPod Touch , as\u00ed como <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">probar</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">las</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">en</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">el &quot; iPhone simulator</span> &quot; ."", ""pprint"": ""\\tpermitiendo as\u00ed probar ?a en ?b\\t[probar-conj,f,n2,n2,n6,pred_conj_borrow_tokens_xcomp,pred_conj_borrow_tokens_xcomp]\\n\\t\\t?a: las\\t[las-dobj,g1(dobj)]\\n\\t\\t?b: el &quot; iPhone simulator\\t[iPhone-nmod,h1,o1,o1,o1,o1,o2,u]"", ""pred_id"": ""pred.normal.28.29.33"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">permitiendo as\u00ed</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">probar</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">las</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">en</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">el &quot; iPhone simulator</span></div>"", ""questionID"": ""q_1"", ""sentence"": ""El SDK Fue liberado finalmente el 6 de marzo de 2008 , permitiendo as\u00ed a los desarrolladores hacer aplicaciones para el iPhone y iPod Touch , as\u00ed como probar las en el &quot; iPhone simulator &quot; ."", ""sentenceID"": ""es-train-018-s344""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">La eritromicina</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">es altamente activa contra</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">Streptococos betahemol\u00edticos de el grupo</span> A y Streptococcus pneumoniae ."", ""pprint"": ""\\t?a es altamente activa contra ?b\\t[activa-root,c,n1,n1,n1,n2,n2,n6,u]\\n\\t\\t?a: La eritromicina\\t[eritromicina-nsubj,g1(nsubj),o1]\\n\\t\\t?b: Streptococos betahemol\u00edticos de el grupo\\t[Streptococos-nmod,h1,o1,o1,o1,o1,o2,o4,o5,o6]"", ""pred_id"": ""pred.normal.4.1.6"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">La eritromicina</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">es altamente activa contra</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">Streptococos betahemol\u00edticos de el grupo</span></div>"", ""questionID"": ""q_2"", ""sentence"": ""La eritromicina es altamente activa contra Streptococos betahemol\u00edticos de el grupo A y Streptococcus pneumoniae ."", ""sentenceID"": ""es-train-017-s273""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">La eritromicina</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">es altamente activa contra</span> Streptococos betahemol\u00edticos de el grupo A y <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">Streptococcus pneumoniae</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a es altamente activa contra ?b\\t[activa-root,c,n1,n1,n1,n2,n2,n6,u]\\n\\t\\t?a: La eritromicina\\t[eritromicina-nsubj,g1(nsubj),o1]\\n\\t\\t?b: Streptococcus pneumoniae\\t[Streptococcus-conj,m,o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.4.1.13"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">La eritromicina</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">es altamente activa contra</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">Streptococcus pneumoniae</span></div>"", ""questionID"": ""q_3"", ""sentence"": ""La eritromicina es altamente activa contra Streptococos betahemol\u00edticos de el grupo A y Streptococcus pneumoniae ."", ""sentenceID"": ""es-train-017-s273""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Fue inaugurada</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">el 19 de abril de el 1982</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">por</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">el alcalde de Barcelona</span> , Narc\u00eds Serra y el Presidente de la Generalitat de Catalu\u00f1a , Jordi Pujol , pues esta fue la primera obra en el metro llevada a cabo por el gobierno auton\u00f3mico ."", ""pprint"": ""\\tFue inaugurada ?a por ?b\\t[inaugurada-root,c,n1,n1,n2,n2,n3,n6,u]\\n\\t\\t?a: el 19 de abril de el 1982\\t[19-nmod,h1,o1,o1,o1,o1,o1,o1]\\n\\t\\t?b: el alcalde de Barcelona\\t[alcalde-nmod,h1,o1,o1,o1,o2,o4,o5,o6]"", ""pred_id"": ""pred.normal.1.3.11"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Fue inaugurada</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">el 19 de abril de el 1982</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">por</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">el alcalde de Barcelona</span></div>"", ""questionID"": ""q_4"", ""sentence"": ""Fue inaugurada el 19 de abril de el 1982 por el alcalde de Barcelona , Narc\u00eds Serra y el Presidente de la Generalitat de Catalu\u00f1a , Jordi Pujol , pues esta fue la primera obra en el metro llevada a cabo por el gobierno auton\u00f3mico ."", ""sentenceID"": ""es-train-008-s100""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Fue inaugurada</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">el 19 de abril de el 1982</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">por</span> el alcalde de Barcelona , Narc\u00eds Serra y <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">el Presidente de la Generalitat de Catalu\u00f1a</span> , Jordi Pujol , pues esta fue la primera obra en el metro llevada a cabo por el gobierno auton\u00f3mico ."", ""pprint"": ""\\tFue inaugurada ?a por ?b\\t[inaugurada-root,c,n1,n1,n2,n2,n3,n6,u]\\n\\t\\t?a: el 19 de abril de el 1982\\t[19-nmod,h1,o1,o1,o1,o1,o1,o1]\\n\\t\\t?b: el Presidente de la Generalitat de Catalu\u00f1a\\t[Presidente-conj,m,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o4]"", ""pred_id"": ""pred.normal.1.3.19"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Fue inaugurada</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">el 19 de abril de el 1982</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">por</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">el Presidente de la Generalitat de Catalu\u00f1a</span></div>"", ""questionID"": ""q_5"", ""sentence"": ""Fue inaugurada el 19 de abril de el 1982 por el alcalde de Barcelona , Narc\u00eds Serra y el Presidente de la Generalitat de Catalu\u00f1a , Jordi Pujol , pues esta fue la primera obra en el metro llevada a cabo por el gobierno auton\u00f3mico ."", ""sentenceID"": ""es-train-008-s100""}]"
"[{""html_sentence"": ""Fue inaugurada el 19 de abril de el 1982 por el alcalde de Barcelona , Narc\u00eds Serra y el Presidente de la Generalitat de Catalu\u00f1a , Jordi Pujol , pues <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">esta</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">fue la primera obra en</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">el metro</span> llevada a cabo por el gobierno auton\u00f3mico ."", ""pprint"": ""\\t?a fue la primera obra en ?b\\t[obra-advcl,b,n1,n1,n1,n1,n2,n2,n3,n6,u]\\n\\t\\t?a: esta\\t[esta-nsubj,g1(nsubj)]\\n\\t\\t?b: el metro\\t[metro-nmod,h1,o1,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.34.30.37"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">esta</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">fue la primera obra en</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">el metro</span></div>"", ""questionID"": ""q_1"", ""sentence"": ""Fue inaugurada el 19 de abril de el 1982 por el alcalde de Barcelona , Narc\u00eds Serra y el Presidente de la Generalitat de Catalu\u00f1a , Jordi Pujol , pues esta fue la primera obra en el metro llevada a cabo por el gobierno auton\u00f3mico ."", ""sentenceID"": ""es-train-008-s100""}, {""html_sentence"": ""Fue inaugurada el 19 de abril de el 1982 por el alcalde de Barcelona , Narc\u00eds Serra y el Presidente de la Generalitat de Catalu\u00f1a , Jordi Pujol , pues esta fue <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">la primera obra en el metro</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">llevada a</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">cabo</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">por</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">el gobierno auton\u00f3mico</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a llevada a ?b por ?c\\t[llevada-acl,b,n2,n2,n6,n6,pred_resolve_relcl]\\n\\t\\t?a: la primera obra en el metro\\t[obra-advcl,arg_resolve_relcl,o1,o1,o1,o1,o1,o3,o4,o4,o4]\\n\\t\\t?b: cabo\\t[cabo-nmod,h1,o2]\\n\\t\\t?c: el gobierno auton\u00f3mico\\t[gobierno-nmod,h1,o1,o1,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.38.34.40.43"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">la primera obra en el metro</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">llevada a</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">cabo</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">por</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">el gobierno auton\u00f3mico</span></div>"", ""questionID"": ""q_2"", ""sentence"": ""Fue inaugurada el 19 de abril de el 1982 por el alcalde de Barcelona , Narc\u00eds Serra y el Presidente de la Generalitat de Catalu\u00f1a , Jordi Pujol , pues esta fue la primera obra en el metro llevada a cabo por el gobierno auton\u00f3mico ."", ""sentenceID"": ""es-train-008-s100""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Por</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">esto</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">,</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">se</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">dio</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">la libertad</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">a</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#80b1d3\\\"">la mujer</span> , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fdb462\\\"">a\u00f1os</span> antes de que en Colombia se aboliera el sistema esclavista ."", ""pprint"": ""\\tPor ?a , ?b dio ?c a ?d ?e\\t[dio-root,c,c,c,n1,n1,n2,n2,n2,n2,n2,n6,n6,u]\\n\\t\\t?a: esto\\t[esto-nmod,h1,o2]\\n\\t\\t?b: se\\t[se-iobj,g1(iobj)]\\n\\t\\t?c: la libertad\\t[libertad-dobj,g1(dobj),o1]\\n\\t\\t?d: la mujer\\t[mujer-iobj,g1(iobj),o1,o1,o2,u]\\n\\t\\t?e: a\u00f1os\\t[a\u00f1os-nmod,h1,o4]"", ""pred_id"": ""pred.normal.4.1.3.6.9.11"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Por</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">esto</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">,</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">se</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">dio</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">la libertad</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">a</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#80b1d3\\\"">la mujer</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fdb462\\\"">a\u00f1os</span></div>"", ""questionID"": ""q_3"", ""sentence"": ""Por esto , se dio la libertad a la mujer , a\u00f1os antes de que en Colombia se aboliera el sistema esclavista ."", ""sentenceID"": ""es-train-014-s190""}, {""html_sentence"": ""Por esto , se dio la libertad a la mujer , a\u00f1os <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">antes de que en</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Colombia</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">se</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">aboliera</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">el sistema esclavista</span> ."", ""pprint"": ""\\tantes de que en ?a ?b aboliera ?c\\t[aboliera-advcl,b,n1,n1,n1,n2,n2,n2,n6]\\n\\t\\t?a: Colombia\\t[Colombia-nmod,h1,o2]\\n\\t\\t?b: se\\t[se-iobj,g1(iobj)]\\n\\t\\t?c: el sistema esclavista\\t[sistema-dobj,g1(dobj),o1,o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.18.16.17.20"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">antes de que en</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Colombia</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">se</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">aboliera</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">el sistema esclavista</span></div>"", ""questionID"": ""q_4"", ""sentence"": ""Por esto , se dio la libertad a la mujer , a\u00f1os antes de que en Colombia se aboliera el sistema esclavista ."", ""sentenceID"": ""es-train-014-s190""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">No es</span> de extra\u00f1ar <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">entonces</span> que <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">el Marqu\u00e9s de Alegrete</span> , jefe militar riograndense , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">haya realizado m\u00e1ximos esfuerzos en pro de la empresa de conquista</span> , y que los que ser\u00edan m\u00e1s tarde destacados caudillos de el separatismo riograndense , Bento Gon\u00e7alves da Silva y Bentos Manuel Ribeiro , hayan jugado en \u00e9sta un papel de primer orden ( que , los vincular\u00eda , en circunstancias posteriores , a los caudillos Lavalleja y Rivera ) ."", ""pprint"": ""\\tNo es entonces ?a\\t[es-root,c,n1,n1,n1,n2,n3,u]\\n\\t\\t?a: SOMETHING := el Marqu\u00e9s de Alegrete haya realizado m\u00e1ximos esfuerzos en pro de la empresa de conquista\\t[realizado-csubj,k,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o4,o5,o6,u]"", ""pred_id"": ""pred.normal.1.16"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">No es</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">entonces</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffff\\\"">SOMETHING</span> := <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">el Marqu\u00e9s de Alegrete haya realizado m\u00e1ximos esfuerzos en pro de la empresa de conquista</span></div>"", ""questionID"": ""q_5"", ""sentence"": ""No es de extra\u00f1ar entonces que el Marqu\u00e9s de Alegrete , jefe militar riograndense , haya realizado m\u00e1ximos esfuerzos en pro de la empresa de conquista , y que los que ser\u00edan m\u00e1s tarde destacados caudillos de el separatismo riograndense , Bento Gon\u00e7alves da Silva y Bentos Manuel Ribeiro , hayan jugado en \u00e9sta un papel de primer orden ( que , los vincular\u00eda , en circunstancias posteriores , a los caudillos Lavalleja y Rivera ) ."", ""sentenceID"": ""es-train-028-s428""}]"
"[{""html_sentence"": ""No <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">es</span> de <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">extra\u00f1ar</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">entonces</span> que el Marqu\u00e9s de Alegrete , jefe militar riograndense , haya realizado m\u00e1ximos esfuerzos en pro de la empresa de conquista , y que los que ser\u00edan m\u00e1s tarde destacados caudillos de el separatismo riograndense , Bento Gon\u00e7alves da Silva y Bentos Manuel Ribeiro , hayan jugado en \u00e9sta un papel de primer orden ( que , los vincular\u00eda , en circunstancias posteriores , a los caudillos Lavalleja y Rivera ) ."", ""pprint"": ""\\t?a extra\u00f1ar\\t[extra\u00f1ar-acl,b,n1,pred_resolve_relcl,u]\\n\\t\\t?a: es entonces\\t[es-root,arg_resolve_relcl,o1,o1,o3,o4,o4,u]"", ""pred_id"": ""pred.normal.3.1"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">es entonces</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">extra\u00f1ar</span></div>"", ""questionID"": ""q_1"", ""sentence"": ""No es de extra\u00f1ar entonces que el Marqu\u00e9s de Alegrete , jefe militar riograndense , haya realizado m\u00e1ximos esfuerzos en pro de la empresa de conquista , y que los que ser\u00edan m\u00e1s tarde destacados caudillos de el separatismo riograndense , Bento Gon\u00e7alves da Silva y Bentos Manuel Ribeiro , hayan jugado en \u00e9sta un papel de primer orden ( que , los vincular\u00eda , en circunstancias posteriores , a los caudillos Lavalleja y Rivera ) ."", ""sentenceID"": ""es-train-028-s428""}, {""html_sentence"": ""No es de extra\u00f1ar entonces que <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">el Marqu\u00e9s de Alegrete</span> , jefe militar riograndense , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">haya realizado</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">m\u00e1ximos esfuerzos</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">en</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">pro de la empresa de conquista</span> , y que los que ser\u00edan m\u00e1s tarde destacados caudillos de el separatismo riograndense , Bento Gon\u00e7alves da Silva y Bentos Manuel Ribeiro , hayan jugado en \u00e9sta un papel de primer orden ( que , los vincular\u00eda , en circunstancias posteriores , a los caudillos Lavalleja y Rivera ) ."", ""pprint"": ""\\t?a haya realizado ?b en ?c\\t[realizado-csubj,a1,c,c,n1,n1,n1,n2,n2,n2,n3,n5,n6,u]\\n\\t\\t?a: el Marqu\u00e9s de Alegrete\\t[Marqu\u00e9s-nsubj,g1(nsubj),o1,o1,o1,o4]\\n\\t\\t?b: m\u00e1ximos esfuerzos\\t[esfuerzos-dobj,g1(dobj),o1]\\n\\t\\t?c: pro de la empresa de conquista\\t[pro-nmod,h1,o1,o1,o1,o1,o1,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.16.7.18.20"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">el Marqu\u00e9s de Alegrete</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">haya realizado</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">m\u00e1ximos esfuerzos</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">en</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">pro de la empresa de conquista</span></div>"", ""questionID"": ""q_2"", ""sentence"": ""No es de extra\u00f1ar entonces que el Marqu\u00e9s de Alegrete , jefe militar riograndense , haya realizado m\u00e1ximos esfuerzos en pro de la empresa de conquista , y que los que ser\u00edan m\u00e1s tarde destacados caudillos de el separatismo riograndense , Bento Gon\u00e7alves da Silva y Bentos Manuel Ribeiro , hayan jugado en \u00e9sta un papel de primer orden ( que , los vincular\u00eda , en circunstancias posteriores , a los caudillos Lavalleja y Rivera ) ."", ""sentenceID"": ""es-train-028-s428""}, {""html_sentence"": ""No es de extra\u00f1ar entonces que el Marqu\u00e9s de Alegrete , jefe militar riograndense , haya realizado m\u00e1ximos esfuerzos en pro de la empresa de conquista , y que los que <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">ser\u00edan m\u00e1s tarde</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">destacados</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">caudillos de el separatismo riograndense</span> , Bento Gon\u00e7alves da Silva y Bentos Manuel Ribeiro , hayan jugado en \u00e9sta un papel de primer orden ( que , los vincular\u00eda , en circunstancias posteriores , a los caudillos Lavalleja y Rivera ) ."", ""pprint"": ""\\t?a destacados ?b\\t[destacados-acl,b,n2,pred_resolve_relcl]\\n\\t\\t?a: ser\u00edan m\u00e1s tarde\\t[ser\u00edan-csubj,arg_resolve_relcl,o1,o1,o3,o4]\\n\\t\\t?b: caudillos de el separatismo riograndense\\t[caudillos-dobj,g1(dobj),o1,o1,o1,o1,o4]"", ""pred_id"": ""pred.normal.34.31.35"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">ser\u00edan m\u00e1s tarde</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">destacados</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">caudillos de el separatismo riograndense</span></div>"", ""questionID"": ""q_3"", ""sentence"": ""No es de extra\u00f1ar entonces que el Marqu\u00e9s de Alegrete , jefe militar riograndense , haya realizado m\u00e1ximos esfuerzos en pro de la empresa de conquista , y que los que ser\u00edan m\u00e1s tarde destacados caudillos de el separatismo riograndense , Bento Gon\u00e7alves da Silva y Bentos Manuel Ribeiro , hayan jugado en \u00e9sta un papel de primer orden ( que , los vincular\u00eda , en circunstancias posteriores , a los caudillos Lavalleja y Rivera ) ."", ""sentenceID"": ""es-train-028-s428""}, {""html_sentence"": ""No es de extra\u00f1ar entonces que el Marqu\u00e9s de Alegrete , jefe militar riograndense , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">haya</span> realizado m\u00e1ximos esfuerzos en pro de la empresa de conquista , y <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">que</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">los que ser\u00edan m\u00e1s tarde</span> destacados caudillos de el separatismo riograndense , Bento Gon\u00e7alves da Silva y Bentos Manuel Ribeiro , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">hayan jugado en</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">\u00e9sta</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">un papel de primer orden</span> ( que , los vincular\u00eda , en circunstancias posteriores , a los caudillos Lavalleja y Rivera ) ."", ""pprint"": ""\\thaya que ?a hayan jugado en ?b ?c\\t[jugado-conj,f,n1,n1,n2,n2,n2,n6,pred_conj_borrow_aux_neg]\\n\\t\\t?a: SOMETHING := los que ser\u00edan m\u00e1s tarde\\t[ser\u00edan-csubj,k,o1,o1,o1,o1,o4]\\n\\t\\t?b: \u00e9sta\\t[\u00e9sta-nmod,h1,o2]\\n\\t\\t?c: un papel de primer orden\\t[papel-dobj,g1(dobj),o1,o1,o1,o1,o4]"", ""pred_id"": ""pred.normal.51.31.53.55"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">haya</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">que</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffff\\\"">SOMETHING</span> := <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">los que ser\u00edan m\u00e1s tarde</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">hayan jugado en</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">\u00e9sta</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">un papel de primer orden</span></div>"", ""questionID"": ""q_4"", ""sentence"": ""No es de extra\u00f1ar entonces que el Marqu\u00e9s de Alegrete , jefe militar riograndense , haya realizado m\u00e1ximos esfuerzos en pro de la empresa de conquista , y que los que ser\u00edan m\u00e1s tarde destacados caudillos de el separatismo riograndense , Bento Gon\u00e7alves da Silva y Bentos Manuel Ribeiro , hayan jugado en \u00e9sta un papel de primer orden ( que , los vincular\u00eda , en circunstancias posteriores , a los caudillos Lavalleja y Rivera ) ."", ""sentenceID"": ""es-train-028-s428""}, {""html_sentence"": ""No es de extra\u00f1ar entonces que el Marqu\u00e9s de Alegrete , jefe militar riograndense , haya realizado m\u00e1ximos esfuerzos en pro de la empresa de conquista , y que los que ser\u00edan m\u00e1s tarde destacados caudillos de el separatismo riograndense , Bento Gon\u00e7alves da Silva y Bentos Manuel Ribeiro , hayan jugado en \u00e9sta <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">un papel de primer orden</span> ( que , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">los</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">vincular\u00eda</span> , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">en</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">circunstancias posteriores</span> , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">a</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#80b1d3\\\"">los caudillos</span> Lavalleja y Rivera ) ."", ""pprint"": ""\\t?a ?b vincular\u00eda en ?c a ?d\\t[vincular\u00eda-acl:relcl,b,n1,n1,n1,n1,n2,n2,n2,n6,n6,pred_resolve_relcl,u]\\n\\t\\t?a: un papel de primer orden\\t[papel-dobj,arg_resolve_relcl,o1,o1,o1,o1,o3]\\n\\t\\t?b: los\\t[los-dobj,g1(dobj)]\\n\\t\\t?c: circunstancias posteriores\\t[circunstancias-nmod,h1,o1,o1,o1,o2,u]\\n\\t\\t?d: los caudillos\\t[caudillos-nmod,h1,o1,o2,o4]"", ""pred_id"": ""pred.normal.63.55.62.66.71"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">un papel de primer orden</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">los</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">vincular\u00eda</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">en</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">circunstancias posteriores</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">a</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#80b1d3\\\"">los caudillos</span></div>"", ""questionID"": ""q_5"", ""sentence"": ""No es de extra\u00f1ar entonces que el Marqu\u00e9s de Alegrete , jefe militar riograndense , haya realizado m\u00e1ximos esfuerzos en pro de la empresa de conquista , y que los que ser\u00edan m\u00e1s tarde destacados caudillos de el separatismo riograndense , Bento Gon\u00e7alves da Silva y Bentos Manuel Ribeiro , hayan jugado en \u00e9sta un papel de primer orden ( que , los vincular\u00eda , en circunstancias posteriores , a los caudillos Lavalleja y Rivera ) ."", ""sentenceID"": ""es-train-028-s428""}]"
"[{""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">El valle</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">era un sitio de</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">inter\u00e9s para la construcci\u00f3n</span> , y en el transcurso de la explotaci\u00f3n de la zona fueron hallados unos restos f\u00f3siles que hoy son conocidos como Neandertal 1 , atribuidos originalmente por los trabajadores de la zona a restos de oso ."", ""pprint"": ""\\t?a era un sitio de ?b\\t[sitio-root,c,n1,n1,n1,n1,n2,n2,n3,n5,n6,u]\\n\\t\\t?a: El valle\\t[valle-nsubj,g1(nsubj),o1]\\n\\t\\t?b: inter\u00e9s para la construcci\u00f3n\\t[inter\u00e9s-nmod,h1,o1,o1,o1,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.4.1.6"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">El valle</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">era un sitio de</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">inter\u00e9s para la construcci\u00f3n</span></div>"", ""questionID"": ""q_1"", ""sentence"": ""El valle era un sitio de inter\u00e9s para la construcci\u00f3n , y en el transcurso de la explotaci\u00f3n de la zona fueron hallados unos restos f\u00f3siles que hoy son conocidos como Neandertal 1 , atribuidos originalmente por los trabajadores de la zona a restos de oso ."", ""sentenceID"": ""es-train-025-s414""}, {""html_sentence"": ""El valle era un sitio de inter\u00e9s para la construcci\u00f3n , y <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">en</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">el transcurso de la explotaci\u00f3n de la zona</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">fueron hallados</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">unos restos f\u00f3siles</span> que hoy son conocidos como Neandertal 1 , atribuidos originalmente por los trabajadores de la zona a restos de oso ."", ""pprint"": ""\\ten ?a fueron hallados ?b\\t[hallados-conj,f,n1,n2,n2,n6]\\n\\t\\t?a: el transcurso de la explotaci\u00f3n de la zona\\t[transcurso-nmod,h1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o2]\\n\\t\\t?b: unos restos f\u00f3siles\\t[restos-nsubjpass,g1(nsubjpass),o1,o1,o4]"", ""pred_id"": ""pred.normal.22.14.24"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">en</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">el transcurso de la explotaci\u00f3n de la zona</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">fueron hallados</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">unos restos f\u00f3siles</span></div>"", ""questionID"": ""q_2"", ""sentence"": ""El valle era un sitio de inter\u00e9s para la construcci\u00f3n , y en el transcurso de la explotaci\u00f3n de la zona fueron hallados unos restos f\u00f3siles que hoy son conocidos como Neandertal 1 , atribuidos originalmente por los trabajadores de la zona a restos de oso ."", ""sentenceID"": ""es-train-025-s414""}, {""html_sentence"": ""El valle era un sitio de inter\u00e9s para la construcci\u00f3n , y en el transcurso de la explotaci\u00f3n de la zona fueron hallados <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">unos restos f\u00f3siles</span> que <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">hoy son conocidos como</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">Neandertal 1</span> , atribuidos originalmente por los trabajadores de la zona a restos de oso ."", ""pprint"": ""\\t?a hoy son conocidos como ?b\\t[conocidos-acl:relcl,b,n1,n1,n1,n1,n2,n3,n6,pred_resolve_relcl,u]\\n\\t\\t?a: unos restos f\u00f3siles\\t[restos-nsubjpass,arg_resolve_relcl,o1,o1,o3]\\n\\t\\t?b: Neandertal 1\\t[Neandertal-nmod,h1,o1,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.29.24.31"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">unos restos f\u00f3siles</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">hoy son conocidos como</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">Neandertal 1</span></div>"", ""questionID"": ""q_3"", ""sentence"": ""El valle era un sitio de inter\u00e9s para la construcci\u00f3n , y en el transcurso de la explotaci\u00f3n de la zona fueron hallados unos restos f\u00f3siles que hoy son conocidos como Neandertal 1 , atribuidos originalmente por los trabajadores de la zona a restos de oso ."", ""sentenceID"": ""es-train-025-s414""}, {""html_sentence"": ""El valle era un sitio de inter\u00e9s para la construcci\u00f3n , y en el transcurso de la explotaci\u00f3n de la zona fueron hallados <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">unos restos f\u00f3siles</span> que hoy son conocidos como Neandertal 1 , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">atribuidos originalmente por</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">los trabajadores de la zona</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">a</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">restos de oso</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a atribuidos originalmente por ?b a ?c\\t[atribuidos-conj,f,n1,n2,n2,n6,n6]\\n\\t\\t?a: unos restos f\u00f3siles\\t[restos-nsubjpass,arg_resolve_relcl,borrow-subj(atribuidos/34,conocidos/29,conj),o1,o1,o4]\\n\\t\\t?b: los trabajadores de la zona\\t[trabajadores-nmod,h1,o1,o1,o1,o1,o2]\\n\\t\\t?c: restos de oso\\t[restos-nmod,h1,o1,o1,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.34.24.38.43"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">unos restos f\u00f3siles</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">atribuidos originalmente por</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">los trabajadores de la zona</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">a</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">restos de oso</span></div>"", ""questionID"": ""q_4"", ""sentence"": ""El valle era un sitio de inter\u00e9s para la construcci\u00f3n , y en el transcurso de la explotaci\u00f3n de la zona fueron hallados unos restos f\u00f3siles que hoy son conocidos como Neandertal 1 , atribuidos originalmente por los trabajadores de la zona a restos de oso ."", ""sentenceID"": ""es-train-025-s414""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Los misios</span> , mariandinos , c\u00e1libes , paflagonios , tracios , tinos y bitinios <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">viv\u00edan en</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">la Tr\u00f3ade</span> y a lo largo de las orillas meridionales de el Mar Negro y ya estaban sujetos a el dominio de Aliates ."", ""pprint"": ""\\t?a viv\u00edan en ?b\\t[viv\u00edan-root,c,n1,n2,n2,n3,n5,n6,u]\\n\\t\\t?a: Los misios\\t[misios-nsubj,g1(nsubj),o1,o1,o1,o1,o1,o1,o5,o6,o6,o6,o6,o6,o6,u]\\n\\t\\t?b: la Tr\u00f3ade\\t[Tr\u00f3ade-nmod,h1,o1,o2,o5,o6]"", ""pred_id"": ""pred.normal.14.1.17"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Los misios</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">viv\u00edan en</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">la Tr\u00f3ade</span></div>"", ""questionID"": ""q_5"", ""sentence"": ""Los misios , mariandinos , c\u00e1libes , paflagonios , tracios , tinos y bitinios viv\u00edan en la Tr\u00f3ade y a lo largo de las orillas meridionales de el Mar Negro y ya estaban sujetos a el dominio de Aliates ."", ""sentenceID"": ""es-train-007-s78""}]"
"[{""html_sentence"": ""Los misios , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">mariandinos</span> , c\u00e1libes , paflagonios , tracios , tinos y bitinios <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">viv\u00edan en</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">la Tr\u00f3ade</span> y a lo largo de las orillas meridionales de el Mar Negro y ya estaban sujetos a el dominio de Aliates ."", ""pprint"": ""\\t?a viv\u00edan en ?b\\t[viv\u00edan-root,c,n1,n2,n2,n3,n5,n6,u]\\n\\t\\t?a: mariandinos\\t[mariandinos-conj,m]\\n\\t\\t?b: la Tr\u00f3ade\\t[Tr\u00f3ade-nmod,h1,o1,o2,o5,o6]"", ""pred_id"": ""pred.normal.14.3.17"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">mariandinos</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">viv\u00edan en</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">la Tr\u00f3ade</span></div>"", ""questionID"": ""q_1"", ""sentence"": ""Los misios , mariandinos , c\u00e1libes , paflagonios , tracios , tinos y bitinios viv\u00edan en la Tr\u00f3ade y a lo largo de las orillas meridionales de el Mar Negro y ya estaban sujetos a el dominio de Aliates ."", ""sentenceID"": ""es-train-007-s78""}, {""html_sentence"": ""Los misios , mariandinos , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">c\u00e1libes</span> , paflagonios , tracios , tinos y bitinios <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">viv\u00edan en</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">la Tr\u00f3ade</span> y a lo largo de las orillas meridionales de el Mar Negro y ya estaban sujetos a el dominio de Aliates ."", ""pprint"": ""\\t?a viv\u00edan en ?b\\t[viv\u00edan-root,c,n1,n2,n2,n3,n5,n6,u]\\n\\t\\t?a: c\u00e1libes\\t[c\u00e1libes-conj,m]\\n\\t\\t?b: la Tr\u00f3ade\\t[Tr\u00f3ade-nmod,h1,o1,o2,o5,o6]"", ""pred_id"": ""pred.normal.14.5.17"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">c\u00e1libes</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">viv\u00edan en</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">la Tr\u00f3ade</span></div>"", ""questionID"": ""q_2"", ""sentence"": ""Los misios , mariandinos , c\u00e1libes , paflagonios , tracios , tinos y bitinios viv\u00edan en la Tr\u00f3ade y a lo largo de las orillas meridionales de el Mar Negro y ya estaban sujetos a el dominio de Aliates ."", ""sentenceID"": ""es-train-007-s78""}, {""html_sentence"": ""Los misios , mariandinos , c\u00e1libes , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">paflagonios</span> , tracios , tinos y bitinios <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">viv\u00edan en</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">la Tr\u00f3ade</span> y a lo largo de las orillas meridionales de el Mar Negro y ya estaban sujetos a el dominio de Aliates ."", ""pprint"": ""\\t?a viv\u00edan en ?b\\t[viv\u00edan-root,c,n1,n2,n2,n3,n5,n6,u]\\n\\t\\t?a: paflagonios\\t[paflagonios-conj,m]\\n\\t\\t?b: la Tr\u00f3ade\\t[Tr\u00f3ade-nmod,h1,o1,o2,o5,o6]"", ""pred_id"": ""pred.normal.14.7.17"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">paflagonios</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">viv\u00edan en</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">la Tr\u00f3ade</span></div>"", ""questionID"": ""q_3"", ""sentence"": ""Los misios , mariandinos , c\u00e1libes , paflagonios , tracios , tinos y bitinios viv\u00edan en la Tr\u00f3ade y a lo largo de las orillas meridionales de el Mar Negro y ya estaban sujetos a el dominio de Aliates ."", ""sentenceID"": ""es-train-007-s78""}, {""html_sentence"": ""Los misios , mariandinos , c\u00e1libes , paflagonios , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">tracios</span> , tinos y bitinios <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">viv\u00edan en</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">la Tr\u00f3ade</span> y a lo largo de las orillas meridionales de el Mar Negro y ya estaban sujetos a el dominio de Aliates ."", ""pprint"": ""\\t?a viv\u00edan en ?b\\t[viv\u00edan-root,c,n1,n2,n2,n3,n5,n6,u]\\n\\t\\t?a: tracios\\t[tracios-conj,m]\\n\\t\\t?b: la Tr\u00f3ade\\t[Tr\u00f3ade-nmod,h1,o1,o2,o5,o6]"", ""pred_id"": ""pred.normal.14.9.17"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">tracios</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">viv\u00edan en</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">la Tr\u00f3ade</span></div>"", ""questionID"": ""q_4"", ""sentence"": ""Los misios , mariandinos , c\u00e1libes , paflagonios , tracios , tinos y bitinios viv\u00edan en la Tr\u00f3ade y a lo largo de las orillas meridionales de el Mar Negro y ya estaban sujetos a el dominio de Aliates ."", ""sentenceID"": ""es-train-007-s78""}, {""html_sentence"": ""Los misios , mariandinos , c\u00e1libes , paflagonios , tracios , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">tinos</span> y bitinios <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">viv\u00edan en</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">la Tr\u00f3ade</span> y a lo largo de las orillas meridionales de el Mar Negro y ya estaban sujetos a el dominio de Aliates ."", ""pprint"": ""\\t?a viv\u00edan en ?b\\t[viv\u00edan-root,c,n1,n2,n2,n3,n5,n6,u]\\n\\t\\t?a: tinos\\t[tinos-conj,m]\\n\\t\\t?b: la Tr\u00f3ade\\t[Tr\u00f3ade-nmod,h1,o1,o2,o5,o6]"", ""pred_id"": ""pred.normal.14.11.17"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">tinos</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">viv\u00edan en</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">la Tr\u00f3ade</span></div>"", ""questionID"": ""q_5"", ""sentence"": ""Los misios , mariandinos , c\u00e1libes , paflagonios , tracios , tinos y bitinios viv\u00edan en la Tr\u00f3ade y a lo largo de las orillas meridionales de el Mar Negro y ya estaban sujetos a el dominio de Aliates ."", ""sentenceID"": ""es-train-007-s78""}]"
"[{""html_sentence"": ""Los misios , mariandinos , c\u00e1libes , paflagonios , tracios , tinos y <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">bitinios</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">viv\u00edan en</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">la Tr\u00f3ade</span> y a lo largo de las orillas meridionales de el Mar Negro y ya estaban sujetos a el dominio de Aliates ."", ""pprint"": ""\\t?a viv\u00edan en ?b\\t[viv\u00edan-root,c,n1,n2,n2,n3,n5,n6,u]\\n\\t\\t?a: bitinios\\t[bitinios-conj,m]\\n\\t\\t?b: la Tr\u00f3ade\\t[Tr\u00f3ade-nmod,h1,o1,o2,o5,o6]"", ""pred_id"": ""pred.normal.14.13.17"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">bitinios</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">viv\u00edan en</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">la Tr\u00f3ade</span></div>"", ""questionID"": ""q_1"", ""sentence"": ""Los misios , mariandinos , c\u00e1libes , paflagonios , tracios , tinos y bitinios viv\u00edan en la Tr\u00f3ade y a lo largo de las orillas meridionales de el Mar Negro y ya estaban sujetos a el dominio de Aliates ."", ""sentenceID"": ""es-train-007-s78""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Los misios</span> , mariandinos , c\u00e1libes , paflagonios , tracios , tinos y bitinios <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">viv\u00edan en</span> la Tr\u00f3ade y a <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">lo largo de las orillas meridionales de el Mar Negro</span> y ya estaban sujetos a el dominio de Aliates ."", ""pprint"": ""\\t?a viv\u00edan en ?b\\t[viv\u00edan-root,c,n1,n2,n2,n3,n5,n6,u]\\n\\t\\t?a: Los misios\\t[misios-nsubj,g1(nsubj),o1,o1,o1,o1,o1,o1,o5,o6,o6,o6,o6,o6,o6,u]\\n\\t\\t?b: lo largo de las orillas meridionales de el Mar Negro\\t[largo-conj,m,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.14.1.21"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Los misios</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">viv\u00edan en</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">lo largo de las orillas meridionales de el Mar Negro</span></div>"", ""questionID"": ""q_2"", ""sentence"": ""Los misios , mariandinos , c\u00e1libes , paflagonios , tracios , tinos y bitinios viv\u00edan en la Tr\u00f3ade y a lo largo de las orillas meridionales de el Mar Negro y ya estaban sujetos a el dominio de Aliates ."", ""sentenceID"": ""es-train-007-s78""}, {""html_sentence"": ""Los misios , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">mariandinos</span> , c\u00e1libes , paflagonios , tracios , tinos y bitinios <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">viv\u00edan en</span> la Tr\u00f3ade y a <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">lo largo de las orillas meridionales de el Mar Negro</span> y ya estaban sujetos a el dominio de Aliates ."", ""pprint"": ""\\t?a viv\u00edan en ?b\\t[viv\u00edan-root,c,n1,n2,n2,n3,n5,n6,u]\\n\\t\\t?a: mariandinos\\t[mariandinos-conj,m]\\n\\t\\t?b: lo largo de las orillas meridionales de el Mar Negro\\t[largo-conj,m,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.14.3.21"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">mariandinos</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">viv\u00edan en</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">lo largo de las orillas meridionales de el Mar Negro</span></div>"", ""questionID"": ""q_3"", ""sentence"": ""Los misios , mariandinos , c\u00e1libes , paflagonios , tracios , tinos y bitinios viv\u00edan en la Tr\u00f3ade y a lo largo de las orillas meridionales de el Mar Negro y ya estaban sujetos a el dominio de Aliates ."", ""sentenceID"": ""es-train-007-s78""}, {""html_sentence"": ""Los misios , mariandinos , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">c\u00e1libes</span> , paflagonios , tracios , tinos y bitinios <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">viv\u00edan en</span> la Tr\u00f3ade y a <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">lo largo de las orillas meridionales de el Mar Negro</span> y ya estaban sujetos a el dominio de Aliates ."", ""pprint"": ""\\t?a viv\u00edan en ?b\\t[viv\u00edan-root,c,n1,n2,n2,n3,n5,n6,u]\\n\\t\\t?a: c\u00e1libes\\t[c\u00e1libes-conj,m]\\n\\t\\t?b: lo largo de las orillas meridionales de el Mar Negro\\t[largo-conj,m,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.14.5.21"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">c\u00e1libes</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">viv\u00edan en</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">lo largo de las orillas meridionales de el Mar Negro</span></div>"", ""questionID"": ""q_4"", ""sentence"": ""Los misios , mariandinos , c\u00e1libes , paflagonios , tracios , tinos y bitinios viv\u00edan en la Tr\u00f3ade y a lo largo de las orillas meridionales de el Mar Negro y ya estaban sujetos a el dominio de Aliates ."", ""sentenceID"": ""es-train-007-s78""}, {""html_sentence"": ""Los misios , mariandinos , c\u00e1libes , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">paflagonios</span> , tracios , tinos y bitinios <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">viv\u00edan en</span> la Tr\u00f3ade y a <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">lo largo de las orillas meridionales de el Mar Negro</span> y ya estaban sujetos a el dominio de Aliates ."", ""pprint"": ""\\t?a viv\u00edan en ?b\\t[viv\u00edan-root,c,n1,n2,n2,n3,n5,n6,u]\\n\\t\\t?a: paflagonios\\t[paflagonios-conj,m]\\n\\t\\t?b: lo largo de las orillas meridionales de el Mar Negro\\t[largo-conj,m,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.14.7.21"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">paflagonios</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">viv\u00edan en</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">lo largo de las orillas meridionales de el Mar Negro</span></div>"", ""questionID"": ""q_5"", ""sentence"": ""Los misios , mariandinos , c\u00e1libes , paflagonios , tracios , tinos y bitinios viv\u00edan en la Tr\u00f3ade y a lo largo de las orillas meridionales de el Mar Negro y ya estaban sujetos a el dominio de Aliates ."", ""sentenceID"": ""es-train-007-s78""}]"
"[{""html_sentence"": ""Los misios , mariandinos , c\u00e1libes , paflagonios , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">tracios</span> , tinos y bitinios <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">viv\u00edan en</span> la Tr\u00f3ade y a <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">lo largo de las orillas meridionales de el Mar Negro</span> y ya estaban sujetos a el dominio de Aliates ."", ""pprint"": ""\\t?a viv\u00edan en ?b\\t[viv\u00edan-root,c,n1,n2,n2,n3,n5,n6,u]\\n\\t\\t?a: tracios\\t[tracios-conj,m]\\n\\t\\t?b: lo largo de las orillas meridionales de el Mar Negro\\t[largo-conj,m,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.14.9.21"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">tracios</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">viv\u00edan en</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">lo largo de las orillas meridionales de el Mar Negro</span></div>"", ""questionID"": ""q_1"", ""sentence"": ""Los misios , mariandinos , c\u00e1libes , paflagonios , tracios , tinos y bitinios viv\u00edan en la Tr\u00f3ade y a lo largo de las orillas meridionales de el Mar Negro y ya estaban sujetos a el dominio de Aliates ."", ""sentenceID"": ""es-train-007-s78""}, {""html_sentence"": ""Los misios , mariandinos , c\u00e1libes , paflagonios , tracios , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">tinos</span> y bitinios <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">viv\u00edan en</span> la Tr\u00f3ade y a <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">lo largo de las orillas meridionales de el Mar Negro</span> y ya estaban sujetos a el dominio de Aliates ."", ""pprint"": ""\\t?a viv\u00edan en ?b\\t[viv\u00edan-root,c,n1,n2,n2,n3,n5,n6,u]\\n\\t\\t?a: tinos\\t[tinos-conj,m]\\n\\t\\t?b: lo largo de las orillas meridionales de el Mar Negro\\t[largo-conj,m,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.14.11.21"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">tinos</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">viv\u00edan en</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">lo largo de las orillas meridionales de el Mar Negro</span></div>"", ""questionID"": ""q_2"", ""sentence"": ""Los misios , mariandinos , c\u00e1libes , paflagonios , tracios , tinos y bitinios viv\u00edan en la Tr\u00f3ade y a lo largo de las orillas meridionales de el Mar Negro y ya estaban sujetos a el dominio de Aliates ."", ""sentenceID"": ""es-train-007-s78""}, {""html_sentence"": ""Los misios , mariandinos , c\u00e1libes , paflagonios , tracios , tinos y <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">bitinios</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">viv\u00edan en</span> la Tr\u00f3ade y a <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">lo largo de las orillas meridionales de el Mar Negro</span> y ya estaban sujetos a el dominio de Aliates ."", ""pprint"": ""\\t?a viv\u00edan en ?b\\t[viv\u00edan-root,c,n1,n2,n2,n3,n5,n6,u]\\n\\t\\t?a: bitinios\\t[bitinios-conj,m]\\n\\t\\t?b: lo largo de las orillas meridionales de el Mar Negro\\t[largo-conj,m,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.14.13.21"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">bitinios</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">viv\u00edan en</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">lo largo de las orillas meridionales de el Mar Negro</span></div>"", ""questionID"": ""q_3"", ""sentence"": ""Los misios , mariandinos , c\u00e1libes , paflagonios , tracios , tinos y bitinios viv\u00edan en la Tr\u00f3ade y a lo largo de las orillas meridionales de el Mar Negro y ya estaban sujetos a el dominio de Aliates ."", ""sentenceID"": ""es-train-007-s78""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Los misios</span> , mariandinos , c\u00e1libes , paflagonios , tracios , tinos y bitinios viv\u00edan en la Tr\u00f3ade y a lo largo de las orillas meridionales de el Mar Negro y <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">ya estaban sujetos a</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">el dominio de Aliates</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a ya estaban sujetos a ?b\\t[sujetos-conj,f,n1,n1,n2,n6]\\n\\t\\t?a: Los misios\\t[misios-nsubj,borrow-subj(sujetos/33,viv\u00edan/14,conj),g1(nsubj),o1,o1,o1,o1,o1,o1,o5,o6,o6,o6,o6,o6,o6,u]\\n\\t\\t?b: el dominio de Aliates\\t[dominio-nmod,h1,o1,o1,o1,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.33.1.36"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Los misios</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">ya estaban sujetos a</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">el dominio de Aliates</span></div>"", ""questionID"": ""q_4"", ""sentence"": ""Los misios , mariandinos , c\u00e1libes , paflagonios , tracios , tinos y bitinios viv\u00edan en la Tr\u00f3ade y a lo largo de las orillas meridionales de el Mar Negro y ya estaban sujetos a el dominio de Aliates ."", ""sentenceID"": ""es-train-007-s78""}, {""html_sentence"": ""Los misios , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">mariandinos</span> , c\u00e1libes , paflagonios , tracios , tinos y bitinios viv\u00edan en la Tr\u00f3ade y a lo largo de las orillas meridionales de el Mar Negro y <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">ya estaban sujetos a</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">el dominio de Aliates</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a ya estaban sujetos a ?b\\t[sujetos-conj,f,n1,n1,n2,n6]\\n\\t\\t?a: mariandinos\\t[mariandinos-conj,m]\\n\\t\\t?b: el dominio de Aliates\\t[dominio-nmod,h1,o1,o1,o1,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.33.3.36"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">mariandinos</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">ya estaban sujetos a</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">el dominio de Aliates</span></div>"", ""questionID"": ""q_5"", ""sentence"": ""Los misios , mariandinos , c\u00e1libes , paflagonios , tracios , tinos y bitinios viv\u00edan en la Tr\u00f3ade y a lo largo de las orillas meridionales de el Mar Negro y ya estaban sujetos a el dominio de Aliates ."", ""sentenceID"": ""es-train-007-s78""}]"
"[{""html_sentence"": ""Los misios , mariandinos , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">c\u00e1libes</span> , paflagonios , tracios , tinos y bitinios viv\u00edan en la Tr\u00f3ade y a lo largo de las orillas meridionales de el Mar Negro y <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">ya estaban sujetos a</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">el dominio de Aliates</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a ya estaban sujetos a ?b\\t[sujetos-conj,f,n1,n1,n2,n6]\\n\\t\\t?a: c\u00e1libes\\t[c\u00e1libes-conj,m]\\n\\t\\t?b: el dominio de Aliates\\t[dominio-nmod,h1,o1,o1,o1,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.33.5.36"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">c\u00e1libes</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">ya estaban sujetos a</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">el dominio de Aliates</span></div>"", ""questionID"": ""q_1"", ""sentence"": ""Los misios , mariandinos , c\u00e1libes , paflagonios , tracios , tinos y bitinios viv\u00edan en la Tr\u00f3ade y a lo largo de las orillas meridionales de el Mar Negro y ya estaban sujetos a el dominio de Aliates ."", ""sentenceID"": ""es-train-007-s78""}, {""html_sentence"": ""Los misios , mariandinos , c\u00e1libes , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">paflagonios</span> , tracios , tinos y bitinios viv\u00edan en la Tr\u00f3ade y a lo largo de las orillas meridionales de el Mar Negro y <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">ya estaban sujetos a</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">el dominio de Aliates</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a ya estaban sujetos a ?b\\t[sujetos-conj,f,n1,n1,n2,n6]\\n\\t\\t?a: paflagonios\\t[paflagonios-conj,m]\\n\\t\\t?b: el dominio de Aliates\\t[dominio-nmod,h1,o1,o1,o1,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.33.7.36"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">paflagonios</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">ya estaban sujetos a</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">el dominio de Aliates</span></div>"", ""questionID"": ""q_2"", ""sentence"": ""Los misios , mariandinos , c\u00e1libes , paflagonios , tracios , tinos y bitinios viv\u00edan en la Tr\u00f3ade y a lo largo de las orillas meridionales de el Mar Negro y ya estaban sujetos a el dominio de Aliates ."", ""sentenceID"": ""es-train-007-s78""}, {""html_sentence"": ""Los misios , mariandinos , c\u00e1libes , paflagonios , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">tracios</span> , tinos y bitinios viv\u00edan en la Tr\u00f3ade y a lo largo de las orillas meridionales de el Mar Negro y <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">ya estaban sujetos a</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">el dominio de Aliates</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a ya estaban sujetos a ?b\\t[sujetos-conj,f,n1,n1,n2,n6]\\n\\t\\t?a: tracios\\t[tracios-conj,m]\\n\\t\\t?b: el dominio de Aliates\\t[dominio-nmod,h1,o1,o1,o1,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.33.9.36"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">tracios</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">ya estaban sujetos a</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">el dominio de Aliates</span></div>"", ""questionID"": ""q_3"", ""sentence"": ""Los misios , mariandinos , c\u00e1libes , paflagonios , tracios , tinos y bitinios viv\u00edan en la Tr\u00f3ade y a lo largo de las orillas meridionales de el Mar Negro y ya estaban sujetos a el dominio de Aliates ."", ""sentenceID"": ""es-train-007-s78""}, {""html_sentence"": ""Los misios , mariandinos , c\u00e1libes , paflagonios , tracios , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">tinos</span> y bitinios viv\u00edan en la Tr\u00f3ade y a lo largo de las orillas meridionales de el Mar Negro y <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">ya estaban sujetos a</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">el dominio de Aliates</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a ya estaban sujetos a ?b\\t[sujetos-conj,f,n1,n1,n2,n6]\\n\\t\\t?a: tinos\\t[tinos-conj,m]\\n\\t\\t?b: el dominio de Aliates\\t[dominio-nmod,h1,o1,o1,o1,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.33.11.36"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">tinos</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">ya estaban sujetos a</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">el dominio de Aliates</span></div>"", ""questionID"": ""q_4"", ""sentence"": ""Los misios , mariandinos , c\u00e1libes , paflagonios , tracios , tinos y bitinios viv\u00edan en la Tr\u00f3ade y a lo largo de las orillas meridionales de el Mar Negro y ya estaban sujetos a el dominio de Aliates ."", ""sentenceID"": ""es-train-007-s78""}, {""html_sentence"": ""Los misios , mariandinos , c\u00e1libes , paflagonios , tracios , tinos y <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">bitinios</span> viv\u00edan en la Tr\u00f3ade y a lo largo de las orillas meridionales de el Mar Negro y <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">ya estaban sujetos a</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">el dominio de Aliates</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a ya estaban sujetos a ?b\\t[sujetos-conj,f,n1,n1,n2,n6]\\n\\t\\t?a: bitinios\\t[bitinios-conj,m]\\n\\t\\t?b: el dominio de Aliates\\t[dominio-nmod,h1,o1,o1,o1,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.33.13.36"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">bitinios</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">ya estaban sujetos a</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">el dominio de Aliates</span></div>"", ""questionID"": ""q_5"", ""sentence"": ""Los misios , mariandinos , c\u00e1libes , paflagonios , tracios , tinos y bitinios viv\u00edan en la Tr\u00f3ade y a lo largo de las orillas meridionales de el Mar Negro y ya estaban sujetos a el dominio de Aliates ."", ""sentenceID"": ""es-train-007-s78""}]"
"[{""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">El secano</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">ha sido sustituido por</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">urbanizaciones</span> o simplemente abandonado por su escasa rentabilidad ."", ""pprint"": ""\\t?a ha sido sustituido por ?b\\t[sustituido-root,c,n1,n1,n1,n2,n2,n3,n5,n6,u]\\n\\t\\t?a: El secano\\t[secano-nsubjpass,g1(nsubjpass),o1]\\n\\t\\t?b: urbanizaciones\\t[urbanizaciones-nmod,h1,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.4.1.6"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">El secano</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">ha sido sustituido por</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">urbanizaciones</span></div>"", ""questionID"": ""q_1"", ""sentence"": ""El secano ha sido sustituido por urbanizaciones o simplemente abandonado por su escasa rentabilidad ."", ""sentenceID"": ""es-train-011-s477""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">El secano</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">ha</span> sido sustituido por urbanizaciones o <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">simplemente abandonado por</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">su escasa rentabilidad</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a ha simplemente abandonado por ?b\\t[abandonado-conj,f,n1,n2,n6,pred_conj_borrow_aux_neg]\\n\\t\\t?a: El secano\\t[secano-nsubjpass,borrow-subj(abandonado/9,sustituido/4,conj),g1(nsubjpass),o1]\\n\\t\\t?b: su escasa rentabilidad\\t[rentabilidad-nmod,h1,o1,o1,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.9.1.13"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">El secano</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">ha</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">simplemente abandonado por</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">su escasa rentabilidad</span></div>"", ""questionID"": ""q_2"", ""sentence"": ""El secano ha sido sustituido por urbanizaciones o simplemente abandonado por su escasa rentabilidad ."", ""sentenceID"": ""es-train-011-s477""}, {""html_sentence"": ""El ganador de el concurso seleccionado y <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">se</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">determina</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">un nuevo representante</span> se llama Miss Per\u00fa ."", ""pprint"": ""\\t?a determina ?b\\t[determina-root,c,c,n1,n2,n2,n4,n4,u]\\n\\t\\t?a: se\\t[se-iobj,g1(iobj)]\\n\\t\\t?b: un nuevo representante\\t[representante-nsubj,g1(nsubj),o1,o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.8.7.11"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">se</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">determina</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">un nuevo representante</span></div>"", ""questionID"": ""q_3"", ""sentence"": ""El ganador de el concurso seleccionado y se determina un nuevo representante se llama Miss Per\u00fa ."", ""sentenceID"": ""es-train-026-s22""}, {""html_sentence"": ""El ganador de el concurso seleccionado y se determina un nuevo representante <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">se</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">llama</span> Miss Per\u00fa ."", ""pprint"": ""\\t?a llama\\t[llama-cop,c,n2]\\n\\t\\t?a: se\\t[se-iobj,g1(iobj)]"", ""pred_id"": ""pred.normal.13.12"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">se</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">llama</span></div>"", ""questionID"": ""q_4"", ""sentence"": ""El ganador de el concurso seleccionado y se determina un nuevo representante se llama Miss Per\u00fa ."", ""sentenceID"": ""es-train-026-s22""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">El encargo</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">coincide con</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">su matrimonio con la joven viuda</span> Laura Bagarotto , por lo que pudo ser un regalo de bodas ."", ""pprint"": ""\\t?a coincide con ?b\\t[coincide-root,c,n1,n2,n2,n4,n6,u]\\n\\t\\t?a: El encargo\\t[encargo-nsubj,g1(nsubj),o1]\\n\\t\\t?b: su matrimonio con la joven viuda\\t[matrimonio-nmod,h1,o1,o1,o1,o1,o1,o2,o4]"", ""pred_id"": ""pred.normal.2.1.5"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">El encargo</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">coincide con</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">su matrimonio con la joven viuda</span></div>"", ""questionID"": ""q_5"", ""sentence"": ""El encargo coincide con su matrimonio con la joven viuda Laura Bagarotto , por lo que pudo ser un regalo de bodas ."", ""sentenceID"": ""es-train-001-s396""}]"
"[{""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">El rescate</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">empero demorar\u00e1</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">varios meses</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a empero demorar\u00e1 ?b\\t[demorar\u00e1-root,c,n1,n1,n2,n2,u]\\n\\t\\t?a: El rescate\\t[rescate-nsubj,g1(nsubj),o1]\\n\\t\\t?b: varios meses\\t[meses-nmod,h1,o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.3.1.5"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">El rescate</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">empero demorar\u00e1</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">varios meses</span></div>"", ""questionID"": ""q_1"", ""sentence"": ""El rescate empero demorar\u00e1 varios meses ."", ""sentenceID"": ""es-train-002-s317""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Permaneci\u00f3 all\u00ed</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">alg\u00fan tiempo</span> , pero , ante la posibilidad de que actos suyos fueran mal interpretados , solicit\u00f3 su traslado a su pueblo natal Arroyos y Esteros ."", ""pprint"": ""\\tPermaneci\u00f3 all\u00ed ?a\\t[Permaneci\u00f3-root,c,n1,n1,n1,n2,n3,n5,u]\\n\\t\\t?a: alg\u00fan tiempo\\t[tiempo-dobj,g1(dobj),o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.0.3"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Permaneci\u00f3 all\u00ed</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">alg\u00fan tiempo</span></div>"", ""questionID"": ""q_2"", ""sentence"": ""Permaneci\u00f3 all\u00ed alg\u00fan tiempo , pero , ante la posibilidad de que actos suyos fueran mal interpretados , solicit\u00f3 su traslado a su pueblo natal Arroyos y Esteros ."", ""sentenceID"": ""es-train-010-s277""}, {""html_sentence"": ""Permaneci\u00f3 all\u00ed alg\u00fan tiempo , pero , ante la posibilidad <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">de que</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">actos suyos</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">fueran mal interpretados</span> , solicit\u00f3 su traslado a su pueblo natal Arroyos y Esteros ."", ""pprint"": ""\\tde que ?a fueran mal interpretados\\t[interpretados-amod,c,e,n1,n1,n1,n1,n2]\\n\\t\\t?a: actos suyos\\t[suyos-nsubj,g1(nsubj),o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.16.13"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">de que</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">actos suyos</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">fueran mal interpretados</span></div>"", ""questionID"": ""q_3"", ""sentence"": ""Permaneci\u00f3 all\u00ed alg\u00fan tiempo , pero , ante la posibilidad de que actos suyos fueran mal interpretados , solicit\u00f3 su traslado a su pueblo natal Arroyos y Esteros ."", ""sentenceID"": ""es-train-010-s277""}, {""html_sentence"": ""Permaneci\u00f3 all\u00ed alg\u00fan tiempo , pero , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">ante</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">la posibilidad de que actos suyos fueran mal interpretados</span> , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">solicit\u00f3</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">su traslado</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">a</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">su pueblo natal</span> Arroyos y Esteros ."", ""pprint"": ""\\tante ?a solicit\u00f3 ?b a ?c\\t[solicit\u00f3-conj,f,n2,n2,n2,n6,n6]\\n\\t\\t?a: la posibilidad de que actos suyos fueran mal interpretados\\t[posibilidad-nmod,h1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o2,u]\\n\\t\\t?b: su traslado\\t[traslado-dobj,g1(dobj),o1]\\n\\t\\t?c: su pueblo natal\\t[pueblo-nmod,h1,o1,o1,o2,o4]"", ""pred_id"": ""pred.normal.18.9.20.23"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">ante</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">la posibilidad de que actos suyos fueran mal interpretados</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">solicit\u00f3</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">su traslado</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">a</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">su pueblo natal</span></div>"", ""questionID"": ""q_4"", ""sentence"": ""Permaneci\u00f3 all\u00ed alg\u00fan tiempo , pero , ante la posibilidad de que actos suyos fueran mal interpretados , solicit\u00f3 su traslado a su pueblo natal Arroyos y Esteros ."", ""sentenceID"": ""es-train-010-s277""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Se</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">dice f\u00e1cil</span> , pero es la tasa m\u00e1s alta en t\u00e9rminos absolutos de creaci\u00f3n de empleos en cinco meses para M\u00e9xico desde que se tenga registro ."", ""pprint"": ""\\t?a dice f\u00e1cil\\t[dice-root,c,c,l,n1,n1,n1,n2,n3,n5,u]\\n\\t\\t?a: Se\\t[Se-iobj,g1(iobj)]"", ""pred_id"": ""pred.normal.1.0"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Se</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">dice f\u00e1cil</span></div>"", ""questionID"": ""q_5"", ""sentence"": ""Se dice f\u00e1cil , pero es la tasa m\u00e1s alta en t\u00e9rminos absolutos de creaci\u00f3n de empleos en cinco meses para M\u00e9xico desde que se tenga registro ."", ""sentenceID"": ""es-train-008-s456""}]"
"[{""html_sentence"": ""Se dice f\u00e1cil , pero <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">es la tasa m\u00e1s alta en</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">t\u00e9rminos absolutos de creaci\u00f3n de empleos</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">en</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">cinco meses</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">para</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">M\u00e9xico</span> desde que se tenga registro ."", ""pprint"": ""\\tes la tasa m\u00e1s alta en ?a en ?b para ?c\\t[tasa-conj,f,n1,n1,n1,n1,n2,n2,n2,n3,n6,n6,n6]\\n\\t\\t?a: t\u00e9rminos absolutos de creaci\u00f3n de empleos\\t[t\u00e9rminos-nmod,h1,o1,o1,o1,o1,o1,o2]\\n\\t\\t?b: cinco meses\\t[meses-nmod,h1,o1,o2]\\n\\t\\t?c: M\u00e9xico\\t[M\u00e9xico-nmod,h1,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.7.11.19.21"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">es la tasa m\u00e1s alta en</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">t\u00e9rminos absolutos de creaci\u00f3n de empleos</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">en</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">cinco meses</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">para</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">M\u00e9xico</span></div>"", ""questionID"": ""q_1"", ""sentence"": ""Se dice f\u00e1cil , pero es la tasa m\u00e1s alta en t\u00e9rminos absolutos de creaci\u00f3n de empleos en cinco meses para M\u00e9xico desde que se tenga registro ."", ""sentenceID"": ""es-train-008-s456""}, {""html_sentence"": ""Se dice f\u00e1cil , pero es la tasa m\u00e1s alta en t\u00e9rminos absolutos de creaci\u00f3n de empleos en cinco meses para M\u00e9xico <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">desde que</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">se</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">tenga</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">registro</span> ."", ""pprint"": ""\\tdesde que ?a tenga ?b\\t[tenga-advcl,b,n1,n1,n2,n2]\\n\\t\\t?a: se\\t[se-iobj,g1(iobj)]\\n\\t\\t?b: registro\\t[registro-dobj,g1(dobj)]"", ""pred_id"": ""pred.normal.25.24.26"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">desde que</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">se</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">tenga</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">registro</span></div>"", ""questionID"": ""q_2"", ""sentence"": ""Se dice f\u00e1cil , pero es la tasa m\u00e1s alta en t\u00e9rminos absolutos de creaci\u00f3n de empleos en cinco meses para M\u00e9xico desde que se tenga registro ."", ""sentenceID"": ""es-train-008-s456""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Se</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">encuentra en</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">Taiw\u00e1n</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a encuentra en ?b\\t[encuentra-root,c,n1,n2,n2,n6,u]\\n\\t\\t?a: Se\\t[Se-iobj,g1(iobj)]\\n\\t\\t?b: Taiw\u00e1n\\t[Taiw\u00e1n-nmod,h1,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.1.0.3"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Se</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">encuentra en</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">Taiw\u00e1n</span></div>"", ""questionID"": ""q_3"", ""sentence"": ""Se encuentra en Taiw\u00e1n ."", ""sentenceID"": ""es-train-015-s4""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Gopets</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">es una empresa de</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">Korea</span> as\u00ed que gran parte de los jugadores hablar\u00e1n alguna lengua asi\u00e1tica y el ingl\u00e9s ."", ""pprint"": ""\\t?a es una empresa de ?b\\t[empresa-root,c,c,n1,n1,n1,n2,n2,n3,n6,u]\\n\\t\\t?a: Gopets\\t[Gopets-nsubj,g1(nsubj)]\\n\\t\\t?b: Korea\\t[Korea-nmod,h1,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.3.0.5"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Gopets</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">es una empresa de</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">Korea</span></div>"", ""questionID"": ""q_4"", ""sentence"": ""Gopets es una empresa de Korea as\u00ed que gran parte de los jugadores hablar\u00e1n alguna lengua asi\u00e1tica y el ingl\u00e9s ."", ""sentenceID"": ""es-train-001-s133""}, {""html_sentence"": ""Gopets es una empresa de Korea as\u00ed <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">que</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">gran parte de los jugadores</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">hablar\u00e1n</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">alguna lengua asi\u00e1tica</span> y el ingl\u00e9s ."", ""pprint"": ""\\tque ?a hablar\u00e1n ?b\\t[hablar\u00e1n-advcl,b,n1,n1,n2,n2,u]\\n\\t\\t?a: gran parte de los jugadores\\t[parte-nsubj,g1(nsubj),o1,o1,o1,o1]\\n\\t\\t?b: alguna lengua asi\u00e1tica\\t[lengua-dobj,g1(dobj),o1,o1,o5,o6]"", ""pred_id"": ""pred.normal.13.9.15"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">que</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">gran parte de los jugadores</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">hablar\u00e1n</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">alguna lengua asi\u00e1tica</span></div>"", ""questionID"": ""q_5"", ""sentence"": ""Gopets es una empresa de Korea as\u00ed que gran parte de los jugadores hablar\u00e1n alguna lengua asi\u00e1tica y el ingl\u00e9s ."", ""sentenceID"": ""es-train-001-s133""}]"
"[{""html_sentence"": ""Gopets es una empresa de Korea as\u00ed <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">que</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">gran parte de los jugadores</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">hablar\u00e1n</span> alguna lengua asi\u00e1tica y <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">el ingl\u00e9s</span> ."", ""pprint"": ""\\tque ?a hablar\u00e1n ?b\\t[hablar\u00e1n-advcl,b,n1,n1,n2,n2,u]\\n\\t\\t?a: gran parte de los jugadores\\t[parte-nsubj,g1(nsubj),o1,o1,o1,o1]\\n\\t\\t?b: el ingl\u00e9s\\t[ingl\u00e9s-conj,m,o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.13.9.19"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">que</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">gran parte de los jugadores</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">hablar\u00e1n</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">el ingl\u00e9s</span></div>"", ""questionID"": ""q_1"", ""sentence"": ""Gopets es una empresa de Korea as\u00ed que gran parte de los jugadores hablar\u00e1n alguna lengua asi\u00e1tica y el ingl\u00e9s ."", ""sentenceID"": ""es-train-001-s133""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">El dibujo</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">ilustra</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">c\u00f3mo se usaba</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a ilustra ?b\\t[ilustra-root,c,c,n1,n2,n2,u]\\n\\t\\t?a: El dibujo\\t[dibujo-nsubj,g1(nsubj),o1]\\n\\t\\t?b: SOMETHING := c\u00f3mo se usaba\\t[usaba-ccomp,k,o1,o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.2.1.5"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">El dibujo</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">ilustra</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffff\\\"">SOMETHING</span> := <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">c\u00f3mo se usaba</span></div>"", ""questionID"": ""q_2"", ""sentence"": ""El dibujo ilustra c\u00f3mo se usaba ."", ""sentenceID"": ""es-train-027-s177""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">El dibujo</span> ilustra <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">c\u00f3mo</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">se</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">usaba</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a c\u00f3mo ?b usaba\\t[usaba-ccomp,a1,c,n1,n2]\\n\\t\\t?a: El dibujo\\t[dibujo-nsubj,borrow-subj(usaba/5,ilustra/2,ccomp),g1(nsubj),o1]\\n\\t\\t?b: se\\t[se-iobj,g1(iobj)]"", ""pred_id"": ""pred.normal.5.1.4"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">El dibujo</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">c\u00f3mo</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">se</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">usaba</span></div>"", ""questionID"": ""q_3"", ""sentence"": ""El dibujo ilustra c\u00f3mo se usaba ."", ""sentenceID"": ""es-train-027-s177""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Se</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">inici\u00f3 con</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">una flota de aviones</span> Cessna 195 , cada uno destinado a una regi\u00f3n diferente ."", ""pprint"": ""\\t?a inici\u00f3 con ?b\\t[inici\u00f3-root,c,n1,n1,n2,n2,n3,n6,u]\\n\\t\\t?a: Se\\t[Se-iobj,g1(iobj)]\\n\\t\\t?b: una flota de aviones\\t[flota-nmod,h1,o1,o1,o1,o2,o4]"", ""pred_id"": ""pred.normal.1.0.4"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Se</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">inici\u00f3 con</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">una flota de aviones</span></div>"", ""questionID"": ""q_4"", ""sentence"": ""Se inici\u00f3 con una flota de aviones Cessna 195 , cada uno destinado a una regi\u00f3n diferente ."", ""sentenceID"": ""es-train-006-s473""}, {""html_sentence"": ""Se inici\u00f3 con una flota de aviones Cessna 195 , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">cada uno</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">destinado a</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">una regi\u00f3n diferente</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a destinado a ?b\\t[destinado-parataxis,c,n2,n2,n6]\\n\\t\\t?a: cada uno\\t[uno-nsubj,g1(nsubj),o1]\\n\\t\\t?b: una regi\u00f3n diferente\\t[regi\u00f3n-nmod,h1,o1,o1,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.12.11.15"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">cada uno</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">destinado a</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">una regi\u00f3n diferente</span></div>"", ""questionID"": ""q_5"", ""sentence"": ""Se inici\u00f3 con una flota de aviones Cessna 195 , cada uno destinado a una regi\u00f3n diferente ."", ""sentenceID"": ""es-train-006-s473""}]"
"[{""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Se</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">consideraba a</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">s\u00ed mismo</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">como</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">periodista de oficio m\u00e1s que de formaci\u00f3n</span> , realiza un curso de periodismo de tres meses de duraci\u00f3n , convocado en el Ateneo Barcelon\u00e9s y dirigido por Juan Aparicio , entonces Director General de Prensa ."", ""pprint"": ""\\t?a consideraba a ?b como ?c\\t[consideraba-root,c,n1,n1,n2,n2,n2,n3,n6,n6,u]\\n\\t\\t?a: Se\\t[Se-iobj,g1(iobj)]\\n\\t\\t?b: s\u00ed mismo\\t[s\u00ed-nmod,h1,o1,o2]\\n\\t\\t?c: periodista de oficio m\u00e1s que de formaci\u00f3n\\t[periodista-nmod,h1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.1.0.3.6"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Se</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">consideraba a</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">s\u00ed mismo</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">como</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">periodista de oficio m\u00e1s que de formaci\u00f3n</span></div>"", ""questionID"": ""q_1"", ""sentence"": ""Se consideraba a s\u00ed mismo como periodista de oficio m\u00e1s que de formaci\u00f3n , realiza un curso de periodismo de tres meses de duraci\u00f3n , convocado en el Ateneo Barcelon\u00e9s y dirigido por Juan Aparicio , entonces Director General de Prensa ."", ""sentenceID"": ""es-train-017-s266""}, {""html_sentence"": ""Se consideraba a s\u00ed mismo como periodista de oficio m\u00e1s que de formaci\u00f3n , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">realiza</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">un curso de periodismo de tres meses de duraci\u00f3n</span> , convocado en el Ateneo Barcelon\u00e9s y dirigido por Juan Aparicio , entonces Director General de Prensa ."", ""pprint"": ""\\trealiza ?a\\t[realiza-parataxis,c,n2]\\n\\t\\t?a: un curso de periodismo de tres meses de duraci\u00f3n\\t[curso-dobj,g1(dobj),o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o4]"", ""pred_id"": ""pred.normal.14.16"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">realiza</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">un curso de periodismo de tres meses de duraci\u00f3n</span></div>"", ""questionID"": ""q_2"", ""sentence"": ""Se consideraba a s\u00ed mismo como periodista de oficio m\u00e1s que de formaci\u00f3n , realiza un curso de periodismo de tres meses de duraci\u00f3n , convocado en el Ateneo Barcelon\u00e9s y dirigido por Juan Aparicio , entonces Director General de Prensa ."", ""sentenceID"": ""es-train-017-s266""}, {""html_sentence"": ""Se consideraba a s\u00ed mismo como periodista de oficio m\u00e1s que de formaci\u00f3n , realiza <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">un curso de periodismo de tres meses de duraci\u00f3n</span> , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">convocado en</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">el Ateneo Barcelon\u00e9s</span> y dirigido por Juan Aparicio , entonces Director General de Prensa ."", ""pprint"": ""\\t?a convocado en ?b\\t[convocado-acl,b,n1,n2,n3,n5,n6,pred_resolve_relcl,u]\\n\\t\\t?a: un curso de periodismo de tres meses de duraci\u00f3n\\t[curso-dobj,arg_resolve_relcl,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o3]\\n\\t\\t?b: el Ateneo Barcelon\u00e9s\\t[Ateneo-nmod,h1,o1,o1,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.25.16.28"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">un curso de periodismo de tres meses de duraci\u00f3n</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">convocado en</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">el Ateneo Barcelon\u00e9s</span></div>"", ""questionID"": ""q_3"", ""sentence"": ""Se consideraba a s\u00ed mismo como periodista de oficio m\u00e1s que de formaci\u00f3n , realiza un curso de periodismo de tres meses de duraci\u00f3n , convocado en el Ateneo Barcelon\u00e9s y dirigido por Juan Aparicio , entonces Director General de Prensa ."", ""sentenceID"": ""es-train-017-s266""}, {""html_sentence"": ""Se consideraba a s\u00ed mismo como periodista de oficio m\u00e1s que de formaci\u00f3n , realiza un curso de periodismo de tres meses de duraci\u00f3n , convocado en el Ateneo Barcelon\u00e9s y <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">dirigido por</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Juan Aparicio</span> , entonces Director General de Prensa ."", ""pprint"": ""\\tdirigido por ?a\\t[dirigido-conj,f,n2,n6]\\n\\t\\t?a: Juan Aparicio\\t[Juan-nmod,h1,o1,o2,o4]"", ""pred_id"": ""pred.normal.31.33"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">dirigido por</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Juan Aparicio</span></div>"", ""questionID"": ""q_4"", ""sentence"": ""Se consideraba a s\u00ed mismo como periodista de oficio m\u00e1s que de formaci\u00f3n , realiza un curso de periodismo de tres meses de duraci\u00f3n , convocado en el Ateneo Barcelon\u00e9s y dirigido por Juan Aparicio , entonces Director General de Prensa ."", ""sentenceID"": ""es-train-017-s266""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">\u00c9ste</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">cuenta con</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">albercas</span> , toboganes , \u00e1reas verdes , caba\u00f1as y un restaurante ."", ""pprint"": ""\\t?a cuenta con ?b\\t[cuenta-root,c,n1,n2,n2,n6,u]\\n\\t\\t?a: \u00c9ste\\t[\u00c9ste-nsubj,g1(nsubj)]\\n\\t\\t?b: albercas\\t[albercas-nmod,h1,o1,o1,o1,o2,o5,o6,o6,o6,o6,u]"", ""pred_id"": ""pred.normal.1.0.3"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">\u00c9ste</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">cuenta con</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">albercas</span></div>"", ""questionID"": ""q_5"", ""sentence"": ""\u00c9ste cuenta con albercas , toboganes , \u00e1reas verdes , caba\u00f1as y un restaurante ."", ""sentenceID"": ""es-train-027-s314""}]"
"[{""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">\u00c9ste</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">cuenta con</span> albercas , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">toboganes</span> , \u00e1reas verdes , caba\u00f1as y un restaurante ."", ""pprint"": ""\\t?a cuenta con ?b\\t[cuenta-root,c,n1,n2,n2,n6,u]\\n\\t\\t?a: \u00c9ste\\t[\u00c9ste-nsubj,g1(nsubj)]\\n\\t\\t?b: toboganes\\t[toboganes-conj,m]"", ""pred_id"": ""pred.normal.1.0.5"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">\u00c9ste</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">cuenta con</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">toboganes</span></div>"", ""questionID"": ""q_1"", ""sentence"": ""\u00c9ste cuenta con albercas , toboganes , \u00e1reas verdes , caba\u00f1as y un restaurante ."", ""sentenceID"": ""es-train-027-s314""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">\u00c9ste</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">cuenta con</span> albercas , toboganes , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">\u00e1reas verdes</span> , caba\u00f1as y un restaurante ."", ""pprint"": ""\\t?a cuenta con ?b\\t[cuenta-root,c,n1,n2,n2,n6,u]\\n\\t\\t?a: \u00c9ste\\t[\u00c9ste-nsubj,g1(nsubj)]\\n\\t\\t?b: \u00e1reas verdes\\t[\u00e1reas-conj,m,o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.1.0.7"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">\u00c9ste</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">cuenta con</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">\u00e1reas verdes</span></div>"", ""questionID"": ""q_2"", ""sentence"": ""\u00c9ste cuenta con albercas , toboganes , \u00e1reas verdes , caba\u00f1as y un restaurante ."", ""sentenceID"": ""es-train-027-s314""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">\u00c9ste</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">cuenta con</span> albercas , toboganes , \u00e1reas verdes , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">caba\u00f1as</span> y un restaurante ."", ""pprint"": ""\\t?a cuenta con ?b\\t[cuenta-root,c,n1,n2,n2,n6,u]\\n\\t\\t?a: \u00c9ste\\t[\u00c9ste-nsubj,g1(nsubj)]\\n\\t\\t?b: caba\u00f1as\\t[caba\u00f1as-conj,m]"", ""pred_id"": ""pred.normal.1.0.10"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">\u00c9ste</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">cuenta con</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">caba\u00f1as</span></div>"", ""questionID"": ""q_3"", ""sentence"": ""\u00c9ste cuenta con albercas , toboganes , \u00e1reas verdes , caba\u00f1as y un restaurante ."", ""sentenceID"": ""es-train-027-s314""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">\u00c9ste</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">cuenta con</span> albercas , toboganes , \u00e1reas verdes , caba\u00f1as y <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">un restaurante</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a cuenta con ?b\\t[cuenta-root,c,n1,n2,n2,n6,u]\\n\\t\\t?a: \u00c9ste\\t[\u00c9ste-nsubj,g1(nsubj)]\\n\\t\\t?b: un restaurante\\t[restaurante-conj,m,o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.1.0.13"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">\u00c9ste</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">cuenta con</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">un restaurante</span></div>"", ""questionID"": ""q_4"", ""sentence"": ""\u00c9ste cuenta con albercas , toboganes , \u00e1reas verdes , caba\u00f1as y un restaurante ."", ""sentenceID"": ""es-train-027-s314""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Sin</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">distinci\u00f3n de clases</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">,</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">estas sociedades</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">acog\u00edan a</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">todos los sectores</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">en</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#80b1d3\\\"">el af\u00e1n com\u00fan</span> de procurar el desarrollo econ\u00f3mico de las regiones donde estaban implantadas : t\u00e9cnicas nuevas de cultivo , escuelas de oficios , difusi\u00f3n de la mec\u00e1nica y la producci\u00f3n ."", ""pprint"": ""\\tSin ?a , ?b acog\u00edan a ?c en ?d\\t[acog\u00edan-root,c,c,n1,n1,n2,n2,n2,n2,n6,n6,n6,u]\\n\\t\\t?a: distinci\u00f3n de clases\\t[distinci\u00f3n-nmod,h1,o1,o1,o2]\\n\\t\\t?b: estas sociedades\\t[sociedades-nsubj,g1(nsubj),o1]\\n\\t\\t?c: todos los sectores\\t[sectores-dobj,g1(dobj),o1,o1,o2]\\n\\t\\t?d: el af\u00e1n com\u00fan\\t[af\u00e1n-nmod,h1,o1,o1,o2,o4]"", ""pred_id"": ""pred.normal.7.1.6.11.14"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Sin</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">distinci\u00f3n de clases</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">,</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">estas sociedades</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">acog\u00edan a</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">todos los sectores</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">en</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#80b1d3\\\"">el af\u00e1n com\u00fan</span></div>"", ""questionID"": ""q_5"", ""sentence"": ""Sin distinci\u00f3n de clases , estas sociedades acog\u00edan a todos los sectores en el af\u00e1n com\u00fan de procurar el desarrollo econ\u00f3mico de las regiones donde estaban implantadas : t\u00e9cnicas nuevas de cultivo , escuelas de oficios , difusi\u00f3n de la mec\u00e1nica y la producci\u00f3n ."", ""sentenceID"": ""es-train-011-s78""}]"
"[{""html_sentence"": ""Sin distinci\u00f3n de clases , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">estas sociedades</span> acog\u00edan a todos los sectores <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">en el af\u00e1n com\u00fan</span> de procurar el desarrollo econ\u00f3mico de las regiones donde estaban implantadas : t\u00e9cnicas nuevas de cultivo , escuelas de oficios , difusi\u00f3n de la mec\u00e1nica y la producci\u00f3n ."", ""pprint"": ""\\t?a en el af\u00e1n com\u00fan\\t[af\u00e1n-nmod,c,n1,n1,n1,n3]\\n\\t\\t?a: estas sociedades\\t[sociedades-nsubj,borrow-subj(af\u00e1n/14,acog\u00edan/7,nmod),g1(nsubj),o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.14.6"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">estas sociedades</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">en el af\u00e1n com\u00fan</span></div>"", ""questionID"": ""q_1"", ""sentence"": ""Sin distinci\u00f3n de clases , estas sociedades acog\u00edan a todos los sectores en el af\u00e1n com\u00fan de procurar el desarrollo econ\u00f3mico de las regiones donde estaban implantadas : t\u00e9cnicas nuevas de cultivo , escuelas de oficios , difusi\u00f3n de la mec\u00e1nica y la producci\u00f3n ."", ""sentenceID"": ""es-train-011-s78""}, {""html_sentence"": ""Sin distinci\u00f3n de clases , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">estas sociedades</span> acog\u00edan a todos los sectores en el af\u00e1n com\u00fan de <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">procurar</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">el desarrollo econ\u00f3mico de las regiones</span> donde estaban implantadas : t\u00e9cnicas nuevas de cultivo , escuelas de oficios , difusi\u00f3n de la mec\u00e1nica y la producci\u00f3n ."", ""pprint"": ""\\t?a procurar ?b\\t[procurar-advcl,b,n1,n2,u]\\n\\t\\t?a: estas sociedades\\t[sociedades-nsubj,borrow-subj(af\u00e1n/14,acog\u00edan/7,nmod),borrow-subj(procurar/17,af\u00e1n/14,advcl),g1(nsubj),o1]\\n\\t\\t?b: el desarrollo econ\u00f3mico de las regiones\\t[desarrollo-dobj,g1(dobj),o1,o1,o1,o1,o1,o1,o4,o4,u]"", ""pred_id"": ""pred.normal.17.6.19"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">estas sociedades</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">procurar</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">el desarrollo econ\u00f3mico de las regiones</span></div>"", ""questionID"": ""q_2"", ""sentence"": ""Sin distinci\u00f3n de clases , estas sociedades acog\u00edan a todos los sectores en el af\u00e1n com\u00fan de procurar el desarrollo econ\u00f3mico de las regiones donde estaban implantadas : t\u00e9cnicas nuevas de cultivo , escuelas de oficios , difusi\u00f3n de la mec\u00e1nica y la producci\u00f3n ."", ""sentenceID"": ""es-train-011-s78""}, {""html_sentence"": ""Sin distinci\u00f3n de clases , estas sociedades acog\u00edan a todos los sectores en el af\u00e1n com\u00fan de procurar el desarrollo econ\u00f3mico de <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">las regiones</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">donde estaban implantadas</span> : t\u00e9cnicas nuevas de cultivo , escuelas de oficios , difusi\u00f3n de la mec\u00e1nica y la producci\u00f3n ."", ""pprint"": ""\\t?a donde estaban implantadas\\t[implantadas-acl:relcl,b,n1,n1,pred_resolve_relcl]\\n\\t\\t?a: las regiones\\t[regiones-nmod,arg_resolve_relcl,o1,o3]"", ""pred_id"": ""pred.normal.26.23"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">las regiones</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">donde estaban implantadas</span></div>"", ""questionID"": ""q_3"", ""sentence"": ""Sin distinci\u00f3n de clases , estas sociedades acog\u00edan a todos los sectores en el af\u00e1n com\u00fan de procurar el desarrollo econ\u00f3mico de las regiones donde estaban implantadas : t\u00e9cnicas nuevas de cultivo , escuelas de oficios , difusi\u00f3n de la mec\u00e1nica y la producci\u00f3n ."", ""sentenceID"": ""es-train-011-s78""}, {""html_sentence"": ""Sin distinci\u00f3n de clases , estas sociedades acog\u00edan a todos los sectores en el af\u00e1n com\u00fan de procurar el desarrollo econ\u00f3mico de las regiones donde estaban implantadas : t\u00e9cnicas nuevas de cultivo , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">escuelas de</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">oficios</span> , difusi\u00f3n de la mec\u00e1nica y la producci\u00f3n ."", ""pprint"": ""\\tescuelas de ?a\\t[escuelas-conj,f,n2,n6]\\n\\t\\t?a: oficios\\t[oficios-nmod,h1,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.33.35"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">escuelas de</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">oficios</span></div>"", ""questionID"": ""q_4"", ""sentence"": ""Sin distinci\u00f3n de clases , estas sociedades acog\u00edan a todos los sectores en el af\u00e1n com\u00fan de procurar el desarrollo econ\u00f3mico de las regiones donde estaban implantadas : t\u00e9cnicas nuevas de cultivo , escuelas de oficios , difusi\u00f3n de la mec\u00e1nica y la producci\u00f3n ."", ""sentenceID"": ""es-train-011-s78""}, {""html_sentence"": ""Sin distinci\u00f3n de clases , estas sociedades acog\u00edan a todos los sectores en el af\u00e1n com\u00fan de procurar el desarrollo econ\u00f3mico de las regiones donde estaban implantadas : t\u00e9cnicas nuevas de cultivo , escuelas de oficios , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">difusi\u00f3n de</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">la mec\u00e1nica</span> y la producci\u00f3n ."", ""pprint"": ""\\tdifusi\u00f3n de ?a\\t[difusi\u00f3n-conj,f,n2,n6]\\n\\t\\t?a: la mec\u00e1nica\\t[mec\u00e1nica-nmod,h1,o1,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.37.40"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">difusi\u00f3n de</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">la mec\u00e1nica</span></div>"", ""questionID"": ""q_5"", ""sentence"": ""Sin distinci\u00f3n de clases , estas sociedades acog\u00edan a todos los sectores en el af\u00e1n com\u00fan de procurar el desarrollo econ\u00f3mico de las regiones donde estaban implantadas : t\u00e9cnicas nuevas de cultivo , escuelas de oficios , difusi\u00f3n de la mec\u00e1nica y la producci\u00f3n ."", ""sentenceID"": ""es-train-011-s78""}]"
"[{""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">T\u00e9cnicamente , siempre estaban compuestos por</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">a el menos dos c\u00edrculos conc\u00e9ntricos u \u00f3valos de madera</span> , aunque hab\u00eda variaciones a esta regla , como en los monumentos de Seahenge y Arminghall , ambos en Anglia Oriental , que se describen a menudo como c\u00edrculos de madera , aunque la semejanza es meramente superficial ."", ""pprint"": ""\\tT\u00e9cnicamente , siempre estaban compuestos por ?a\\t[compuestos-root,c,n1,n1,n1,n1,n1,n2,n3,n6,u]\\n\\t\\t?a: a el menos dos c\u00edrculos conc\u00e9ntricos u \u00f3valos de madera\\t[c\u00edrculos-nmod,h1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.4.10"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">T\u00e9cnicamente , siempre estaban compuestos por</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">a el menos dos c\u00edrculos conc\u00e9ntricos u \u00f3valos de madera</span></div>"", ""questionID"": ""q_1"", ""sentence"": ""T\u00e9cnicamente , siempre estaban compuestos por a el menos dos c\u00edrculos conc\u00e9ntricos u \u00f3valos de madera , aunque hab\u00eda variaciones a esta regla , como en los monumentos de Seahenge y Arminghall , ambos en Anglia Oriental , que se describen a menudo como c\u00edrculos de madera , aunque la semejanza es meramente superficial ."", ""sentenceID"": ""es-train-022-s50""}, {""html_sentence"": ""T\u00e9cnicamente , siempre estaban compuestos por a el menos dos c\u00edrculos conc\u00e9ntricos u \u00f3valos de madera , aunque <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">hab\u00eda</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">variaciones a esta regla</span> , como en los monumentos de Seahenge y Arminghall , ambos en Anglia Oriental , que se describen a menudo como c\u00edrculos de madera , aunque la semejanza es meramente superficial ."", ""pprint"": ""\\thab\u00eda ?a\\t[hab\u00eda-advcl,b,n1,n1,n2,u]\\n\\t\\t?a: variaciones a esta regla\\t[variaciones-dobj,g1(dobj),o1,o1,o1,o4]"", ""pred_id"": ""pred.normal.18.19"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">hab\u00eda</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">variaciones a esta regla</span></div>"", ""questionID"": ""q_2"", ""sentence"": ""T\u00e9cnicamente , siempre estaban compuestos por a el menos dos c\u00edrculos conc\u00e9ntricos u \u00f3valos de madera , aunque hab\u00eda variaciones a esta regla , como en los monumentos de Seahenge y Arminghall , ambos en Anglia Oriental , que se describen a menudo como c\u00edrculos de madera , aunque la semejanza es meramente superficial ."", ""sentenceID"": ""es-train-022-s50""}, {""html_sentence"": ""T\u00e9cnicamente , siempre estaban compuestos por a el menos dos c\u00edrculos conc\u00e9ntricos u \u00f3valos de madera , aunque hab\u00eda variaciones a esta regla , como en <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">los monumentos de Seahenge y Arminghall</span> , ambos en Anglia Oriental , que <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">se</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">describen a</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">menudo</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">como</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#80b1d3\\\"">c\u00edrculos de madera</span> , aunque la semejanza es meramente superficial ."", ""pprint"": ""\\t?a ?b describen a ?c como ?d\\t[describen-acl:relcl,b,n1,n1,n1,n2,n2,n2,n3,n6,n6,pred_resolve_relcl,u]\\n\\t\\t?a: los monumentos de Seahenge y Arminghall\\t[monumentos-nmod,arg_resolve_relcl,o1,o1,o1,o1,o1,o3,o4]\\n\\t\\t?b: se\\t[se-iobj,g1(iobj)]\\n\\t\\t?c: menudo\\t[menudo-nmod,h1,o2]\\n\\t\\t?d: c\u00edrculos de madera\\t[c\u00edrculos-nmod,h1,o1,o1,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.40.27.39.42.44"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">los monumentos de Seahenge y Arminghall</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">se</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">describen a</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">menudo</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">como</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#80b1d3\\\"">c\u00edrculos de madera</span></div>"", ""questionID"": ""q_3"", ""sentence"": ""T\u00e9cnicamente , siempre estaban compuestos por a el menos dos c\u00edrculos conc\u00e9ntricos u \u00f3valos de madera , aunque hab\u00eda variaciones a esta regla , como en los monumentos de Seahenge y Arminghall , ambos en Anglia Oriental , que se describen a menudo como c\u00edrculos de madera , aunque la semejanza es meramente superficial ."", ""sentenceID"": ""es-train-022-s50""}, {""html_sentence"": ""T\u00e9cnicamente , siempre estaban compuestos por a el menos dos c\u00edrculos conc\u00e9ntricos u \u00f3valos de madera , aunque hab\u00eda variaciones a esta regla , como en los monumentos de Seahenge y Arminghall , ambos en Anglia Oriental , que se describen a menudo como c\u00edrculos de madera , aunque <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">la semejanza</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">es meramente superficial</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a es meramente superficial\\t[superficial-advcl,b,n1,n1,n1,n2,u]\\n\\t\\t?a: la semejanza\\t[semejanza-nsubj,g1(nsubj),o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.53.50"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">la semejanza</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">es meramente superficial</span></div>"", ""questionID"": ""q_4"", ""sentence"": ""T\u00e9cnicamente , siempre estaban compuestos por a el menos dos c\u00edrculos conc\u00e9ntricos u \u00f3valos de madera , aunque hab\u00eda variaciones a esta regla , como en los monumentos de Seahenge y Arminghall , ambos en Anglia Oriental , que se describen a menudo como c\u00edrculos de madera , aunque la semejanza es meramente superficial ."", ""sentenceID"": ""es-train-022-s50""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Se</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">encuentra en</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">Brasil</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a encuentra en ?b\\t[encuentra-root,c,n1,n2,n2,n6,u]\\n\\t\\t?a: Se\\t[Se-iobj,g1(iobj)]\\n\\t\\t?b: Brasil\\t[Brasil-nmod,h1,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.1.0.3"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Se</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">encuentra en</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">Brasil</span></div>"", ""questionID"": ""q_5"", ""sentence"": ""Se encuentra en Brasil ."", ""sentenceID"": ""es-train-007-s230""}]"
"[{""html_sentence"": ""Cont\u00f3 con el apoyo de diversas instituciones , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">una de las mas pol\u00e9micas</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">fue la</span> llamada Amigos de Fox cuyo titular Lino Korrodi fue acusado de permitir recursos provenientes de el extranjero y de otras fuentes desconocidas , situaci\u00f3n que el mismo Korrodi acept\u00f3 p\u00fablicamente , aduciendo que dicho financiamiento hab\u00eda sido efectuado durante la pre - campa\u00f1a , evitando as\u00ed incurrir en delito electoral alguno , No obstante , la duda sobre la legalidad de dicho financiamiento persisti\u00f3 ."", ""pprint"": ""\\t?a fue la\\t[la-parataxis,c,n1,n2,n3]\\n\\t\\t?a: una de las mas pol\u00e9micas\\t[una-nsubj,g1(nsubj),o1,o1,o1,o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.14.8"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">una de las mas pol\u00e9micas</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">fue la</span></div>"", ""questionID"": ""q_1"", ""sentence"": ""Cont\u00f3 con el apoyo de diversas instituciones , una de las mas pol\u00e9micas fue la llamada Amigos de Fox cuyo titular Lino Korrodi fue acusado de permitir recursos provenientes de el extranjero y de otras fuentes desconocidas , situaci\u00f3n que el mismo Korrodi acept\u00f3 p\u00fablicamente , aduciendo que dicho financiamiento hab\u00eda sido efectuado durante la pre - campa\u00f1a , evitando as\u00ed incurrir en delito electoral alguno , No obstante , la duda sobre la legalidad de dicho financiamiento persisti\u00f3 ."", ""sentenceID"": ""es-train-021-s150""}, {""html_sentence"": ""Cont\u00f3 con el apoyo de diversas instituciones , una de las mas pol\u00e9micas fue <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">la</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">llamada Amigos de</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">Fox</span> cuyo titular Lino Korrodi fue acusado de permitir recursos provenientes de el extranjero y de otras fuentes desconocidas , situaci\u00f3n que el mismo Korrodi acept\u00f3 p\u00fablicamente , aduciendo que dicho financiamiento hab\u00eda sido efectuado durante la pre - campa\u00f1a , evitando as\u00ed incurrir en delito electoral alguno , No obstante , la duda sobre la legalidad de dicho financiamiento persisti\u00f3 ."", ""pprint"": ""\\t?a llamada Amigos de ?b\\t[Amigos-acl,b,n1,n2,n3,n6,pred_resolve_relcl]\\n\\t\\t?a: la\\t[la-parataxis,arg_resolve_relcl,o3,o4,o4]\\n\\t\\t?b: Fox\\t[Fox-nmod,h1,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.16.14.18"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">la</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">llamada Amigos de</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">Fox</span></div>"", ""questionID"": ""q_2"", ""sentence"": ""Cont\u00f3 con el apoyo de diversas instituciones , una de las mas pol\u00e9micas fue la llamada Amigos de Fox cuyo titular Lino Korrodi fue acusado de permitir recursos provenientes de el extranjero y de otras fuentes desconocidas , situaci\u00f3n que el mismo Korrodi acept\u00f3 p\u00fablicamente , aduciendo que dicho financiamiento hab\u00eda sido efectuado durante la pre - campa\u00f1a , evitando as\u00ed incurrir en delito electoral alguno , No obstante , la duda sobre la legalidad de dicho financiamiento persisti\u00f3 ."", ""sentenceID"": ""es-train-021-s150""}, {""html_sentence"": ""Cont\u00f3 con el apoyo de diversas instituciones , una de las mas pol\u00e9micas fue la llamada <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Amigos de Fox</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">cuyo titular</span> Lino Korrodi <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">fue acusado</span> de permitir recursos provenientes de el extranjero y de otras fuentes desconocidas , situaci\u00f3n que el mismo Korrodi acept\u00f3 p\u00fablicamente , aduciendo que dicho financiamiento hab\u00eda sido efectuado durante la pre - campa\u00f1a , evitando as\u00ed incurrir en delito electoral alguno , No obstante , la duda sobre la legalidad de dicho financiamiento persisti\u00f3 ."", ""pprint"": ""\\t?a ?b fue acusado\\t[acusado-acl:relcl,b,n1,n2,n3,pred_resolve_relcl]\\n\\t\\t?a: Amigos de Fox\\t[Amigos-acl,arg_resolve_relcl,o1,o1,o3,o4]\\n\\t\\t?b: cuyo titular\\t[titular-nsubjpass,g1(nsubjpass),o1,o4]"", ""pred_id"": ""pred.normal.24.16.20"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Amigos de Fox</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">cuyo titular</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">fue acusado</span></div>"", ""questionID"": ""q_3"", ""sentence"": ""Cont\u00f3 con el apoyo de diversas instituciones , una de las mas pol\u00e9micas fue la llamada Amigos de Fox cuyo titular Lino Korrodi fue acusado de permitir recursos provenientes de el extranjero y de otras fuentes desconocidas , situaci\u00f3n que el mismo Korrodi acept\u00f3 p\u00fablicamente , aduciendo que dicho financiamiento hab\u00eda sido efectuado durante la pre - campa\u00f1a , evitando as\u00ed incurrir en delito electoral alguno , No obstante , la duda sobre la legalidad de dicho financiamiento persisti\u00f3 ."", ""sentenceID"": ""es-train-021-s150""}, {""html_sentence"": ""Cont\u00f3 con el apoyo de diversas instituciones , una de las mas pol\u00e9micas fue la llamada Amigos de Fox <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">cuyo titular</span> Lino Korrodi fue <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">acusado</span> de <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">permitir</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">recursos provenientes de el extranjero y de otras fuentes desconocidas</span> , situaci\u00f3n que el mismo Korrodi acept\u00f3 p\u00fablicamente , aduciendo que dicho financiamiento hab\u00eda sido efectuado durante la pre - campa\u00f1a , evitando as\u00ed incurrir en delito electoral alguno , No obstante , la duda sobre la legalidad de dicho financiamiento persisti\u00f3 ."", ""pprint"": ""\\t?a permitir ?b\\t[permitir-acl,b,n1,n2,n4,pred_resolve_relcl,u]\\n\\t\\t?a: cuyo titular acusado\\t[acusado-acl:relcl,arg_resolve_relcl,o1,o1,o3,o4,o4]\\n\\t\\t?b: recursos provenientes de el extranjero y de otras fuentes desconocidas\\t[recursos-dobj,g1(dobj),o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.26.24.27"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">cuyo titular acusado</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">permitir</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">recursos provenientes de el extranjero y de otras fuentes desconocidas</span></div>"", ""questionID"": ""q_4"", ""sentence"": ""Cont\u00f3 con el apoyo de diversas instituciones , una de las mas pol\u00e9micas fue la llamada Amigos de Fox cuyo titular Lino Korrodi fue acusado de permitir recursos provenientes de el extranjero y de otras fuentes desconocidas , situaci\u00f3n que el mismo Korrodi acept\u00f3 p\u00fablicamente , aduciendo que dicho financiamiento hab\u00eda sido efectuado durante la pre - campa\u00f1a , evitando as\u00ed incurrir en delito electoral alguno , No obstante , la duda sobre la legalidad de dicho financiamiento persisti\u00f3 ."", ""sentenceID"": ""es-train-021-s150""}, {""html_sentence"": ""Cont\u00f3 con el apoyo de diversas instituciones , una de las mas pol\u00e9micas fue la llamada Amigos de Fox cuyo titular Lino Korrodi fue acusado de permitir recursos provenientes de el extranjero y de otras fuentes desconocidas , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">situaci\u00f3n</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">que</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">el mismo Korrodi</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">acept\u00f3 p\u00fablicamente</span> , aduciendo que dicho financiamiento hab\u00eda sido efectuado durante la pre - campa\u00f1a , evitando as\u00ed incurrir en delito electoral alguno , No obstante , la duda sobre la legalidad de dicho financiamiento persisti\u00f3 ."", ""pprint"": ""\\t?a ?b ?c acept\u00f3 p\u00fablicamente\\t[acept\u00f3-acl:relcl,b,n1,n2,n2,n3,pred_resolve_relcl]\\n\\t\\t?a: situaci\u00f3n\\t[situaci\u00f3n-parataxis,arg_resolve_relcl,o1,o3,u]\\n\\t\\t?b: que\\t[que-dobj,g1(dobj)]\\n\\t\\t?c: el mismo Korrodi\\t[Korrodi-nsubj,g1(nsubj),o1,o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.43.38.39.42"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">situaci\u00f3n</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">que</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">el mismo Korrodi</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">acept\u00f3 p\u00fablicamente</span></div>"", ""questionID"": ""q_5"", ""sentence"": ""Cont\u00f3 con el apoyo de diversas instituciones , una de las mas pol\u00e9micas fue la llamada Amigos de Fox cuyo titular Lino Korrodi fue acusado de permitir recursos provenientes de el extranjero y de otras fuentes desconocidas , situaci\u00f3n que el mismo Korrodi acept\u00f3 p\u00fablicamente , aduciendo que dicho financiamiento hab\u00eda sido efectuado durante la pre - campa\u00f1a , evitando as\u00ed incurrir en delito electoral alguno , No obstante , la duda sobre la legalidad de dicho financiamiento persisti\u00f3 ."", ""sentenceID"": ""es-train-021-s150""}]"
"[{""html_sentence"": ""Cont\u00f3 con el apoyo de diversas instituciones , una de las mas pol\u00e9micas fue la llamada Amigos de Fox cuyo titular Lino Korrodi fue acusado de permitir recursos provenientes de el extranjero y de otras fuentes desconocidas , situaci\u00f3n que el mismo Korrodi <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">acept\u00f3 p\u00fablicamente</span> , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">aduciendo</span> que <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">dicho financiamiento hab\u00eda sido efectuado durante la</span> pre <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">- campa\u00f1a</span> , evitando as\u00ed incurrir en delito electoral alguno , No obstante , la duda sobre la legalidad de dicho financiamiento persisti\u00f3 ."", ""pprint"": ""\\t?a aduciendo ?b\\t[aduciendo-acl,b,n1,n2,pred_resolve_relcl,u]\\n\\t\\t?a: acept\u00f3 p\u00fablicamente\\t[acept\u00f3-acl:relcl,arg_resolve_relcl,o1,o3,o4,o4]\\n\\t\\t?b: SOMETHING := dicho financiamiento hab\u00eda sido efectuado durante la - campa\u00f1a\\t[efectuado-ccomp,k,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o4,o4,u]"", ""pred_id"": ""pred.normal.46.43.52"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">acept\u00f3 p\u00fablicamente</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">aduciendo</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffff\\\"">SOMETHING</span> := <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">dicho financiamiento hab\u00eda sido efectuado durante la - campa\u00f1a</span></div>"", ""questionID"": ""q_1"", ""sentence"": ""Cont\u00f3 con el apoyo de diversas instituciones , una de las mas pol\u00e9micas fue la llamada Amigos de Fox cuyo titular Lino Korrodi fue acusado de permitir recursos provenientes de el extranjero y de otras fuentes desconocidas , situaci\u00f3n que el mismo Korrodi acept\u00f3 p\u00fablicamente , aduciendo que dicho financiamiento hab\u00eda sido efectuado durante la pre - campa\u00f1a , evitando as\u00ed incurrir en delito electoral alguno , No obstante , la duda sobre la legalidad de dicho financiamiento persisti\u00f3 ."", ""sentenceID"": ""es-train-021-s150""}, {""html_sentence"": ""Cont\u00f3 con el apoyo de diversas instituciones , una de las mas pol\u00e9micas fue la llamada Amigos de Fox cuyo titular Lino Korrodi fue acusado de permitir recursos provenientes de el extranjero y de otras fuentes desconocidas , situaci\u00f3n que el mismo Korrodi acept\u00f3 p\u00fablicamente , aduciendo que <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">dicho financiamiento</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">hab\u00eda sido efectuado durante</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">la</span> pre <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">- campa\u00f1a</span> , evitando as\u00ed incurrir en delito electoral alguno , No obstante , la duda sobre la legalidad de dicho financiamiento persisti\u00f3 ."", ""pprint"": ""\\t?a hab\u00eda sido efectuado durante ?b\\t[efectuado-ccomp,a1,c,n1,n1,n1,n1,n2,n2,n3,n6,u]\\n\\t\\t?a: dicho financiamiento\\t[financiamiento-nsubjpass,g1(nsubjpass),o1]\\n\\t\\t?b: la - campa\u00f1a\\t[campa\u00f1a-nmod,h1,o1,o1,o2,o4]"", ""pred_id"": ""pred.normal.52.49.57"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">dicho financiamiento</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">hab\u00eda sido efectuado durante</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">la - campa\u00f1a</span></div>"", ""questionID"": ""q_2"", ""sentence"": ""Cont\u00f3 con el apoyo de diversas instituciones , una de las mas pol\u00e9micas fue la llamada Amigos de Fox cuyo titular Lino Korrodi fue acusado de permitir recursos provenientes de el extranjero y de otras fuentes desconocidas , situaci\u00f3n que el mismo Korrodi acept\u00f3 p\u00fablicamente , aduciendo que dicho financiamiento hab\u00eda sido efectuado durante la pre - campa\u00f1a , evitando as\u00ed incurrir en delito electoral alguno , No obstante , la duda sobre la legalidad de dicho financiamiento persisti\u00f3 ."", ""sentenceID"": ""es-train-021-s150""}, {""html_sentence"": ""Cont\u00f3 con el apoyo de diversas instituciones , una de las mas pol\u00e9micas fue la llamada Amigos de Fox cuyo titular Lino Korrodi fue acusado de permitir recursos provenientes de el extranjero y de otras fuentes desconocidas , situaci\u00f3n que el mismo Korrodi acept\u00f3 p\u00fablicamente , aduciendo que <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">dicho financiamiento</span> hab\u00eda sido <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">efectuado durante la</span> pre <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">- campa\u00f1a</span> , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">evitando as\u00ed incurrir en</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">delito electoral alguno</span> , No obstante , la duda sobre la legalidad de dicho financiamiento persisti\u00f3 ."", ""pprint"": ""\\t?a evitando as\u00ed incurrir en ?b\\t[evitando-acl,b,l,n1,n1,n2,n6,pred_resolve_relcl]\\n\\t\\t?a: dicho financiamiento efectuado durante la - campa\u00f1a\\t[efectuado-ccomp,arg_resolve_relcl,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o3,o4,o4,o4,o4,u]\\n\\t\\t?b: delito electoral alguno\\t[delito-nmod,h1,l,o1,o1,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.59.52.63"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">dicho financiamiento efectuado durante la - campa\u00f1a</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">evitando as\u00ed incurrir en</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">delito electoral alguno</span></div>"", ""questionID"": ""q_3"", ""sentence"": ""Cont\u00f3 con el apoyo de diversas instituciones , una de las mas pol\u00e9micas fue la llamada Amigos de Fox cuyo titular Lino Korrodi fue acusado de permitir recursos provenientes de el extranjero y de otras fuentes desconocidas , situaci\u00f3n que el mismo Korrodi acept\u00f3 p\u00fablicamente , aduciendo que dicho financiamiento hab\u00eda sido efectuado durante la pre - campa\u00f1a , evitando as\u00ed incurrir en delito electoral alguno , No obstante , la duda sobre la legalidad de dicho financiamiento persisti\u00f3 ."", ""sentenceID"": ""es-train-021-s150""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Realiz\u00f3</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">sus estudios</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">en</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">Rusia</span> e Israel ."", ""pprint"": ""\\tRealiz\u00f3 ?a en ?b\\t[Realiz\u00f3-root,c,n1,n2,n2,n6,u]\\n\\t\\t?a: sus estudios\\t[estudios-dobj,g1(dobj),o1]\\n\\t\\t?b: Rusia\\t[Rusia-nmod,h1,o2,o5,o6]"", ""pred_id"": ""pred.normal.0.2.4"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Realiz\u00f3</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">sus estudios</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">en</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">Rusia</span></div>"", ""questionID"": ""q_4"", ""sentence"": ""Realiz\u00f3 sus estudios en Rusia e Israel ."", ""sentenceID"": ""es-train-028-s419""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Realiz\u00f3</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">sus estudios</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">en</span> Rusia e <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">Israel</span> ."", ""pprint"": ""\\tRealiz\u00f3 ?a en ?b\\t[Realiz\u00f3-root,c,n1,n2,n2,n6,u]\\n\\t\\t?a: sus estudios\\t[estudios-dobj,g1(dobj),o1]\\n\\t\\t?b: Israel\\t[Israel-conj,m]"", ""pred_id"": ""pred.normal.0.2.6"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Realiz\u00f3</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">sus estudios</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">en</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">Israel</span></div>"", ""questionID"": ""q_5"", ""sentence"": ""Realiz\u00f3 sus estudios en Rusia e Israel ."", ""sentenceID"": ""es-train-028-s419""}]"
"[{""html_sentence"": ""Si <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">quer\u00e9is</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">un buen servicio t\u00e9cnico</span> , id directamente a un Apple Store o a otro servicio autorizado por Apple ."", ""pprint"": ""\\tquer\u00e9is ?a\\t[quer\u00e9is-advcl,b,n1,n1,n2,u]\\n\\t\\t?a: un buen servicio t\u00e9cnico\\t[servicio-dobj,g1(dobj),o1,o1,o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.1.4"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">quer\u00e9is</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">un buen servicio t\u00e9cnico</span></div>"", ""questionID"": ""q_1"", ""sentence"": ""Si quer\u00e9is un buen servicio t\u00e9cnico , id directamente a un Apple Store o a otro servicio autorizado por Apple ."", ""sentenceID"": ""es-train-023-s370""}, {""html_sentence"": ""Si quer\u00e9is un buen servicio t\u00e9cnico , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">id directamente a</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">un Apple Store</span> o a otro servicio autorizado por Apple ."", ""pprint"": ""\\tid directamente a ?a\\t[id-root,c,n1,n1,n2,n3,n6,u]\\n\\t\\t?a: un Apple Store\\t[Apple-nmod,h1,o1,o1,o2,o5,o6]"", ""pred_id"": ""pred.normal.7.11"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">id directamente a</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">un Apple Store</span></div>"", ""questionID"": ""q_2"", ""sentence"": ""Si quer\u00e9is un buen servicio t\u00e9cnico , id directamente a un Apple Store o a otro servicio autorizado por Apple ."", ""sentenceID"": ""es-train-023-s370""}, {""html_sentence"": ""Si quer\u00e9is un buen servicio t\u00e9cnico , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">id directamente a</span> un Apple Store o a <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">otro servicio</span> autorizado por Apple ."", ""pprint"": ""\\tid directamente a ?a\\t[id-root,c,n1,n1,n2,n3,n6,u]\\n\\t\\t?a: otro servicio\\t[servicio-conj,m,o1,o4]"", ""pred_id"": ""pred.normal.7.16"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">id directamente a</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">otro servicio</span></div>"", ""questionID"": ""q_3"", ""sentence"": ""Si quer\u00e9is un buen servicio t\u00e9cnico , id directamente a un Apple Store o a otro servicio autorizado por Apple ."", ""sentenceID"": ""es-train-023-s370""}, {""html_sentence"": ""Si quer\u00e9is un buen servicio t\u00e9cnico , id directamente a un Apple Store o a <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">otro servicio</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">autorizado por</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">Apple</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a autorizado por ?b\\t[autorizado-acl,b,n2,n6,pred_resolve_relcl]\\n\\t\\t?a: otro servicio\\t[servicio-conj,arg_resolve_relcl,o1,o3]\\n\\t\\t?b: Apple\\t[Apple-nmod,h1,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.17.16.19"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">otro servicio</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">autorizado por</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">Apple</span></div>"", ""questionID"": ""q_4"", ""sentence"": ""Si quer\u00e9is un buen servicio t\u00e9cnico , id directamente a un Apple Store o a otro servicio autorizado por Apple ."", ""sentenceID"": ""es-train-023-s370""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">El primer sencillo de el \u00e1lbum</span> , &quot; Yerbatero &quot; , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">fue lanzado</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">el jueves 10 de junio de 2010</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">como</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">descarga digital</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a fue lanzado ?b como ?c\\t[lanzado-root,c,n1,n1,n2,n2,n2,n6,u]\\n\\t\\t?a: El primer sencillo de el \u00e1lbum\\t[sencillo-nsubjpass,g1(nsubjpass),o1,o1,o1,o1,o1,o4]\\n\\t\\t?b: el jueves 10 de junio de 2010\\t[jueves-nmod,h1,o1,o1,o1,o1,o1,o1]\\n\\t\\t?c: descarga digital\\t[descarga-nmod,h1,o1,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.12.2.14.21"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">El primer sencillo de el \u00e1lbum</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">fue lanzado</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">el jueves 10 de junio de 2010</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">como</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">descarga digital</span></div>"", ""questionID"": ""q_5"", ""sentence"": ""El primer sencillo de el \u00e1lbum , &quot; Yerbatero &quot; , fue lanzado el jueves 10 de junio de 2010 como descarga digital ."", ""sentenceID"": ""es-train-018-s125""}]"
"[{""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">El ejemplo siguiente</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">ilustra</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">los elementos b\u00e1sicos de una base de datos de archivo plano</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a ilustra ?b\\t[ilustra-root,c,c,n1,n2,n2,u]\\n\\t\\t?a: El ejemplo siguiente\\t[ejemplo-nsubj,g1(nsubj),o1,o1]\\n\\t\\t?b: los elementos b\u00e1sicos de una base de datos de archivo plano\\t[elementos-dobj,g1(dobj),o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.3.1.5"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">El ejemplo siguiente</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">ilustra</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">los elementos b\u00e1sicos de una base de datos de archivo plano</span></div>"", ""questionID"": ""q_1"", ""sentence"": ""El ejemplo siguiente ilustra los elementos b\u00e1sicos de una base de datos de archivo plano ."", ""sentenceID"": ""es-train-003-s269""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Este enfoque</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">destac\u00f3</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">los dise\u00f1os de aviones</span> que fueran capaces de realizar &quot; r\u00e1pidas transiciones &quot; -- cambios r\u00e1pidos en velocidad , altitud , y direcci\u00f3n -- en lugar de basar se solamente en la alta velocidad como virtud principal ."", ""pprint"": ""\\t?a destac\u00f3 ?b\\t[destac\u00f3-root,c,c,n1,n2,n2,u]\\n\\t\\t?a: Este enfoque\\t[enfoque-nsubj,g1(nsubj),o1]\\n\\t\\t?b: los dise\u00f1os de aviones\\t[dise\u00f1os-dobj,g1(dobj),o1,o1,o1,o4]"", ""pred_id"": ""pred.normal.2.1.4"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Este enfoque</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">destac\u00f3</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">los dise\u00f1os de aviones</span></div>"", ""questionID"": ""q_2"", ""sentence"": ""Este enfoque destac\u00f3 los dise\u00f1os de aviones que fueran capaces de realizar &quot; r\u00e1pidas transiciones &quot; -- cambios r\u00e1pidos en velocidad , altitud , y direcci\u00f3n -- en lugar de basar se solamente en la alta velocidad como virtud principal ."", ""sentenceID"": ""es-train-012-s49""}, {""html_sentence"": ""Este enfoque destac\u00f3 <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">los dise\u00f1os de aviones</span> que <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">fueran capaces</span> de realizar &quot; r\u00e1pidas transiciones &quot; -- cambios r\u00e1pidos en velocidad , altitud , y direcci\u00f3n -- en lugar de basar se solamente en la alta velocidad como virtud principal ."", ""pprint"": ""\\t?a fueran capaces\\t[capaces-acl:relcl,b,n1,n1,n3,pred_resolve_relcl,u]\\n\\t\\t?a: los dise\u00f1os de aviones\\t[dise\u00f1os-dobj,arg_resolve_relcl,o1,o1,o1,o3]"", ""pred_id"": ""pred.normal.9.4"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">los dise\u00f1os de aviones</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">fueran capaces</span></div>"", ""questionID"": ""q_3"", ""sentence"": ""Este enfoque destac\u00f3 los dise\u00f1os de aviones que fueran capaces de realizar &quot; r\u00e1pidas transiciones &quot; -- cambios r\u00e1pidos en velocidad , altitud , y direcci\u00f3n -- en lugar de basar se solamente en la alta velocidad como virtud principal ."", ""sentenceID"": ""es-train-012-s49""}, {""html_sentence"": ""Este enfoque destac\u00f3 los dise\u00f1os de aviones que fueran capaces de <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">realizar</span> &quot; <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">r\u00e1pidas transiciones</span> &quot; -- cambios r\u00e1pidos en velocidad , altitud , y direcci\u00f3n -- en lugar de basar se solamente en la alta velocidad como virtud principal ."", ""pprint"": ""\\trealizar ?a\\t[realizar-advcl,b,n1,n2,n3,u]\\n\\t\\t?a: r\u00e1pidas transiciones\\t[transiciones-dobj,g1(dobj),o1,o1,o1,o4,u]"", ""pred_id"": ""pred.normal.11.14"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">realizar</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">r\u00e1pidas transiciones</span></div>"", ""questionID"": ""q_4"", ""sentence"": ""Este enfoque destac\u00f3 los dise\u00f1os de aviones que fueran capaces de realizar &quot; r\u00e1pidas transiciones &quot; -- cambios r\u00e1pidos en velocidad , altitud , y direcci\u00f3n -- en lugar de basar se solamente en la alta velocidad como virtud principal ."", ""sentenceID"": ""es-train-012-s49""}, {""html_sentence"": ""Este enfoque destac\u00f3 los dise\u00f1os de aviones que fueran capaces de <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">realizar</span> &quot; r\u00e1pidas transiciones &quot; -- cambios r\u00e1pidos en velocidad , altitud , y direcci\u00f3n -- <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">en lugar de</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">basar</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">se</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">solamente en</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#80b1d3\\\"">la alta velocidad como virtud principal</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a ?b basar ?c solamente en ?d\\t[basar-acl,b,n1,n2,n2,n2,n6,pred_resolve_relcl]\\n\\t\\t?a: realizar\\t[realizar-advcl,arg_resolve_relcl,o3,o4,o4]\\n\\t\\t?b: en lugar de\\t[en-nmod,h1,o1,o1]\\n\\t\\t?c: se\\t[se-iobj,g1(iobj)]\\n\\t\\t?d: la alta velocidad como virtud principal\\t[velocidad-nmod,h1,o1,o1,o1,o1,o1,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.30.11.27.31.36"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">realizar</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">en lugar de</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">basar</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">se</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">solamente en</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#80b1d3\\\"">la alta velocidad como virtud principal</span></div>"", ""questionID"": ""q_5"", ""sentence"": ""Este enfoque destac\u00f3 los dise\u00f1os de aviones que fueran capaces de realizar &quot; r\u00e1pidas transiciones &quot; -- cambios r\u00e1pidos en velocidad , altitud , y direcci\u00f3n -- en lugar de basar se solamente en la alta velocidad como virtud principal ."", ""sentenceID"": ""es-train-012-s49""}]"
"[{""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Secuestrando a</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Wyat Wingfoot</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">por</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">un tesoro</span> que se dec\u00eda que ocultaba su pueblo , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">atrajeron</span> la atenci\u00f3n de los 4 Terribles ."", ""pprint"": ""\\tSecuestrando a ?a por ?b ?c\\t[Secuestrando-acl,b,n2,n2,n6,n6,pred_resolve_relcl]\\n\\t\\t?a: Wyat Wingfoot\\t[Wyat-dobj,g1(dobj),o1,o2]\\n\\t\\t?b: un tesoro\\t[tesoro-nmod,h1,o1,o2,o4]\\n\\t\\t?c: atrajeron\\t[atrajeron-root,arg_resolve_relcl,o1,o1,o3,o4,u]"", ""pred_id"": ""pred.normal.0.2.6.15"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Secuestrando a</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Wyat Wingfoot</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">por</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">un tesoro</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">atrajeron</span></div>"", ""questionID"": ""q_1"", ""sentence"": ""Secuestrando a Wyat Wingfoot por un tesoro que se dec\u00eda que ocultaba su pueblo , atrajeron la atenci\u00f3n de los 4 Terribles ."", ""sentenceID"": ""es-train-028-s282""}, {""html_sentence"": ""Secuestrando a Wyat Wingfoot por <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">un tesoro</span> que <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">se</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">dec\u00eda</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">que ocultaba su pueblo</span> , atrajeron la atenci\u00f3n de los 4 Terribles ."", ""pprint"": ""\\t?a ?b dec\u00eda ?c\\t[dec\u00eda-acl:relcl,b,n1,n2,n2,pred_resolve_relcl,u]\\n\\t\\t?a: un tesoro\\t[tesoro-nmod,arg_resolve_relcl,o1,o3]\\n\\t\\t?b: se\\t[se-iobj,g1(iobj)]\\n\\t\\t?c: SOMETHING := que ocultaba su pueblo\\t[ocultaba-ccomp,k,o1,o1,o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.9.6.8.11"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">un tesoro</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">se</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">dec\u00eda</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffff\\\"">SOMETHING</span> := <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">que ocultaba su pueblo</span></div>"", ""questionID"": ""q_2"", ""sentence"": ""Secuestrando a Wyat Wingfoot por un tesoro que se dec\u00eda que ocultaba su pueblo , atrajeron la atenci\u00f3n de los 4 Terribles ."", ""sentenceID"": ""es-train-028-s282""}, {""html_sentence"": ""Secuestrando a Wyat Wingfoot por un tesoro que se dec\u00eda que <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">ocultaba</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">su pueblo</span> , atrajeron la atenci\u00f3n de los 4 Terribles ."", ""pprint"": ""\\tocultaba ?a\\t[ocultaba-ccomp,a1,c,n1,n2,u]\\n\\t\\t?a: su pueblo\\t[pueblo-nsubj,g1(nsubj),o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.11.13"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">ocultaba</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">su pueblo</span></div>"", ""questionID"": ""q_3"", ""sentence"": ""Secuestrando a Wyat Wingfoot por un tesoro que se dec\u00eda que ocultaba su pueblo , atrajeron la atenci\u00f3n de los 4 Terribles ."", ""sentenceID"": ""es-train-028-s282""}, {""html_sentence"": ""Secuestrando a Wyat Wingfoot por un tesoro que se dec\u00eda que ocultaba su pueblo , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">atrajeron</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">la atenci\u00f3n de los 4 Terribles</span> ."", ""pprint"": ""\\tatrajeron ?a\\t[atrajeron-root,c,n1,n1,n2,n3,u]\\n\\t\\t?a: la atenci\u00f3n de los 4 Terribles\\t[atenci\u00f3n-dobj,g1(dobj),o1,o1,o1,o1,o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.15.17"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">atrajeron</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">la atenci\u00f3n de los 4 Terribles</span></div>"", ""questionID"": ""q_4"", ""sentence"": ""Secuestrando a Wyat Wingfoot por un tesoro que se dec\u00eda que ocultaba su pueblo , atrajeron la atenci\u00f3n de los 4 Terribles ."", ""sentenceID"": ""es-train-028-s282""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Ambas especie</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">tuvieron</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">gran importancia</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">para</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">los paiute</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a tuvieron ?b para ?c\\t[tuvieron-root,c,c,n1,n2,n2,n2,n6,u]\\n\\t\\t?a: Ambas especie\\t[especie-nsubj,g1(nsubj),o1]\\n\\t\\t?b: gran importancia\\t[importancia-dobj,g1(dobj),o1]\\n\\t\\t?c: los paiute\\t[paiute-nmod,h1,o1,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.2.1.4.7"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Ambas especie</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">tuvieron</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">gran importancia</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">para</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">los paiute</span></div>"", ""questionID"": ""q_5"", ""sentence"": ""Ambas especie tuvieron gran importancia para los paiute ."", ""sentenceID"": ""es-train-004-s205""}]"
"[{""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Se</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">crear\u00eda</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">un nuevo gobierno</span> a partir de el de \u0160uba\u0161i\u0107 y de el comit\u00e9 controlado por Tito ."", ""pprint"": ""\\t?a crear\u00eda ?b\\t[crear\u00eda-root,c,c,n1,n2,n2,n3,u]\\n\\t\\t?a: Se\\t[Se-iobj,g1(iobj)]\\n\\t\\t?b: un nuevo gobierno\\t[gobierno-nsubj,g1(nsubj),o1,o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.1.0.4"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Se</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">crear\u00eda</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">un nuevo gobierno</span></div>"", ""questionID"": ""q_1"", ""sentence"": ""Se crear\u00eda un nuevo gobierno a partir de el de \u0160uba\u0161i\u0107 y de el comit\u00e9 controlado por Tito ."", ""sentenceID"": ""es-train-027-s191""}, {""html_sentence"": ""Se <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">crear\u00eda</span> un nuevo gobierno a <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">partir</span> de el de \u0160uba\u0161i\u0107 y de el comit\u00e9 controlado por Tito ."", ""pprint"": ""\\t?a partir\\t[partir-acl,b,n1,n3,pred_resolve_relcl,u]\\n\\t\\t?a: crear\u00eda\\t[crear\u00eda-root,arg_resolve_relcl,o1,o3,o4,o4,u]"", ""pred_id"": ""pred.normal.6.1"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">crear\u00eda</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">partir</span></div>"", ""questionID"": ""q_2"", ""sentence"": ""Se crear\u00eda un nuevo gobierno a partir de el de \u0160uba\u0161i\u0107 y de el comit\u00e9 controlado por Tito ."", ""sentenceID"": ""es-train-027-s191""}, {""html_sentence"": ""Se crear\u00eda <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">un nuevo gobierno</span> a partir de el <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">de \u0160uba\u0161i\u0107</span> y de el comit\u00e9 controlado por Tito ."", ""pprint"": ""\\t?a de \u0160uba\u0161i\u0107\\t[\u0160uba\u0161i\u0107-conj,f,n1,n3]\\n\\t\\t?a: un nuevo gobierno\\t[gobierno-nsubj,borrow-subj(\u0160uba\u0161i\u0107/10,crear\u00eda/1,conj),g1(nsubj),o1,o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.10.4"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">un nuevo gobierno</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">de \u0160uba\u0161i\u0107</span></div>"", ""questionID"": ""q_3"", ""sentence"": ""Se crear\u00eda un nuevo gobierno a partir de el de \u0160uba\u0161i\u0107 y de el comit\u00e9 controlado por Tito ."", ""sentenceID"": ""es-train-027-s191""}, {""html_sentence"": ""Se crear\u00eda <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">un nuevo gobierno</span> a partir <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">de el</span> de \u0160uba\u0161i\u0107 <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">y de el comit\u00e9</span> controlado por Tito ."", ""pprint"": ""\\t?a de el y de el comit\u00e9\\t[comit\u00e9-conj,f,n1,n1,n1,n1,n1,n3]\\n\\t\\t?a: un nuevo gobierno\\t[gobierno-nsubj,borrow-subj(comit\u00e9/14,\u0160uba\u0161i\u0107/10,conj),borrow-subj(\u0160uba\u0161i\u0107/10,crear\u00eda/1,conj),g1(nsubj),o1,o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.14.4"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">un nuevo gobierno</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">de el</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">y de el comit\u00e9</span></div>"", ""questionID"": ""q_4"", ""sentence"": ""Se crear\u00eda un nuevo gobierno a partir de el de \u0160uba\u0161i\u0107 y de el comit\u00e9 controlado por Tito ."", ""sentenceID"": ""es-train-027-s191""}, {""html_sentence"": ""Se crear\u00eda un nuevo gobierno a partir de <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">el</span> de \u0160uba\u0161i\u0107 y de <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">el comit\u00e9</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">controlado por</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">Tito</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a controlado por ?b\\t[controlado-acl,b,n2,n6,pred_resolve_relcl]\\n\\t\\t?a: el el comit\u00e9\\t[comit\u00e9-conj,arg_resolve_relcl,o1,o1,o3]\\n\\t\\t?b: Tito\\t[Tito-nmod,h1,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.15.14.17"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">el el comit\u00e9</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">controlado por</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">Tito</span></div>"", ""questionID"": ""q_5"", ""sentence"": ""Se crear\u00eda un nuevo gobierno a partir de el de \u0160uba\u0161i\u0107 y de el comit\u00e9 controlado por Tito ."", ""sentenceID"": ""es-train-027-s191""}]"
"[{""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Un paquete para Am\u00e9rica de el Norte y Europa</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">incluir\u00eda</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">un mando cl\u00e1sico</span> Pro <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">negro</span> y el juego ."", ""pprint"": ""\\t?a incluir\u00eda ?b\\t[incluir\u00eda-root,c,c,n1,n2,n2,u]\\n\\t\\t?a: Un paquete para Am\u00e9rica de el Norte y Europa\\t[paquete-nsubj,g1(nsubj),o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1]\\n\\t\\t?b: un mando cl\u00e1sico negro\\t[mando-dobj,g1(dobj),o1,o1,o1,o4,o5,o6]"", ""pred_id"": ""pred.normal.9.1.11"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Un paquete para Am\u00e9rica de el Norte y Europa</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">incluir\u00eda</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">un mando cl\u00e1sico negro</span></div>"", ""questionID"": ""q_1"", ""sentence"": ""Un paquete para Am\u00e9rica de el Norte y Europa incluir\u00eda un mando cl\u00e1sico Pro negro y el juego ."", ""sentenceID"": ""es-train-008-s140""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Un paquete para Am\u00e9rica de el Norte y Europa</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">incluir\u00eda</span> un mando cl\u00e1sico Pro negro y <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">el juego</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a incluir\u00eda ?b\\t[incluir\u00eda-root,c,c,n1,n2,n2,u]\\n\\t\\t?a: Un paquete para Am\u00e9rica de el Norte y Europa\\t[paquete-nsubj,g1(nsubj),o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1]\\n\\t\\t?b: el juego\\t[juego-conj,m,o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.9.1.17"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Un paquete para Am\u00e9rica de el Norte y Europa</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">incluir\u00eda</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">el juego</span></div>"", ""questionID"": ""q_2"", ""sentence"": ""Un paquete para Am\u00e9rica de el Norte y Europa incluir\u00eda un mando cl\u00e1sico Pro negro y el juego ."", ""sentenceID"": ""es-train-008-s140""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Sus coordenadas geogr\u00e1ficas son</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">36 \u00b0</span> 25&apos;N 6 \u00b0 09&apos;O y su altitud es de 11 msnm ."", ""pprint"": ""\\tSus coordenadas geogr\u00e1ficas son ?a\\t[coordenadas-root,c,n1,n1,n1,n1,n2,n3,n5,u]\\n\\t\\t?a: 36 \u00b0\\t[\u00b0-nsubj,g1(nsubj),o1,o4,o6]"", ""pred_id"": ""pred.normal.1.5"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Sus coordenadas geogr\u00e1ficas son</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">36 \u00b0</span></div>"", ""questionID"": ""q_3"", ""sentence"": ""Sus coordenadas geogr\u00e1ficas son 36 \u00b0 25&apos;N 6 \u00b0 09&apos;O y su altitud es de 11 msnm ."", ""sentenceID"": ""es-train-015-s360""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Sus coordenadas geogr\u00e1ficas son</span> 36 \u00b0 25&apos;N <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">6 \u00b0</span> 09&apos;O y su altitud es de 11 msnm ."", ""pprint"": ""\\tSus coordenadas geogr\u00e1ficas son ?a\\t[coordenadas-root,c,n1,n1,n1,n1,n2,n3,n5,u]\\n\\t\\t?a: 6 \u00b0\\t[\u00b0-conj,m,o1,o4]"", ""pred_id"": ""pred.normal.1.8"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Sus coordenadas geogr\u00e1ficas son</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">6 \u00b0</span></div>"", ""questionID"": ""q_4"", ""sentence"": ""Sus coordenadas geogr\u00e1ficas son 36 \u00b0 25&apos;N 6 \u00b0 09&apos;O y su altitud es de 11 msnm ."", ""sentenceID"": ""es-train-015-s360""}, {""html_sentence"": ""Sus coordenadas geogr\u00e1ficas son 36 \u00b0 25&apos;N 6 \u00b0 09&apos;O y <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">su altitud</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">es de</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">11 msnm</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a es de ?b\\t[es-conj,f,n2,n2,n6]\\n\\t\\t?a: su altitud\\t[altitud-nsubj,g1(nsubj),o1]\\n\\t\\t?b: 11 msnm\\t[msnm-nmod,h1,o1,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.13.12.16"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">su altitud</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">es de</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">11 msnm</span></div>"", ""questionID"": ""q_5"", ""sentence"": ""Sus coordenadas geogr\u00e1ficas son 36 \u00b0 25&apos;N 6 \u00b0 09&apos;O y su altitud es de 11 msnm ."", ""sentenceID"": ""es-train-015-s360""}]"
"[{""html_sentence"": ""&quot; <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Discipline</span> &quot; <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">es el sexto sencillo de</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">la banda</span> en entrar en el top 10 de la lista Hot Modern Rock Tracks de Billboard ."", ""pprint"": ""\\t?a es el sexto sencillo de ?b\\t[sexto-root,c,c,n1,n1,n1,n1,n2,n2,n3,n6,u]\\n\\t\\t?a: Discipline\\t[Discipline-nsubj,g1(nsubj),o1,o1,u]\\n\\t\\t?b: la banda\\t[banda-nmod,h1,o1,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.5.1.9"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Discipline</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">es el sexto sencillo de</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">la banda</span></div>"", ""questionID"": ""q_1"", ""sentence"": ""&quot; Discipline &quot; es el sexto sencillo de la banda en entrar en el top 10 de la lista Hot Modern Rock Tracks de Billboard ."", ""sentenceID"": ""es-train-002-s446""}, {""html_sentence"": ""&quot; <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Discipline</span> &quot; es el sexto sencillo de la banda en <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">entrar en</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">el top 10 de la lista</span> Hot Modern Rock Tracks <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">de Billboard</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a entrar en ?b\\t[entrar-advcl,b,n1,n2,n6,u]\\n\\t\\t?a: Discipline\\t[Discipline-nsubj,borrow-subj(entrar/11,sexto/5,advcl),g1(nsubj),o1,o1,u]\\n\\t\\t?b: el top 10 de la lista de Billboard\\t[top-nmod,h1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o2,o4]"", ""pred_id"": ""pred.normal.11.1.14"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Discipline</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">entrar en</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">el top 10 de la lista de Billboard</span></div>"", ""questionID"": ""q_2"", ""sentence"": ""&quot; Discipline &quot; es el sexto sencillo de la banda en entrar en el top 10 de la lista Hot Modern Rock Tracks de Billboard ."", ""sentenceID"": ""es-train-002-s446""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Ambos</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">hab\u00edan insonorizadas</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">este espacio subterr\u00e1neo peque\u00f1o</span> , que se encontraba en el jard\u00edn delantero de la casa ."", ""pprint"": ""\\t?a hab\u00edan insonorizadas ?b\\t[insonorizadas-root,c,c,n1,n1,n2,n2,u]\\n\\t\\t?a: Ambos\\t[Ambos-nsubj,g1(nsubj)]\\n\\t\\t?b: este espacio subterr\u00e1neo peque\u00f1o\\t[espacio-dobj,g1(dobj),o1,o1,o1,o4]"", ""pred_id"": ""pred.normal.2.0.4"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Ambos</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">hab\u00edan insonorizadas</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">este espacio subterr\u00e1neo peque\u00f1o</span></div>"", ""questionID"": ""q_3"", ""sentence"": ""Ambos hab\u00edan insonorizadas este espacio subterr\u00e1neo peque\u00f1o , que se encontraba en el jard\u00edn delantero de la casa ."", ""sentenceID"": ""es-train-004-s104""}, {""html_sentence"": ""Ambos hab\u00edan insonorizadas <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">este espacio subterr\u00e1neo peque\u00f1o</span> , que <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">se</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">encontraba en</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">el jard\u00edn delantero de la casa</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a ?b encontraba en ?c\\t[encontraba-acl:relcl,b,n1,n1,n2,n2,n6,pred_resolve_relcl,u]\\n\\t\\t?a: este espacio subterr\u00e1neo peque\u00f1o\\t[espacio-dobj,arg_resolve_relcl,o1,o1,o1,o3]\\n\\t\\t?b: se\\t[se-iobj,g1(iobj)]\\n\\t\\t?c: el jard\u00edn delantero de la casa\\t[jard\u00edn-nmod,h1,o1,o1,o1,o1,o1,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.10.4.9.13"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">este espacio subterr\u00e1neo peque\u00f1o</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">se</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">encontraba en</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">el jard\u00edn delantero de la casa</span></div>"", ""questionID"": ""q_4"", ""sentence"": ""Ambos hab\u00edan insonorizadas este espacio subterr\u00e1neo peque\u00f1o , que se encontraba en el jard\u00edn delantero de la casa ."", ""sentenceID"": ""es-train-004-s104""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">As\u00ed</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">lo</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">ha informado</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">a trav\u00e9s de su web</span> , en la que se puede leer un rotundo &apos; sold out &apos; ."", ""pprint"": ""\\tAs\u00ed ?a ha informado ?b\\t[informado-root,c,n1,n1,n1,n2,n2,u]\\n\\t\\t?a: lo\\t[lo-dobj,g1(dobj)]\\n\\t\\t?b: a trav\u00e9s de su web\\t[a-nmod,h1,o1,o1,o1,o1,o4]"", ""pred_id"": ""pred.normal.3.1.4"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">As\u00ed</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">lo</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">ha informado</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">a trav\u00e9s de su web</span></div>"", ""questionID"": ""q_5"", ""sentence"": ""As\u00ed lo ha informado a trav\u00e9s de su web , en la que se puede leer un rotundo &apos; sold out &apos; ."", ""sentenceID"": ""es-train-024-s411""}]"
"[{""html_sentence"": ""As\u00ed lo ha informado a trav\u00e9s de <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">su web</span> , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">en la que</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">se</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">puede leer</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">un rotundo &apos; sold out</span> &apos; ."", ""pprint"": ""\\t?a en la que ?b puede leer ?c\\t[leer-acl:relcl,b,n1,n1,n1,n1,n1,n2,n2,pred_resolve_relcl,u]\\n\\t\\t?a: su web\\t[web-nmod,arg_resolve_relcl,o1,o3]\\n\\t\\t?b: se\\t[se-iobj,g1(iobj)]\\n\\t\\t?c: un rotundo &apos; sold out\\t[sold-nsubj,g1(nsubj),o1,o1,o1,o1,o1,u]"", ""pred_id"": ""pred.normal.15.8.13.19"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">su web</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">en la que</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">se</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">puede leer</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">un rotundo &apos; sold out</span></div>"", ""questionID"": ""q_1"", ""sentence"": ""As\u00ed lo ha informado a trav\u00e9s de su web , en la que se puede leer un rotundo &apos; sold out &apos; ."", ""sentenceID"": ""es-train-024-s411""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Se</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">especializ\u00f3 en</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">espect\u00e1culos musicales</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a especializ\u00f3 en ?b\\t[especializ\u00f3-root,c,n1,n2,n2,n6,u]\\n\\t\\t?a: Se\\t[Se-iobj,g1(iobj)]\\n\\t\\t?b: espect\u00e1culos musicales\\t[espect\u00e1culos-nmod,h1,o1,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.1.0.3"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Se</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">especializ\u00f3 en</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">espect\u00e1culos musicales</span></div>"", ""questionID"": ""q_2"", ""sentence"": ""Se especializ\u00f3 en espect\u00e1culos musicales ."", ""sentenceID"": ""es-train-026-s102""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Se</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">encuentran en</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">Sudam\u00e9rica</span> : <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">afluentes de los r\u00edos</span> S\u00e3o Francisco y Paran\u00e1 <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">cerca de Brasilia</span> ( Brasil ) ."", ""pprint"": ""\\t?a encuentran en ?b ?c\\t[encuentran-root,c,c,n1,n1,n2,n2,n2,n6,u]\\n\\t\\t?a: Se\\t[Se-iobj,g1(iobj)]\\n\\t\\t?b: Sudam\u00e9rica\\t[Sudam\u00e9rica-nmod,h1,o2]\\n\\t\\t?c: afluentes de los r\u00edos cerca de Brasilia\\t[afluentes-dobj,g1(dobj),o1,o1,o1,o1,o1,o1,o4,o4]"", ""pred_id"": ""pred.normal.1.0.3.5"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Se</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">encuentran en</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">Sudam\u00e9rica</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">afluentes de los r\u00edos cerca de Brasilia</span></div>"", ""questionID"": ""q_3"", ""sentence"": ""Se encuentran en Sudam\u00e9rica : afluentes de los r\u00edos S\u00e3o Francisco y Paran\u00e1 cerca de Brasilia ( Brasil ) ."", ""sentenceID"": ""es-train-015-s263""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Entonces</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Barney</span> y ella <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">fueron llevados a</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">salas separadas</span> ."", ""pprint"": ""\\tEntonces ?a fueron llevados a ?b\\t[llevados-root,c,n1,n1,n1,n2,n2,n6,u]\\n\\t\\t?a: Barney\\t[Barney-nsubjpass,g1(nsubjpass),o5,o6]\\n\\t\\t?b: salas separadas\\t[salas-nmod,h1,o1,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.5.1.7"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Entonces</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Barney</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">fueron llevados a</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">salas separadas</span></div>"", ""questionID"": ""q_4"", ""sentence"": ""Entonces Barney y ella fueron llevados a salas separadas ."", ""sentenceID"": ""es-train-007-s256""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Entonces</span> Barney y <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">ella</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">fueron llevados a</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">salas separadas</span> ."", ""pprint"": ""\\tEntonces ?a fueron llevados a ?b\\t[llevados-root,c,n1,n1,n1,n2,n2,n6,u]\\n\\t\\t?a: ella\\t[ella-conj,m]\\n\\t\\t?b: salas separadas\\t[salas-nmod,h1,o1,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.5.3.7"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Entonces</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">ella</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">fueron llevados a</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">salas separadas</span></div>"", ""questionID"": ""q_5"", ""sentence"": ""Entonces Barney y ella fueron llevados a salas separadas ."", ""sentenceID"": ""es-train-007-s256""}]"
"[{""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Este art\u00edculo</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">incorpora</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">material de el Diccionario enciclop\u00e9dico popular ilustrado</span> Salvat <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">de 1906-1914</span> , que se encuentra en el dominio p\u00fablico ."", ""pprint"": ""\\t?a incorpora ?b\\t[incorpora-root,c,c,n1,n2,n2,u]\\n\\t\\t?a: Este art\u00edculo\\t[art\u00edculo-nsubj,g1(nsubj),o1]\\n\\t\\t?b: material de el Diccionario enciclop\u00e9dico popular ilustrado de 1906-1914\\t[material-dobj,g1(dobj),o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o4,o4]"", ""pred_id"": ""pred.normal.2.1.3"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Este art\u00edculo</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">incorpora</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">material de el Diccionario enciclop\u00e9dico popular ilustrado de 1906-1914</span></div>"", ""questionID"": ""q_1"", ""sentence"": ""Este art\u00edculo incorpora material de el Diccionario enciclop\u00e9dico popular ilustrado Salvat de 1906-1914 , que se encuentra en el dominio p\u00fablico ."", ""sentenceID"": ""es-train-001-s159""}, {""html_sentence"": ""Este art\u00edculo incorpora material de <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">el Diccionario enciclop\u00e9dico popular ilustrado</span> Salvat <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">de 1906-1914</span> , que <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">se</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">encuentra en</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">el dominio p\u00fablico</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a ?b encuentra en ?c\\t[encuentra-acl:relcl,b,n1,n1,n2,n2,n6,pred_resolve_relcl,u]\\n\\t\\t?a: el Diccionario enciclop\u00e9dico popular ilustrado de 1906-1914\\t[Diccionario-nmod,arg_resolve_relcl,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o3,o4]\\n\\t\\t?b: se\\t[se-iobj,g1(iobj)]\\n\\t\\t?c: el dominio p\u00fablico\\t[dominio-nmod,h1,o1,o1,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.16.6.15.19"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">el Diccionario enciclop\u00e9dico popular ilustrado de 1906-1914</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">se</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">encuentra en</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">el dominio p\u00fablico</span></div>"", ""questionID"": ""q_2"", ""sentence"": ""Este art\u00edculo incorpora material de el Diccionario enciclop\u00e9dico popular ilustrado Salvat de 1906-1914 , que se encuentra en el dominio p\u00fablico ."", ""sentenceID"": ""es-train-001-s159""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Desde</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">peque\u00f1a</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">tuvo</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">inquietud intelectual</span> y demostr\u00f3 habilidades y gusto por la lectura ."", ""pprint"": ""\\tDesde ?a tuvo ?b\\t[tuvo-root,c,n1,n2,n2,n3,n5,n6,u]\\n\\t\\t?a: peque\u00f1a\\t[peque\u00f1a-nmod,h1,o2]\\n\\t\\t?b: inquietud intelectual\\t[inquietud-dobj,g1(dobj),o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.2.1.3"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Desde</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">peque\u00f1a</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">tuvo</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">inquietud intelectual</span></div>"", ""questionID"": ""q_3"", ""sentence"": ""Desde peque\u00f1a tuvo inquietud intelectual y demostr\u00f3 habilidades y gusto por la lectura ."", ""sentenceID"": ""es-train-014-s44""}, {""html_sentence"": ""Desde peque\u00f1a tuvo inquietud intelectual y <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">demostr\u00f3</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">habilidades</span> y gusto por la lectura ."", ""pprint"": ""\\tdemostr\u00f3 ?a\\t[demostr\u00f3-conj,f,n2]\\n\\t\\t?a: habilidades\\t[habilidades-dobj,g1(dobj),o5,o6]"", ""pred_id"": ""pred.normal.6.7"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">demostr\u00f3</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">habilidades</span></div>"", ""questionID"": ""q_4"", ""sentence"": ""Desde peque\u00f1a tuvo inquietud intelectual y demostr\u00f3 habilidades y gusto por la lectura ."", ""sentenceID"": ""es-train-014-s44""}, {""html_sentence"": ""Desde peque\u00f1a tuvo inquietud intelectual y <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">demostr\u00f3</span> habilidades y <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">gusto por la lectura</span> ."", ""pprint"": ""\\tdemostr\u00f3 ?a\\t[demostr\u00f3-conj,f,n2]\\n\\t\\t?a: gusto por la lectura\\t[gusto-conj,m,o1,o1,o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.6.9"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">demostr\u00f3</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">gusto por la lectura</span></div>"", ""questionID"": ""q_5"", ""sentence"": ""Desde peque\u00f1a tuvo inquietud intelectual y demostr\u00f3 habilidades y gusto por la lectura ."", ""sentenceID"": ""es-train-014-s44""}]"
"[{""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Algunas mujeres</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">tambi\u00e9n prefieren</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">este m\u00e9todo</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">sobre</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">la contracepci\u00f3n hormonal</span> para revertir efectos adversos , tales como depresi\u00f3n , cambios de humor , sequedad vaginal , disminuci\u00f3n de la libido y cefaleas , entre otros ."", ""pprint"": ""\\t?a tambi\u00e9n prefieren ?b sobre ?c\\t[prefieren-root,c,c,c,n1,n1,n2,n2,n2,n3,n6,u]\\n\\t\\t?a: Algunas mujeres\\t[mujeres-nsubj,g1(nsubj),o1]\\n\\t\\t?b: este m\u00e9todo\\t[m\u00e9todo-dobj,g1(dobj),o1]\\n\\t\\t?c: la contracepci\u00f3n hormonal\\t[contracepci\u00f3n-nmod,h1,o1,o1,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.3.1.5.8"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Algunas mujeres</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">tambi\u00e9n prefieren</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">este m\u00e9todo</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">sobre</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">la contracepci\u00f3n hormonal</span></div>"", ""questionID"": ""q_1"", ""sentence"": ""Algunas mujeres tambi\u00e9n prefieren este m\u00e9todo sobre la contracepci\u00f3n hormonal para revertir efectos adversos , tales como depresi\u00f3n , cambios de humor , sequedad vaginal , disminuci\u00f3n de la libido y cefaleas , entre otros ."", ""sentenceID"": ""es-train-019-s115""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Algunas mujeres</span> tambi\u00e9n prefieren este m\u00e9todo sobre la contracepci\u00f3n hormonal para <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">revertir</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">efectos adversos , tales como depresi\u00f3n , cambios de humor , sequedad vaginal , disminuci\u00f3n de la libido y cefaleas , entre otros</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a revertir ?b\\t[revertir-advcl,b,n1,n2,u]\\n\\t\\t?a: Algunas mujeres\\t[mujeres-nsubj,borrow-subj(revertir/11,prefieren/3,advcl),g1(nsubj),o1]\\n\\t\\t?b: efectos adversos , tales como depresi\u00f3n , cambios de humor , sequedad vaginal , disminuci\u00f3n de la libido y cefaleas , entre otros\\t[efectos-dobj,g1(dobj),o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.11.1.12"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Algunas mujeres</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">revertir</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">efectos adversos , tales como depresi\u00f3n , cambios de humor , sequedad vaginal , disminuci\u00f3n de la libido y cefaleas , entre otros</span></div>"", ""questionID"": ""q_2"", ""sentence"": ""Algunas mujeres tambi\u00e9n prefieren este m\u00e9todo sobre la contracepci\u00f3n hormonal para revertir efectos adversos , tales como depresi\u00f3n , cambios de humor , sequedad vaginal , disminuci\u00f3n de la libido y cefaleas , entre otros ."", ""sentenceID"": ""es-train-019-s115""}, {""html_sentence"": ""En cuanto a el Desire S - a la derecha en la imagen , con panel de 3,7 &quot; , chasis unibody de aluminio y c\u00e1mara trasera de 5 MP - , llega a las tiendas tanto bajo la tutela de las operadoras ( <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">se</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">desconocen</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">m\u00e1s detalles</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">todav\u00eda</span> ) como libre , a un coste , en este segundo caso , de 499 euros ."", ""pprint"": ""\\t?a desconocen ?b todav\u00eda\\t[desconocen-parataxis,c,c,n1,n1,n1,n2,n2,u]\\n\\t\\t?a: se\\t[se-iobj,g1(iobj)]\\n\\t\\t?b: m\u00e1s detalles\\t[detalles-nsubj,g1(nsubj),o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.45.44.47"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">se</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">desconocen</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">m\u00e1s detalles</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">todav\u00eda</span></div>"", ""questionID"": ""q_3"", ""sentence"": ""En cuanto a el Desire S - a la derecha en la imagen , con panel de 3,7 &quot; , chasis unibody de aluminio y c\u00e1mara trasera de 5 MP - , llega a las tiendas tanto bajo la tutela de las operadoras ( se desconocen m\u00e1s detalles todav\u00eda ) como libre , a un coste , en este segundo caso , de 499 euros ."", ""sentenceID"": ""es-train-011-s161""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Ayudemos a</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">mi compa\u00f1ero</span> Jimmy &quot; ."", ""pprint"": ""\\tAyudemos a ?a\\t[Ayudemos-root,c,n1,n1,n2,n6,u]\\n\\t\\t?a: mi compa\u00f1ero\\t[compa\u00f1ero-dobj,g1(dobj),o1,o2,o4]"", ""pred_id"": ""pred.normal.0.3"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Ayudemos a</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">mi compa\u00f1ero</span></div>"", ""questionID"": ""q_4"", ""sentence"": ""Ayudemos a mi compa\u00f1ero Jimmy &quot; ."", ""sentenceID"": ""es-train-002-s105""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">El Valencia</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">cay\u00f3 en</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">la trampa</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">durante</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">la primera mitad</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a cay\u00f3 en ?b durante ?c\\t[cay\u00f3-root,c,n1,n2,n2,n2,n6,n6,u]\\n\\t\\t?a: El Valencia\\t[Valencia-nsubj,g1(nsubj),o1]\\n\\t\\t?b: la trampa\\t[trampa-nmod,h1,o1,o2]\\n\\t\\t?c: la primera mitad\\t[mitad-nmod,h1,o1,o1,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.2.1.5.9"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">El Valencia</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">cay\u00f3 en</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">la trampa</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">durante</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">la primera mitad</span></div>"", ""questionID"": ""q_5"", ""sentence"": ""El Valencia cay\u00f3 en la trampa durante la primera mitad ."", ""sentenceID"": ""es-train-021-s323""}]"
"[{""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">El juez</span> Baltasar Garz\u00f3n <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">asegur\u00f3</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">esta noche</span> que <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">la dignidad de las v\u00edctimas de la represi\u00f3n franquista &quot; no se ha perdido nunca</span> &quot; ."", ""pprint"": ""\\t?a asegur\u00f3 ?b ?c\\t[asegur\u00f3-root,c,c,n1,n2,n2,n2,u]\\n\\t\\t?a: El juez\\t[juez-nsubj,g1(nsubj),o1,o4]\\n\\t\\t?b: esta noche\\t[noche-nmod,h1,o1]\\n\\t\\t?c: SOMETHING := la dignidad de las v\u00edctimas de la represi\u00f3n franquista &quot; no se ha perdido nunca\\t[perdido-ccomp,k,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,u]"", ""pred_id"": ""pred.normal.4.1.6.21"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">El juez</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">asegur\u00f3</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">esta noche</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffff\\\"">SOMETHING</span> := <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">la dignidad de las v\u00edctimas de la represi\u00f3n franquista &quot; no se ha perdido nunca</span></div>"", ""questionID"": ""q_1"", ""sentence"": ""El juez Baltasar Garz\u00f3n asegur\u00f3 esta noche que la dignidad de las v\u00edctimas de la represi\u00f3n franquista &quot; no se ha perdido nunca &quot; ."", ""sentenceID"": ""es-train-012-s342""}, {""html_sentence"": ""El juez Baltasar Garz\u00f3n asegur\u00f3 esta noche que <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">la dignidad de las v\u00edctimas de la represi\u00f3n franquista</span> &quot; <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">no</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">se</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">ha perdido nunca</span> &quot; ."", ""pprint"": ""\\t?a no ?b ha perdido nunca\\t[perdido-ccomp,a1,c,c,n1,n1,n1,n1,n1,n1,n2,n2,u]\\n\\t\\t?a: la dignidad de las v\u00edctimas de la represi\u00f3n franquista\\t[dignidad-nsubj,g1(nsubj),o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1]\\n\\t\\t?b: se\\t[se-iobj,g1(iobj)]"", ""pred_id"": ""pred.normal.21.9.19"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">la dignidad de las v\u00edctimas de la represi\u00f3n franquista</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">no</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">se</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">ha perdido nunca</span></div>"", ""questionID"": ""q_2"", ""sentence"": ""El juez Baltasar Garz\u00f3n asegur\u00f3 esta noche que la dignidad de las v\u00edctimas de la represi\u00f3n franquista &quot; no se ha perdido nunca &quot; ."", ""sentenceID"": ""es-train-012-s342""}, {""html_sentence"": ""Aunque <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">rodeado de</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">amenazas chi\u00edtas</span> , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">Al - Qadir</span> tuvo el apoyo de los turcos sunnitas gaznav\u00edes en el este y m\u00e1s tarde , de los sely\u00facidas en el norte ."", ""pprint"": ""\\trodeado de ?a ?b\\t[rodeado-advcl,b,n1,n1,n2,n6,u]\\n\\t\\t?a: amenazas chi\u00edtas\\t[amenazas-nmod,h1,o1,o2]\\n\\t\\t?b: Al - Qadir\\t[Al-nsubj,borrow-subj(rodeado/1,tuvo/9,advcl),g1(nsubj),o1,o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.1.3.6"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">rodeado de</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">amenazas chi\u00edtas</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">Al - Qadir</span></div>"", ""questionID"": ""q_3"", ""sentence"": ""Aunque rodeado de amenazas chi\u00edtas , Al - Qadir tuvo el apoyo de los turcos sunnitas gaznav\u00edes en el este y m\u00e1s tarde , de los sely\u00facidas en el norte ."", ""sentenceID"": ""es-train-001-s102""}, {""html_sentence"": ""Aunque rodeado de amenazas chi\u00edtas , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Al - Qadir</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">tuvo</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">el apoyo de los turcos sunnitas gaznav\u00edes</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">en</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">el este</span> y m\u00e1s tarde , de los sely\u00facidas en el norte ."", ""pprint"": ""\\t?a tuvo ?b en ?c\\t[tuvo-root,c,c,c,n1,n2,n2,n2,n3,n3,n5,n6,u]\\n\\t\\t?a: Al - Qadir\\t[Al-nsubj,g1(nsubj),o1,o1]\\n\\t\\t?b: el apoyo de los turcos sunnitas gaznav\u00edes\\t[apoyo-dobj,g1(dobj),o1,o1,o1,o1,o1,o1]\\n\\t\\t?c: el este\\t[este-nmod,h1,o1,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.9.6.11.19"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Al - Qadir</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">tuvo</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">el apoyo de los turcos sunnitas gaznav\u00edes</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">en</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">el este</span></div>"", ""questionID"": ""q_4"", ""sentence"": ""Aunque rodeado de amenazas chi\u00edtas , Al - Qadir tuvo el apoyo de los turcos sunnitas gaznav\u00edes en el este y m\u00e1s tarde , de los sely\u00facidas en el norte ."", ""sentenceID"": ""es-train-001-s102""}, {""html_sentence"": ""Aunque rodeado de amenazas chi\u00edtas , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Al - Qadir</span> tuvo el apoyo de los turcos sunnitas gaznav\u00edes en el este y <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">m\u00e1s tarde , de</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">los sely\u00facidas</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">en</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">el norte</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a m\u00e1s tarde , de ?b en ?c\\t[tarde-conj,f,n1,n1,n2,n2,n6,n6]\\n\\t\\t?a: Al - Qadir\\t[Al-nsubj,borrow-subj(tarde/22,tuvo/9,conj),g1(nsubj),o1,o1]\\n\\t\\t?b: los sely\u00facidas\\t[sely\u00facidas-nmod,h1,o1,o2]\\n\\t\\t?c: el norte\\t[norte-nmod,h1,o1,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.22.6.26.29"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Al - Qadir</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">m\u00e1s tarde , de</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">los sely\u00facidas</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">en</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">el norte</span></div>"", ""questionID"": ""q_5"", ""sentence"": ""Aunque rodeado de amenazas chi\u00edtas , Al - Qadir tuvo el apoyo de los turcos sunnitas gaznav\u00edes en el este y m\u00e1s tarde , de los sely\u00facidas en el norte ."", ""sentenceID"": ""es-train-001-s102""}]"
"[{""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Como</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">defensive back en Texas</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">,</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">Huff</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">fue elegido en</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">2005</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">en</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#80b1d3\\\"">el First Team All American</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">en</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fdb462\\\"">la posici\u00f3n de safety</span> y gan\u00f3 el Jim Thorpe Award , como el mejor defensive back de el pa\u00eds ."", ""pprint"": ""\\tComo ?a , ?b fue elegido en ?c en ?d en ?e\\t[elegido-root,c,n1,n1,n1,n2,n2,n2,n2,n2,n3,n5,n6,n6,n6,n6,u]\\n\\t\\t?a: defensive back en Texas\\t[back-nmod,h1,o1,o1,o1,o2]\\n\\t\\t?b: Huff\\t[Huff-nsubjpass,g1(nsubjpass)]\\n\\t\\t?c: 2005\\t[2005-nmod,h1,o2]\\n\\t\\t?d: el First Team All American\\t[First-nmod,h1,o1,o1,o1,o1,o2]\\n\\t\\t?e: la posici\u00f3n de safety\\t[posici\u00f3n-nmod,h1,o1,o1,o1,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.8.2.6.10.13.19"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Como</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">defensive back en Texas</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">,</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">Huff</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">fue elegido en</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">2005</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">en</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#80b1d3\\\"">el First Team All American</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">en</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fdb462\\\"">la posici\u00f3n de safety</span></div>"", ""questionID"": ""q_1"", ""sentence"": ""Como defensive back en Texas , Huff fue elegido en 2005 en el First Team All American en la posici\u00f3n de safety y gan\u00f3 el Jim Thorpe Award , como el mejor defensive back de el pa\u00eds ."", ""sentenceID"": ""es-train-020-s96""}, {""html_sentence"": ""Como defensive back en Texas , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Huff</span> fue elegido en 2005 en el First Team All American en la posici\u00f3n de safety y <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">gan\u00f3</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">el Jim Thorpe Award</span> , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">como</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">el mejor defensive back de el pa\u00eds</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a gan\u00f3 ?b como ?c\\t[gan\u00f3-conj,f,n2,n2,n6]\\n\\t\\t?a: Huff\\t[Huff-nsubjpass,borrow-subj(gan\u00f3/23,elegido/8,conj),g1(nsubjpass)]\\n\\t\\t?b: el Jim Thorpe Award\\t[Jim-dobj,g1(dobj),o1,o1,o1]\\n\\t\\t?c: el mejor defensive back de el pa\u00eds\\t[back-nmod,h1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o2,u]"", ""pred_id"": ""pred.normal.23.6.25.33"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Huff</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">gan\u00f3</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">el Jim Thorpe Award</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">como</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">el mejor defensive back de el pa\u00eds</span></div>"", ""questionID"": ""q_2"", ""sentence"": ""Como defensive back en Texas , Huff fue elegido en 2005 en el First Team All American en la posici\u00f3n de safety y gan\u00f3 el Jim Thorpe Award , como el mejor defensive back de el pa\u00eds ."", ""sentenceID"": ""es-train-020-s96""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">De</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">hecho</span> , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">los comerciantes vikingos</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">extendieron</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">la lengua por Europa hasta Rusia</span> , haciendo de el n\u00f3rdico antiguo una de las lenguas m\u00e1s extendidas de su tiempo ."", ""pprint"": ""\\tDe ?a ?b extendieron ?c\\t[extendieron-root,c,c,n1,n2,n2,n2,n6,u]\\n\\t\\t?a: hecho\\t[hecho-nmod,h1,o1,o2,u]\\n\\t\\t?b: los comerciantes vikingos\\t[comerciantes-nsubj,g1(nsubj),o1,o1]\\n\\t\\t?c: la lengua por Europa hasta Rusia\\t[lengua-dobj,g1(dobj),o1,o1,o1,o1,o1,o4]"", ""pred_id"": ""pred.normal.6.1.4.8"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">De</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">hecho</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">los comerciantes vikingos</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">extendieron</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">la lengua por Europa hasta Rusia</span></div>"", ""questionID"": ""q_3"", ""sentence"": ""De hecho , los comerciantes vikingos extendieron la lengua por Europa hasta Rusia , haciendo de el n\u00f3rdico antiguo una de las lenguas m\u00e1s extendidas de su tiempo ."", ""sentenceID"": ""es-train-026-s142""}, {""html_sentence"": ""De hecho , los comerciantes vikingos extendieron <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">la lengua por Europa hasta Rusia</span> , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">haciendo de</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">el n\u00f3rdico antiguo</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">una de</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">las lenguas m\u00e1s extendidas de su tiempo</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a haciendo de ?b una de ?c\\t[una-acl,b,n1,n1,n2,n2,n6,n6,pred_resolve_relcl,u]\\n\\t\\t?a: la lengua por Europa hasta Rusia\\t[lengua-dobj,arg_resolve_relcl,o1,o1,o1,o1,o1,o3]\\n\\t\\t?b: el n\u00f3rdico antiguo\\t[n\u00f3rdico-nmod,h1,o1,o1,o2]\\n\\t\\t?c: las lenguas m\u00e1s extendidas de su tiempo\\t[lenguas-nmod,h1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.19.8.17.22"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">la lengua por Europa hasta Rusia</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">haciendo de</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">el n\u00f3rdico antiguo</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">una de</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">las lenguas m\u00e1s extendidas de su tiempo</span></div>"", ""questionID"": ""q_4"", ""sentence"": ""De hecho , los comerciantes vikingos extendieron la lengua por Europa hasta Rusia , haciendo de el n\u00f3rdico antiguo una de las lenguas m\u00e1s extendidas de su tiempo ."", ""sentenceID"": ""es-train-026-s142""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">El doodle de Google</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">es la mejor cara</span> desde que se homenajease a los distintos personajes de el mundo entre los que se encuentran cient\u00edficos , descubridores y artistas en general ."", ""pprint"": ""\\t?a es la mejor cara\\t[cara-root,c,c,n1,n1,n1,n1,n2,n3,u]\\n\\t\\t?a: El doodle de Google\\t[doodle-nsubj,g1(nsubj),o1,o1,o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.7.1"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">El doodle de Google</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">es la mejor cara</span></div>"", ""questionID"": ""q_5"", ""sentence"": ""El doodle de Google es la mejor cara desde que se homenajease a los distintos personajes de el mundo entre los que se encuentran cient\u00edficos , descubridores y artistas en general ."", ""sentenceID"": ""es-train-027-s199""}]"
"[{""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">El doodle de Google</span> es la mejor cara <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">desde que</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">se</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">homenajease a</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">los distintos personajes de el mundo</span> entre los que se encuentran cient\u00edficos , descubridores y artistas en general ."", ""pprint"": ""\\t?a desde que ?b homenajease a ?c\\t[homenajease-advcl,b,n1,n1,n2,n2,n6]\\n\\t\\t?a: El doodle de Google\\t[doodle-nsubj,borrow-subj(homenajease/11,cara/7,advcl),g1(nsubj),o1,o1,o1]\\n\\t\\t?b: se\\t[se-iobj,g1(iobj)]\\n\\t\\t?c: los distintos personajes de el mundo\\t[personajes-dobj,g1(dobj),o1,o1,o1,o1,o1,o2,o4]"", ""pred_id"": ""pred.normal.11.1.10.15"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">El doodle de Google</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">desde que</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">se</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">homenajease a</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">los distintos personajes de el mundo</span></div>"", ""questionID"": ""q_1"", ""sentence"": ""El doodle de Google es la mejor cara desde que se homenajease a los distintos personajes de el mundo entre los que se encuentran cient\u00edficos , descubridores y artistas en general ."", ""sentenceID"": ""es-train-027-s199""}, {""html_sentence"": ""El doodle de Google es la mejor cara desde que se homenajease a <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">los distintos personajes de el mundo</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">entre los que</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">se</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">encuentran</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">cient\u00edficos</span> , descubridores y artistas en general ."", ""pprint"": ""\\t?a entre los que ?b encuentran ?c\\t[encuentran-acl:relcl,b,n1,n1,n1,n2,n2,pred_resolve_relcl]\\n\\t\\t?a: los distintos personajes de el mundo\\t[personajes-dobj,arg_resolve_relcl,o1,o1,o1,o1,o1,o3]\\n\\t\\t?b: se\\t[se-iobj,g1(iobj)]\\n\\t\\t?c: cient\u00edficos\\t[cient\u00edficos-nsubj,g1(nsubj),o1,o5,o6,o6,u]"", ""pred_id"": ""pred.normal.23.15.22.24"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">los distintos personajes de el mundo</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">entre los que</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">se</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">encuentran</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">cient\u00edficos</span></div>"", ""questionID"": ""q_2"", ""sentence"": ""El doodle de Google es la mejor cara desde que se homenajease a los distintos personajes de el mundo entre los que se encuentran cient\u00edficos , descubridores y artistas en general ."", ""sentenceID"": ""es-train-027-s199""}, {""html_sentence"": ""El doodle de Google es la mejor cara desde que se homenajease a <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">los distintos personajes de el mundo</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">entre los que</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">se</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">encuentran</span> cient\u00edficos , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">descubridores</span> y artistas en general ."", ""pprint"": ""\\t?a entre los que ?b encuentran ?c\\t[encuentran-acl:relcl,b,n1,n1,n1,n2,n2,pred_resolve_relcl]\\n\\t\\t?a: los distintos personajes de el mundo\\t[personajes-dobj,arg_resolve_relcl,o1,o1,o1,o1,o1,o3]\\n\\t\\t?b: se\\t[se-iobj,g1(iobj)]\\n\\t\\t?c: descubridores\\t[descubridores-conj,m]"", ""pred_id"": ""pred.normal.23.15.22.26"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">los distintos personajes de el mundo</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">entre los que</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">se</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">encuentran</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">descubridores</span></div>"", ""questionID"": ""q_3"", ""sentence"": ""El doodle de Google es la mejor cara desde que se homenajease a los distintos personajes de el mundo entre los que se encuentran cient\u00edficos , descubridores y artistas en general ."", ""sentenceID"": ""es-train-027-s199""}, {""html_sentence"": ""El doodle de Google es la mejor cara desde que se homenajease a <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">los distintos personajes de el mundo</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">entre los que</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">se</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">encuentran</span> cient\u00edficos , descubridores y <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">artistas en general</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a entre los que ?b encuentran ?c\\t[encuentran-acl:relcl,b,n1,n1,n1,n2,n2,pred_resolve_relcl]\\n\\t\\t?a: los distintos personajes de el mundo\\t[personajes-dobj,arg_resolve_relcl,o1,o1,o1,o1,o1,o3]\\n\\t\\t?b: se\\t[se-iobj,g1(iobj)]\\n\\t\\t?c: artistas en general\\t[artistas-conj,m,o1,o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.23.15.22.28"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">los distintos personajes de el mundo</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">entre los que</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">se</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">encuentran</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">artistas en general</span></div>"", ""questionID"": ""q_4"", ""sentence"": ""El doodle de Google es la mejor cara desde que se homenajease a los distintos personajes de el mundo entre los que se encuentran cient\u00edficos , descubridores y artistas en general ."", ""sentenceID"": ""es-train-027-s199""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Los derechos de venta de el descubrimiento</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">ascendieron a</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">$</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">8245 pesos</span> , a la \u00e9poca hablamos de una peque\u00f1a fortuna ."", ""pprint"": ""\\t?a ascendieron a ?b ?c\\t[ascendieron-root,c,c,n1,n1,n2,n2,n2,n4,n6,u]\\n\\t\\t?a: Los derechos de venta de el descubrimiento\\t[derechos-nsubj,g1(nsubj),o1,o1,o1,o1,o1,o1]\\n\\t\\t?b: $\\t[$-nmod,h1,o2]\\n\\t\\t?c: 8245 pesos\\t[pesos-dobj,g1(dobj),o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.7.1.9.11"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Los derechos de venta de el descubrimiento</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">ascendieron a</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">$</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">8245 pesos</span></div>"", ""questionID"": ""q_5"", ""sentence"": ""Los derechos de venta de el descubrimiento ascendieron a $ 8245 pesos , a la \u00e9poca hablamos de una peque\u00f1a fortuna ."", ""sentenceID"": ""es-train-011-s443""}]"
"[{""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Beaconsfield</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">es una ciudad de</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">la aglomeraci\u00f3n de Montreal</span> , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">en</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">la provincia canadiense de Quebec</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a es una ciudad de ?b en ?c\\t[ciudad-root,c,n1,n1,n1,n2,n2,n2,n6,n6,u]\\n\\t\\t?a: Beaconsfield\\t[Beaconsfield-nsubj,g1(nsubj)]\\n\\t\\t?b: la aglomeraci\u00f3n de Montreal\\t[aglomeraci\u00f3n-nmod,h1,o1,o1,o1,o2]\\n\\t\\t?c: la provincia canadiense de Quebec\\t[provincia-nmod,h1,o1,o1,o1,o1,o1,o2,u]"", ""pred_id"": ""pred.normal.3.0.6.12"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Beaconsfield</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">es una ciudad de</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">la aglomeraci\u00f3n de Montreal</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">en</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">la provincia canadiense de Quebec</span></div>"", ""questionID"": ""q_1"", ""sentence"": ""Beaconsfield es una ciudad de la aglomeraci\u00f3n de Montreal , en la provincia canadiense de Quebec ."", ""sentenceID"": ""es-train-018-s482""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Ambos</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">se</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">los</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">coloca en</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#80b1d3\\\"">una subfamilia propia</span> llamada Shamosaurinae ."", ""pprint"": ""\\t?a ?b ?c coloca en ?d\\t[coloca-root,c,c,c,n1,n2,n2,n2,n2,n6,u]\\n\\t\\t?a: Ambos\\t[Ambos-nsubj,g1(nsubj)]\\n\\t\\t?b: se\\t[se-iobj,g1(iobj)]\\n\\t\\t?c: los\\t[los-dobj,g1(dobj)]\\n\\t\\t?d: una subfamilia propia\\t[subfamilia-nmod,h1,o1,o1,o2,o4]"", ""pred_id"": ""pred.normal.3.0.1.2.6"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Ambos</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">se</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">los</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">coloca en</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#80b1d3\\\"">una subfamilia propia</span></div>"", ""questionID"": ""q_2"", ""sentence"": ""Ambos se los coloca en una subfamilia propia llamada Shamosaurinae ."", ""sentenceID"": ""es-train-005-s377""}, {""html_sentence"": ""Ambos se los coloca en <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">una subfamilia propia</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">llamada Shamosaurinae</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a llamada Shamosaurinae\\t[Shamosaurinae-acl,b,n1,pred_resolve_relcl]\\n\\t\\t?a: una subfamilia propia\\t[subfamilia-nmod,arg_resolve_relcl,o1,o1,o3]"", ""pred_id"": ""pred.normal.9.6"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">una subfamilia propia</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">llamada Shamosaurinae</span></div>"", ""questionID"": ""q_3"", ""sentence"": ""Ambos se los coloca en una subfamilia propia llamada Shamosaurinae ."", ""sentenceID"": ""es-train-005-s377""}, {""html_sentence"": ""Que <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Franco</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">no</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">le</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">hubiera escuchado</span> y que hubiese puesto en peligro su corona , no es verdad , nunca dijo una palabra contra la represi\u00f3n y a\u00f1os mas tarde , cuando temi\u00f3 que su trono vacilase organizo el 23 F y se presento como el salvador de la patria contando as\u00ed atraer se la simpat\u00eda de la gente que tem\u00eda a los salvajes fascistas ."", ""pprint"": ""\\t?a no ?b hubiera escuchado\\t[escuchado-csubj,a1,c,c,n1,n1,n1,n2,n2,n3,n5,u]\\n\\t\\t?a: Franco\\t[Franco-nsubj,g1(nsubj)]\\n\\t\\t?b: le\\t[le-dobj,g1(dobj)]"", ""pred_id"": ""pred.normal.5.1.3"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Franco</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">no</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">le</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">hubiera escuchado</span></div>"", ""questionID"": ""q_4"", ""sentence"": ""Que Franco no le hubiera escuchado y que hubiese puesto en peligro su corona , no es verdad , nunca dijo una palabra contra la represi\u00f3n y a\u00f1os mas tarde , cuando temi\u00f3 que su trono vacilase organizo el 23 F y se presento como el salvador de la patria contando as\u00ed atraer se la simpat\u00eda de la gente que tem\u00eda a los salvajes fascistas ."", ""sentenceID"": ""es-train-014-s98""}, {""html_sentence"": ""Que <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Franco</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">no</span> le <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">hubiera</span> escuchado y <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">que hubiese puesto en</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">peligro</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">su corona</span> , no es verdad , nunca dijo una palabra contra la represi\u00f3n y a\u00f1os mas tarde , cuando temi\u00f3 que su trono vacilase organizo el 23 F y se presento como el salvador de la patria contando as\u00ed atraer se la simpat\u00eda de la gente que tem\u00eda a los salvajes fascistas ."", ""pprint"": ""\\t?a no hubiera que hubiese puesto en ?b ?c\\t[puesto-conj,f,n1,n1,n2,n2,n6,pred_conj_borrow_aux_neg,pred_conj_borrow_aux_neg]\\n\\t\\t?a: Franco\\t[Franco-nsubj,borrow-subj(puesto/9,escuchado/5,conj),g1(nsubj)]\\n\\t\\t?b: peligro\\t[peligro-nmod,h1,o2]\\n\\t\\t?c: su corona\\t[corona-dobj,g1(dobj),o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.9.1.11.13"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Franco</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">no</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">hubiera</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">que hubiese puesto en</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">peligro</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">su corona</span></div>"", ""questionID"": ""q_5"", ""sentence"": ""Que Franco no le hubiera escuchado y que hubiese puesto en peligro su corona , no es verdad , nunca dijo una palabra contra la represi\u00f3n y a\u00f1os mas tarde , cuando temi\u00f3 que su trono vacilase organizo el 23 F y se presento como el salvador de la patria contando as\u00ed atraer se la simpat\u00eda de la gente que tem\u00eda a los salvajes fascistas ."", ""sentenceID"": ""es-train-014-s98""}]"
"[{""html_sentence"": ""Que <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Franco no le hubiera escuchado</span> y que hubiese puesto en peligro su corona , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">no es verdad</span> , nunca dijo una palabra contra la represi\u00f3n y a\u00f1os mas tarde , cuando temi\u00f3 que su trono vacilase organizo el 23 F y se presento como el salvador de la patria contando as\u00ed atraer se la simpat\u00eda de la gente que tem\u00eda a los salvajes fascistas ."", ""pprint"": ""\\t?a no es verdad\\t[verdad-root,c,n1,n1,n1,n1,n1,n2,n3,u]\\n\\t\\t?a: SOMETHING := Franco no le hubiera escuchado\\t[escuchado-csubj,k,o1,o1,o1,o1,o1,o5,o6,u]"", ""pred_id"": ""pred.normal.17.5"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffff\\\"">SOMETHING</span> := <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Franco no le hubiera escuchado</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">no es verdad</span></div>"", ""questionID"": ""q_1"", ""sentence"": ""Que Franco no le hubiera escuchado y que hubiese puesto en peligro su corona , no es verdad , nunca dijo una palabra contra la represi\u00f3n y a\u00f1os mas tarde , cuando temi\u00f3 que su trono vacilase organizo el 23 F y se presento como el salvador de la patria contando as\u00ed atraer se la simpat\u00eda de la gente que tem\u00eda a los salvajes fascistas ."", ""sentenceID"": ""es-train-014-s98""}, {""html_sentence"": ""Que <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Franco no le hubiera escuchado</span> y que hubiese puesto en peligro su corona , no es verdad , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">nunca dijo</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">una palabra contra la represi\u00f3n</span> y a\u00f1os mas tarde , cuando temi\u00f3 que su trono vacilase organizo el 23 F y se presento como el salvador de la patria contando as\u00ed atraer se la simpat\u00eda de la gente que tem\u00eda a los salvajes fascistas ."", ""pprint"": ""\\t?a nunca dijo ?b\\t[dijo-parataxis,c,n1,n2,n3,n5]\\n\\t\\t?a: Franco no le hubiera escuchado\\t[escuchado-csubj,borrow-subj(dijo/20,verdad/17,parataxis),k,o1,o1,o1,o1,o1,o5,o6,u]\\n\\t\\t?b: una palabra contra la represi\u00f3n\\t[palabra-dobj,g1(dobj),o1,o1,o1,o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.20.5.22"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Franco no le hubiera escuchado</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">nunca dijo</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">una palabra contra la represi\u00f3n</span></div>"", ""questionID"": ""q_2"", ""sentence"": ""Que Franco no le hubiera escuchado y que hubiese puesto en peligro su corona , no es verdad , nunca dijo una palabra contra la represi\u00f3n y a\u00f1os mas tarde , cuando temi\u00f3 que su trono vacilase organizo el 23 F y se presento como el salvador de la patria contando as\u00ed atraer se la simpat\u00eda de la gente que tem\u00eda a los salvajes fascistas ."", ""sentenceID"": ""es-train-014-s98""}, {""html_sentence"": ""Que <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Franco no le hubiera escuchado</span> y que hubiese puesto en peligro su corona , no es verdad , nunca dijo una palabra contra la represi\u00f3n y a\u00f1os mas tarde , cuando <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">temi\u00f3</span> que <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">su trono vacilase</span> organizo el 23 F y se presento como el salvador de la patria contando as\u00ed atraer se la simpat\u00eda de la gente que tem\u00eda a los salvajes fascistas ."", ""pprint"": ""\\t?a temi\u00f3 ?b\\t[temi\u00f3-advcl,b,n1,n1,n2,u]\\n\\t\\t?a: Franco no le hubiera escuchado\\t[escuchado-csubj,borrow-subj(organizo/37,verdad/17,conj),borrow-subj(temi\u00f3/32,organizo/37,advcl),k,o1,o1,o1,o1,o1,o5,o6,u]\\n\\t\\t?b: SOMETHING := su trono vacilase\\t[vacilase-ccomp,k,o1,o1,o1,u]"", ""pred_id"": ""pred.normal.32.5.36"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Franco no le hubiera escuchado</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">temi\u00f3</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffff\\\"">SOMETHING</span> := <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">su trono vacilase</span></div>"", ""questionID"": ""q_3"", ""sentence"": ""Que Franco no le hubiera escuchado y que hubiese puesto en peligro su corona , no es verdad , nunca dijo una palabra contra la represi\u00f3n y a\u00f1os mas tarde , cuando temi\u00f3 que su trono vacilase organizo el 23 F y se presento como el salvador de la patria contando as\u00ed atraer se la simpat\u00eda de la gente que tem\u00eda a los salvajes fascistas ."", ""sentenceID"": ""es-train-014-s98""}, {""html_sentence"": ""Que Franco no le hubiera escuchado y que hubiese puesto en peligro su corona , no es verdad , nunca dijo una palabra contra la represi\u00f3n y a\u00f1os mas tarde , cuando temi\u00f3 que <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">su trono</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">vacilase</span> organizo el 23 F y se presento como el salvador de la patria contando as\u00ed atraer se la simpat\u00eda de la gente que tem\u00eda a los salvajes fascistas ."", ""pprint"": ""\\t?a vacilase\\t[vacilase-ccomp,a1,c,n1,n2,u]\\n\\t\\t?a: su trono\\t[trono-nsubj,g1(nsubj),o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.36.35"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">su trono</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">vacilase</span></div>"", ""questionID"": ""q_4"", ""sentence"": ""Que Franco no le hubiera escuchado y que hubiese puesto en peligro su corona , no es verdad , nunca dijo una palabra contra la represi\u00f3n y a\u00f1os mas tarde , cuando temi\u00f3 que su trono vacilase organizo el 23 F y se presento como el salvador de la patria contando as\u00ed atraer se la simpat\u00eda de la gente que tem\u00eda a los salvajes fascistas ."", ""sentenceID"": ""es-train-014-s98""}, {""html_sentence"": ""Que <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Franco no le hubiera escuchado</span> y que hubiese puesto en peligro su corona , no es verdad , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">nunca</span> dijo una palabra contra la represi\u00f3n y <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">a\u00f1os mas tarde</span> , cuando temi\u00f3 que su trono vacilase <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">organizo</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">el 23 F</span> y se presento como el salvador de la patria contando as\u00ed atraer se la simpat\u00eda de la gente que tem\u00eda a los salvajes fascistas ."", ""pprint"": ""\\t?a nunca a\u00f1os mas tarde organizo ?b\\t[organizo-conj,f,n1,n1,n1,n2,n3,n3,n5,pred_conj_borrow_aux_neg]\\n\\t\\t?a: Franco no le hubiera escuchado\\t[escuchado-csubj,borrow-subj(organizo/37,verdad/17,conj),k,o1,o1,o1,o1,o1,o5,o6,u]\\n\\t\\t?b: el 23 F\\t[23-dobj,g1(dobj),o1,o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.37.5.39"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Franco no le hubiera escuchado</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">nunca</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">a\u00f1os mas tarde</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">organizo</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">el 23 F</span></div>"", ""questionID"": ""q_5"", ""sentence"": ""Que Franco no le hubiera escuchado y que hubiese puesto en peligro su corona , no es verdad , nunca dijo una palabra contra la represi\u00f3n y a\u00f1os mas tarde , cuando temi\u00f3 que su trono vacilase organizo el 23 F y se presento como el salvador de la patria contando as\u00ed atraer se la simpat\u00eda de la gente que tem\u00eda a los salvajes fascistas ."", ""sentenceID"": ""es-train-014-s98""}]"
"[{""html_sentence"": ""Que <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Franco no le hubiera escuchado</span> y que hubiese puesto en peligro su corona , no es verdad , nunca dijo una palabra contra la represi\u00f3n y a\u00f1os mas tarde , cuando temi\u00f3 que su trono vacilase organizo el 23 F y <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">se</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">presento como</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">el salvador de la patria</span> contando as\u00ed atraer se la simpat\u00eda de la gente que tem\u00eda a los salvajes fascistas ."", ""pprint"": ""\\t?a ?b presento como ?c\\t[presento-conj,f,n2,n2,n3,n6]\\n\\t\\t?a: Franco no le hubiera escuchado\\t[escuchado-csubj,borrow-subj(organizo/37,verdad/17,conj),borrow-subj(presento/43,organizo/37,conj),k,o1,o1,o1,o1,o1,o5,o6,u]\\n\\t\\t?b: se\\t[se-iobj,g1(iobj)]\\n\\t\\t?c: el salvador de la patria\\t[salvador-nmod,h1,o1,o1,o1,o1,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.43.5.42.46"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Franco no le hubiera escuchado</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">se</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">presento como</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">el salvador de la patria</span></div>"", ""questionID"": ""q_1"", ""sentence"": ""Que Franco no le hubiera escuchado y que hubiese puesto en peligro su corona , no es verdad , nunca dijo una palabra contra la represi\u00f3n y a\u00f1os mas tarde , cuando temi\u00f3 que su trono vacilase organizo el 23 F y se presento como el salvador de la patria contando as\u00ed atraer se la simpat\u00eda de la gente que tem\u00eda a los salvajes fascistas ."", ""sentenceID"": ""es-train-014-s98""}, {""html_sentence"": ""Que Franco no le hubiera escuchado y que hubiese puesto en peligro su corona , no es verdad , nunca dijo una palabra contra la represi\u00f3n y a\u00f1os mas tarde , cuando temi\u00f3 que su trono vacilase organizo el 23 F y se <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">presento como el salvador de la patria</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">contando as\u00ed atraer</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">se</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">la simpat\u00eda de la gente</span> que tem\u00eda a los salvajes fascistas ."", ""pprint"": ""\\t?a contando as\u00ed atraer ?b ?c\\t[contando-acl,b,l,n1,n1,n2,n2,pred_resolve_relcl]\\n\\t\\t?a: presento como el salvador de la patria\\t[presento-conj,arg_resolve_relcl,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o3,o4]\\n\\t\\t?b: se\\t[se-iobj,g1(iobj),l]\\n\\t\\t?c: la simpat\u00eda de la gente\\t[simpat\u00eda-dobj,g1(dobj),l,o1,o1,o1,o1,o4]"", ""pred_id"": ""pred.normal.50.43.53.55"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">presento como el salvador de la patria</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">contando as\u00ed atraer</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">se</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">la simpat\u00eda de la gente</span></div>"", ""questionID"": ""q_2"", ""sentence"": ""Que Franco no le hubiera escuchado y que hubiese puesto en peligro su corona , no es verdad , nunca dijo una palabra contra la represi\u00f3n y a\u00f1os mas tarde , cuando temi\u00f3 que su trono vacilase organizo el 23 F y se presento como el salvador de la patria contando as\u00ed atraer se la simpat\u00eda de la gente que tem\u00eda a los salvajes fascistas ."", ""sentenceID"": ""es-train-014-s98""}, {""html_sentence"": ""Que Franco no le hubiera escuchado y que hubiese puesto en peligro su corona , no es verdad , nunca dijo una palabra contra la represi\u00f3n y a\u00f1os mas tarde , cuando temi\u00f3 que su trono vacilase organizo el 23 F y se presento como el salvador de la patria contando as\u00ed atraer se la simpat\u00eda de <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">la gente</span> que <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">tem\u00eda a</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">los salvajes fascistas</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a tem\u00eda a ?b\\t[tem\u00eda-acl:relcl,b,n1,n2,n6,pred_resolve_relcl,u]\\n\\t\\t?a: la gente\\t[gente-nmod,arg_resolve_relcl,o1,o3]\\n\\t\\t?b: los salvajes fascistas\\t[fascistas-dobj,g1(dobj),o1,o1,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.60.58.64"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">la gente</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">tem\u00eda a</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">los salvajes fascistas</span></div>"", ""questionID"": ""q_3"", ""sentence"": ""Que Franco no le hubiera escuchado y que hubiese puesto en peligro su corona , no es verdad , nunca dijo una palabra contra la represi\u00f3n y a\u00f1os mas tarde , cuando temi\u00f3 que su trono vacilase organizo el 23 F y se presento como el salvador de la patria contando as\u00ed atraer se la simpat\u00eda de la gente que tem\u00eda a los salvajes fascistas ."", ""sentenceID"": ""es-train-014-s98""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">En</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">1922</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">se</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">afirmaba</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">que era id\u00e9ntica a la Virgen titular</span> ."", ""pprint"": ""\\tEn ?a ?b afirmaba ?c\\t[afirmaba-root,c,c,n1,n2,n2,n2,n6,u]\\n\\t\\t?a: 1922\\t[1922-nmod,h1,o2]\\n\\t\\t?b: se\\t[se-iobj,g1(iobj)]\\n\\t\\t?c: SOMETHING := que era id\u00e9ntica a la Virgen titular\\t[id\u00e9ntica-csubj,k,o1,o1,o1,o1,o1,o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.3.1.2.6"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">En</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">1922</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">se</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">afirmaba</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffff\\\"">SOMETHING</span> := <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">que era id\u00e9ntica a la Virgen titular</span></div>"", ""questionID"": ""q_4"", ""sentence"": ""En 1922 se afirmaba que era id\u00e9ntica a la Virgen titular ."", ""sentenceID"": ""es-train-026-s342""}, {""html_sentence"": ""En 1922 se afirmaba que <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">era id\u00e9ntica a</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">la Virgen titular</span> ."", ""pprint"": ""\\tera id\u00e9ntica a ?a\\t[id\u00e9ntica-csubj,a1,n1,n1,n2,n6,u]\\n\\t\\t?a: la Virgen titular\\t[Virgen-nmod,h1,o1,o1,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.6.9"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">era id\u00e9ntica a</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">la Virgen titular</span></div>"", ""questionID"": ""q_5"", ""sentence"": ""En 1922 se afirmaba que era id\u00e9ntica a la Virgen titular ."", ""sentenceID"": ""es-train-026-s342""}]"
