"json_variables"
"[{""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Censura a filme</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">impede</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">presen\u00e7a de Yimou</span>"", ""pprint"": ""\\t?a impede ?b\\t[impede-root,c,c,n2,n2]\\n\\t\\t?a: Censura a filme\\t[Censura-nsubj,g1(nsubj),o1,o1]\\n\\t\\t?b: presen\u00e7a de Yimou\\t[presen\u00e7a-dobj,g1(dobj),o1,o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.3.0.4"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Censura a filme</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">impede</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">presen\u00e7a de Yimou</span></div>"", ""questionID"": ""q_1"", ""sentence"": ""Censura a filme impede presen\u00e7a de Yimou"", ""sentenceID"": ""pt-s7214""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Essas mudan\u00e7as</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">geralmente coincidem com</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">a \u00ab crise de a meia idade</span> \u00bb , que \u00e9 definida n\u00e3o por a faixa et\u00e1ria , mas como um certo momento em que as pessoas reavaliam as escolhas feitas em a sua vida ."", ""pprint"": ""\\t?a geralmente coincidem com ?b\\t[coincidem-root,c,c,n1,n1,n2,n2,n6,u]\\n\\t\\t?a: Essas mudan\u00e7as\\t[mudan\u00e7as-nsubj,g1(nsubj),o1]\\n\\t\\t?b: a \u00ab crise de a meia idade\\t[crise-dobj,g1(dobj),o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o2,o4,u]"", ""pred_id"": ""pred.normal.3.1.7"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Essas mudan\u00e7as</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">geralmente coincidem com</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">a \u00ab crise de a meia idade</span></div>"", ""questionID"": ""q_2"", ""sentence"": ""Essas mudan\u00e7as geralmente coincidem com a \u00ab crise de a meia idade \u00bb , que \u00e9 definida n\u00e3o por a faixa et\u00e1ria , mas como um certo momento em que as pessoas reavaliam as escolhas feitas em a sua vida ."", ""sentenceID"": ""pt-s6066""}, {""html_sentence"": ""Essas mudan\u00e7as geralmente coincidem com <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">a \u00ab crise de a meia idade</span> \u00bb , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">que</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">\u00e9 definida n\u00e3o por a faixa et\u00e1ria , mas como um certo momento</span> em que as pessoas reavaliam as escolhas feitas em a sua vida ."", ""pprint"": ""\\t?a ?b \u00e9 definida n\u00e3o por a faixa et\u00e1ria , mas como um certo momento\\t[definida-acl,b,n1,n1,n1,n1,n1,n1,n1,n1,n1,n1,n1,n1,n2,n3,pred_resolve_relcl]\\n\\t\\t?a: a \u00ab crise de a meia idade\\t[crise-dobj,arg_resolve_relcl,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o3,u]\\n\\t\\t?b: que\\t[que-nsubjpass,g1(nsubjpass)]"", ""pred_id"": ""pred.normal.16.7.14"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">a \u00ab crise de a meia idade</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">que</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">\u00e9 definida n\u00e3o por a faixa et\u00e1ria , mas como um certo momento</span></div>"", ""questionID"": ""q_3"", ""sentence"": ""Essas mudan\u00e7as geralmente coincidem com a \u00ab crise de a meia idade \u00bb , que \u00e9 definida n\u00e3o por a faixa et\u00e1ria , mas como um certo momento em que as pessoas reavaliam as escolhas feitas em a sua vida ."", ""sentenceID"": ""pt-s6066""}, {""html_sentence"": ""Essas mudan\u00e7as geralmente coincidem com a \u00ab crise de a meia idade \u00bb , que \u00e9 definida n\u00e3o por a faixa et\u00e1ria , mas como <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">um certo momento</span> em <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">que</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">as pessoas</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">reavaliam</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#80b1d3\\\"">as escolhas</span> feitas em a sua vida ."", ""pprint"": ""\\t?a ?b ?c reavaliam ?d\\t[reavaliam-acl,b,n1,n2,n2,n2,pred_resolve_relcl,u]\\n\\t\\t?a: um certo momento\\t[momento-nsubj,arg_resolve_relcl,o1,o1,o3]\\n\\t\\t?b: que\\t[que-dobj,g1(dobj)]\\n\\t\\t?c: as pessoas\\t[pessoas-nsubj,g1(nsubj),o1]\\n\\t\\t?d: as escolhas\\t[escolhas-dobj,g1(dobj),o1,o4]"", ""pred_id"": ""pred.normal.32.27.29.31.34"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">um certo momento</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">que</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">as pessoas</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">reavaliam</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#80b1d3\\\"">as escolhas</span></div>"", ""questionID"": ""q_4"", ""sentence"": ""Essas mudan\u00e7as geralmente coincidem com a \u00ab crise de a meia idade \u00bb , que \u00e9 definida n\u00e3o por a faixa et\u00e1ria , mas como um certo momento em que as pessoas reavaliam as escolhas feitas em a sua vida ."", ""sentenceID"": ""pt-s6066""}, {""html_sentence"": ""Essas mudan\u00e7as geralmente coincidem com a \u00ab crise de a meia idade \u00bb , que \u00e9 definida n\u00e3o por a faixa et\u00e1ria , mas como um certo momento em que as pessoas reavaliam <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">as escolhas</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">feitas em</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">a sua vida</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a feitas em ?b\\t[feitas-acl,b,n2,n6,pred_resolve_relcl]\\n\\t\\t?a: as escolhas\\t[escolhas-dobj,arg_resolve_relcl,o1,o3]\\n\\t\\t?b: a sua vida\\t[vida-nmod,h1,o1,o1,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.35.34.39"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">as escolhas</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">feitas em</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">a sua vida</span></div>"", ""questionID"": ""q_5"", ""sentence"": ""Essas mudan\u00e7as geralmente coincidem com a \u00ab crise de a meia idade \u00bb , que \u00e9 definida n\u00e3o por a faixa et\u00e1ria , mas como um certo momento em que as pessoas reavaliam as escolhas feitas em a sua vida ."", ""sentenceID"": ""pt-s6066""}]"
"[{""html_sentence"": ""Folha <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Qual</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">a sa\u00edda</span> ?"", ""pprint"": ""\\tQual ?a\\t[Qual-parataxis,c,n2]\\n\\t\\t?a: a sa\u00edda\\t[sa\u00edda-nsubj,g1(nsubj),o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.1.3"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Qual</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">a sa\u00edda</span></div>"", ""questionID"": ""q_1"", ""sentence"": ""Folha Qual a sa\u00edda ?"", ""sentenceID"": ""pt-s5337""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">A vida</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">continua com</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">eles</span> e s\u00e3o eles que v\u00e3o ter saudade minhas --"", ""pprint"": ""\\t?a continua com ?b\\t[continua-root,c,n1,n2,n2,n3,n5,n6,u]\\n\\t\\t?a: A vida\\t[vida-nsubj,g1(nsubj),o1]\\n\\t\\t?b: eles\\t[eles-nmod,h1,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.2.1.4"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">A vida</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">continua com</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">eles</span></div>"", ""questionID"": ""q_2"", ""sentence"": ""A vida continua com eles e s\u00e3o eles que v\u00e3o ter saudade minhas --"", ""sentenceID"": ""pt-s3037""}, {""html_sentence"": ""A vida continua com eles e s\u00e3o <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">eles</span> que <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">v\u00e3o ter</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">saudade minhas</span> --"", ""pprint"": ""\\t?a v\u00e3o ter ?b\\t[v\u00e3o-conj,f,l,n1,n2,n2,n5,n5]\\n\\t\\t?a: eles\\t[eles-nsubj,g1(nsubj)]\\n\\t\\t?b: saudade minhas\\t[saudade-dobj,g1(dobj),l,o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.9.7.11"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">eles</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">v\u00e3o ter</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">saudade minhas</span></div>"", ""questionID"": ""q_3"", ""sentence"": ""A vida continua com eles e s\u00e3o eles que v\u00e3o ter saudade minhas --"", ""sentenceID"": ""pt-s3037""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Tudo</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">\u00e9 poss\u00edvel</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">encontrar em o IX Sal\u00e3o de Antiguidades e Coleccionismo , desde objectos de ouro e prata , moedas , mob\u00edlias cl\u00e1ssicas , armas , tape\u00e7arias , pinturas , livros e postais antigos</span> , onde marcam presen\u00e7a de destaque as pe\u00e7as de Art Deco , \u00ab a mais nova de as antiguidades \u00bb ."", ""pprint"": ""\\t\u00e9 poss\u00edvel ?a\\t[poss\u00edvel-root,c,n1,n1,n2,u]\\n\\t\\t?a: SOMETHING := Tudo encontrar em o IX Sal\u00e3o de Antiguidades e Coleccionismo , desde objectos de ouro e prata , moedas , mob\u00edlias cl\u00e1ssicas , armas , tape\u00e7arias , pinturas , livros e postais antigos\\t[encontrar-csubj,k,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o4,u]"", ""pred_id"": ""pred.normal.2.3"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">\u00e9 poss\u00edvel</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffff\\\"">SOMETHING</span> := <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Tudo encontrar em o IX Sal\u00e3o de Antiguidades e Coleccionismo , desde objectos de ouro e prata , moedas , mob\u00edlias cl\u00e1ssicas , armas , tape\u00e7arias , pinturas , livros e postais antigos</span></div>"", ""questionID"": ""q_4"", ""sentence"": ""Tudo \u00e9 poss\u00edvel encontrar em o IX Sal\u00e3o de Antiguidades e Coleccionismo , desde objectos de ouro e prata , moedas , mob\u00edlias cl\u00e1ssicas , armas , tape\u00e7arias , pinturas , livros e postais antigos , onde marcam presen\u00e7a de destaque as pe\u00e7as de Art Deco , \u00ab a mais nova de as antiguidades \u00bb ."", ""sentenceID"": ""pt-s3528""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Tudo</span> \u00e9 poss\u00edvel <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">encontrar em</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">o IX Sal\u00e3o de Antiguidades</span> e Coleccionismo <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">, desde objectos de ouro e prata , moedas , mob\u00edlias cl\u00e1ssicas , armas , tape\u00e7arias , pinturas , livros e postais antigos</span> , onde marcam presen\u00e7a de destaque as pe\u00e7as de Art Deco , \u00ab a mais nova de as antiguidades \u00bb ."", ""pprint"": ""\\t?a encontrar em ?b\\t[encontrar-csubj,a1,c,n2,n2,n6]\\n\\t\\t?a: Tudo , desde objectos de ouro e prata , moedas , mob\u00edlias cl\u00e1ssicas , armas , tape\u00e7arias , pinturas , livros e postais antigos\\t[Tudo-dobj,g1(dobj),o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1]\\n\\t\\t?b: o IX Sal\u00e3o de Antiguidades\\t[IX-nmod,h1,o1,o1,o1,o1,o1,o2,o4,o5,o6,u]"", ""pred_id"": ""pred.normal.3.0.6"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Tudo , desde objectos de ouro e prata , moedas , mob\u00edlias cl\u00e1ssicas , armas , tape\u00e7arias , pinturas , livros e postais antigos</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">encontrar em</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">o IX Sal\u00e3o de Antiguidades</span></div>"", ""questionID"": ""q_5"", ""sentence"": ""Tudo \u00e9 poss\u00edvel encontrar em o IX Sal\u00e3o de Antiguidades e Coleccionismo , desde objectos de ouro e prata , moedas , mob\u00edlias cl\u00e1ssicas , armas , tape\u00e7arias , pinturas , livros e postais antigos , onde marcam presen\u00e7a de destaque as pe\u00e7as de Art Deco , \u00ab a mais nova de as antiguidades \u00bb ."", ""sentenceID"": ""pt-s3528""}]"
"[{""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Tudo</span> \u00e9 poss\u00edvel <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">encontrar em</span> o IX Sal\u00e3o de Antiguidades e <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">Coleccionismo</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">, desde objectos de ouro e prata , moedas , mob\u00edlias cl\u00e1ssicas , armas , tape\u00e7arias , pinturas , livros e postais antigos</span> , onde marcam presen\u00e7a de destaque as pe\u00e7as de Art Deco , \u00ab a mais nova de as antiguidades \u00bb ."", ""pprint"": ""\\t?a encontrar em ?b\\t[encontrar-csubj,a1,c,n2,n2,n6]\\n\\t\\t?a: Tudo , desde objectos de ouro e prata , moedas , mob\u00edlias cl\u00e1ssicas , armas , tape\u00e7arias , pinturas , livros e postais antigos\\t[Tudo-dobj,g1(dobj),o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1]\\n\\t\\t?b: Coleccionismo\\t[Coleccionismo-conj,m]"", ""pred_id"": ""pred.normal.3.0.11"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Tudo , desde objectos de ouro e prata , moedas , mob\u00edlias cl\u00e1ssicas , armas , tape\u00e7arias , pinturas , livros e postais antigos</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">encontrar em</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">Coleccionismo</span></div>"", ""questionID"": ""q_1"", ""sentence"": ""Tudo \u00e9 poss\u00edvel encontrar em o IX Sal\u00e3o de Antiguidades e Coleccionismo , desde objectos de ouro e prata , moedas , mob\u00edlias cl\u00e1ssicas , armas , tape\u00e7arias , pinturas , livros e postais antigos , onde marcam presen\u00e7a de destaque as pe\u00e7as de Art Deco , \u00ab a mais nova de as antiguidades \u00bb ."", ""sentenceID"": ""pt-s3528""}, {""html_sentence"": ""Tudo \u00e9 poss\u00edvel encontrar em <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">o IX Sal\u00e3o de Antiguidades</span> e Coleccionismo , desde objectos de ouro e prata , moedas , mob\u00edlias cl\u00e1ssicas , armas , tape\u00e7arias , pinturas , livros e postais antigos , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">onde marcam</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">presen\u00e7a de destaque</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">as pe\u00e7as de Art Deco</span> , \u00ab a mais nova de as antiguidades \u00bb ."", ""pprint"": ""\\t?a onde marcam ?b ?c\\t[marcam-acl,b,n1,n2,n2,pred_resolve_relcl]\\n\\t\\t?a: o IX Sal\u00e3o de Antiguidades\\t[IX-nmod,arg_resolve_relcl,o1,o1,o1,o1,o1,o3,o5,o6,u]\\n\\t\\t?b: presen\u00e7a de destaque\\t[presen\u00e7a-dobj,g1(dobj),o1,o1]\\n\\t\\t?c: as pe\u00e7as de Art Deco\\t[pe\u00e7as-nsubj,g1(nsubj),o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o4,u]"", ""pred_id"": ""pred.normal.37.6.38.42"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">o IX Sal\u00e3o de Antiguidades</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">onde marcam</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">presen\u00e7a de destaque</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">as pe\u00e7as de Art Deco</span></div>"", ""questionID"": ""q_2"", ""sentence"": ""Tudo \u00e9 poss\u00edvel encontrar em o IX Sal\u00e3o de Antiguidades e Coleccionismo , desde objectos de ouro e prata , moedas , mob\u00edlias cl\u00e1ssicas , armas , tape\u00e7arias , pinturas , livros e postais antigos , onde marcam presen\u00e7a de destaque as pe\u00e7as de Art Deco , \u00ab a mais nova de as antiguidades \u00bb ."", ""sentenceID"": ""pt-s3528""}, {""html_sentence"": ""Tudo \u00e9 poss\u00edvel encontrar em o IX Sal\u00e3o de Antiguidades e <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Coleccionismo</span> , desde objectos de ouro e prata , moedas , mob\u00edlias cl\u00e1ssicas , armas , tape\u00e7arias , pinturas , livros e postais antigos , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">onde marcam</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">presen\u00e7a de destaque</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">as pe\u00e7as de Art Deco</span> , \u00ab a mais nova de as antiguidades \u00bb ."", ""pprint"": ""\\t?a onde marcam ?b ?c\\t[marcam-acl,b,n1,n2,n2,pred_resolve_relcl]\\n\\t\\t?a: Coleccionismo\\t[Coleccionismo-conj,m]\\n\\t\\t?b: presen\u00e7a de destaque\\t[presen\u00e7a-dobj,g1(dobj),o1,o1]\\n\\t\\t?c: as pe\u00e7as de Art Deco\\t[pe\u00e7as-nsubj,g1(nsubj),o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o4,u]"", ""pred_id"": ""pred.normal.37.11.38.42"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Coleccionismo</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">onde marcam</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">presen\u00e7a de destaque</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">as pe\u00e7as de Art Deco</span></div>"", ""questionID"": ""q_3"", ""sentence"": ""Tudo \u00e9 poss\u00edvel encontrar em o IX Sal\u00e3o de Antiguidades e Coleccionismo , desde objectos de ouro e prata , moedas , mob\u00edlias cl\u00e1ssicas , armas , tape\u00e7arias , pinturas , livros e postais antigos , onde marcam presen\u00e7a de destaque as pe\u00e7as de Art Deco , \u00ab a mais nova de as antiguidades \u00bb ."", ""sentenceID"": ""pt-s3528""}, {""html_sentence"": ""Com <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">a finalidade</span> de <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">estabilizar</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">o mercado</span> , o Banco de Portugal anunciou a meio de a manh\u00e3 uma interven\u00e7\u00e3o ocasional de ced\u00eancia de fundos at\u00e9 a o montante de 150 milh\u00f5es de contos , mediante a coloca\u00e7\u00e3o de BT / TIM a um dia e a a taxa de 11,75 por cento ."", ""pprint"": ""\\t?a estabilizar ?b\\t[estabilizar-acl,b,n1,n2,pred_resolve_relcl,u]\\n\\t\\t?a: a finalidade\\t[finalidade-nmod,arg_resolve_relcl,o1,o3]\\n\\t\\t?b: o mercado\\t[mercado-dobj,g1(dobj),o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.4.2.6"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">a finalidade</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">estabilizar</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">o mercado</span></div>"", ""questionID"": ""q_4"", ""sentence"": ""Com a finalidade de estabilizar o mercado , o Banco de Portugal anunciou a meio de a manh\u00e3 uma interven\u00e7\u00e3o ocasional de ced\u00eancia de fundos at\u00e9 a o montante de 150 milh\u00f5es de contos , mediante a coloca\u00e7\u00e3o de BT / TIM a um dia e a a taxa de 11,75 por cento ."", ""sentenceID"": ""pt-s4429""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Com</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">a finalidade</span> de estabilizar o mercado <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">,</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">o Banco de Portugal</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">anunciou a meio de</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">a manh\u00e3</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#80b1d3\\\"">uma interven\u00e7\u00e3o ocasional de ced\u00eancia de fundos at\u00e9 a o montante de 150 milh\u00f5es de contos , mediante a coloca\u00e7\u00e3o de BT / TIM a um dia e a a taxa de 11,75 por cento</span> ."", ""pprint"": ""\\tCom ?a , ?b anunciou a meio de ?c ?d\\t[anunciou-root,c,c,n1,n1,n1,n1,n2,n2,n2,n2,n6,n6,u]\\n\\t\\t?a: a finalidade\\t[finalidade-nmod,h1,o1,o2,o4]\\n\\t\\t?b: o Banco de Portugal\\t[Banco-nsubj,g1(nsubj),o1,o1,o1]\\n\\t\\t?c: a manh\u00e3\\t[manh\u00e3-nmod,h2,o1,o2]\\n\\t\\t?d: uma interven\u00e7\u00e3o ocasional de ced\u00eancia de fundos at\u00e9 a o montante de 150 milh\u00f5es de contos , mediante a coloca\u00e7\u00e3o de BT / TIM a um dia e a a taxa de 11,75 por cento\\t[interven\u00e7\u00e3o-dobj,g1(dobj),o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.12.2.9.17.19"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Com</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">a finalidade</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">,</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">o Banco de Portugal</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">anunciou a meio de</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">a manh\u00e3</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#80b1d3\\\"">uma interven\u00e7\u00e3o ocasional de ced\u00eancia de fundos at\u00e9 a o montante de 150 milh\u00f5es de contos , mediante a coloca\u00e7\u00e3o de BT / TIM a um dia e a a taxa de 11,75 por cento</span></div>"", ""questionID"": ""q_5"", ""sentence"": ""Com a finalidade de estabilizar o mercado , o Banco de Portugal anunciou a meio de a manh\u00e3 uma interven\u00e7\u00e3o ocasional de ced\u00eancia de fundos at\u00e9 a o montante de 150 milh\u00f5es de contos , mediante a coloca\u00e7\u00e3o de BT / TIM a um dia e a a taxa de 11,75 por cento ."", ""sentenceID"": ""pt-s4429""}]"
"[{""html_sentence"": ""\u00ab <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Qualquer tentativa</span> de <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">for\u00e7ar</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">a mulher</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">,</span> quer <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">a continuar</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">a sua gravidez</span> , quer a interromp\u00ea- la , deve ser rejeitada e considerada como viola\u00e7\u00e3o de os direitos individuais de o ser humano . \u00bb"", ""pprint"": ""\\t?a for\u00e7ar ?b , a continuar ?c\\t[for\u00e7ar-acl,b,l,n1,n1,n1,n1,n1,n2,n2,n3,n5,n5,pred_resolve_relcl,u]\\n\\t\\t?a: Qualquer tentativa\\t[tentativa-nsubj,arg_resolve_relcl,o1,o3]\\n\\t\\t?b: a mulher\\t[mulher-iobj,g1(iobj),o1]\\n\\t\\t?c: a sua gravidez\\t[gravidez-dobj,g1(dobj),l,o1,o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.4.2.6.13"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Qualquer tentativa</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">for\u00e7ar</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">a mulher</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">,</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">a continuar</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">a sua gravidez</span></div>"", ""questionID"": ""q_1"", ""sentence"": ""\u00ab Qualquer tentativa de for\u00e7ar a mulher , quer a continuar a sua gravidez , quer a interromp\u00ea- la , deve ser rejeitada e considerada como viola\u00e7\u00e3o de os direitos individuais de o ser humano . \u00bb"", ""sentenceID"": ""pt-s2882""}, {""html_sentence"": ""\u00ab <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Qualquer tentativa</span> de <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">for\u00e7ar</span> a mulher <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">,</span> quer <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">a</span> continuar a sua gravidez , quer <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">a interromp\u00ea-</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">la</span> , deve ser rejeitada e considerada como viola\u00e7\u00e3o de os direitos individuais de o ser humano . \u00bb"", ""pprint"": ""\\t?a for\u00e7ar , a a interromp\u00ea- ?b\\t[interromp\u00ea--conj,f,n1,n2,pred_conj_borrow_tokens_xcomp,pred_conj_borrow_tokens_xcomp,pred_conj_borrow_tokens_xcomp]\\n\\t\\t?a: Qualquer tentativa\\t[tentativa-nsubj,arg_resolve_relcl,borrow-subj(interromp\u00ea-/17,for\u00e7ar/4,conj),o1,o4]\\n\\t\\t?b: la\\t[la-dobj,g1(dobj)]"", ""pred_id"": ""pred.normal.17.2.18"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Qualquer tentativa</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">for\u00e7ar</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">,</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">a</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">a interromp\u00ea-</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">la</span></div>"", ""questionID"": ""q_2"", ""sentence"": ""\u00ab Qualquer tentativa de for\u00e7ar a mulher , quer a continuar a sua gravidez , quer a interromp\u00ea- la , deve ser rejeitada e considerada como viola\u00e7\u00e3o de os direitos individuais de o ser humano . \u00bb"", ""sentenceID"": ""pt-s2882""}, {""html_sentence"": ""\u00ab <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Qualquer tentativa</span> de for\u00e7ar a mulher , quer a continuar a sua gravidez , quer a interromp\u00ea- la , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">deve ser</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">rejeitada e considerada como viola\u00e7\u00e3o de os direitos individuais de o ser humano</span> . \u00bb"", ""pprint"": ""\\t?a deve ser ?b\\t[ser-root,c,c,n1,n1,n1,n1,n1,n2,n2,u]\\n\\t\\t?a: Qualquer tentativa\\t[tentativa-nsubj,g1(nsubj),o1,o4]\\n\\t\\t?b: SOMETHING := rejeitada e considerada como viola\u00e7\u00e3o de os direitos individuais de o ser humano\\t[viola\u00e7\u00e3o-ccomp,k,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.21.2.26"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Qualquer tentativa</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">deve ser</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffff\\\"">SOMETHING</span> := <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">rejeitada e considerada como viola\u00e7\u00e3o de os direitos individuais de o ser humano</span></div>"", ""questionID"": ""q_3"", ""sentence"": ""\u00ab Qualquer tentativa de for\u00e7ar a mulher , quer a continuar a sua gravidez , quer a interromp\u00ea- la , deve ser rejeitada e considerada como viola\u00e7\u00e3o de os direitos individuais de o ser humano . \u00bb"", ""sentenceID"": ""pt-s2882""}, {""html_sentence"": ""\u00ab <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Qualquer tentativa</span> de for\u00e7ar a mulher , quer a continuar a sua gravidez , quer a interromp\u00ea- la , deve ser <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">rejeitada e considerada como viola\u00e7\u00e3o de</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">os direitos individuais de o ser humano</span> . \u00bb"", ""pprint"": ""\\t?a rejeitada e considerada como viola\u00e7\u00e3o de ?b\\t[viola\u00e7\u00e3o-ccomp,a1,n1,n1,n1,n1,n2,n6]\\n\\t\\t?a: Qualquer tentativa\\t[tentativa-nsubj,borrow-subj(viola\u00e7\u00e3o/26,ser/21,ccomp),g1(nsubj),o1,o4]\\n\\t\\t?b: os direitos individuais de o ser humano\\t[direitos-nmod,h1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.26.2.29"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Qualquer tentativa</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">rejeitada e considerada como viola\u00e7\u00e3o de</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">os direitos individuais de o ser humano</span></div>"", ""questionID"": ""q_4"", ""sentence"": ""\u00ab Qualquer tentativa de for\u00e7ar a mulher , quer a continuar a sua gravidez , quer a interromp\u00ea- la , deve ser rejeitada e considerada como viola\u00e7\u00e3o de os direitos individuais de o ser humano . \u00bb"", ""sentenceID"": ""pt-s2882""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Quem</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">\u00c9 Quem Em</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">o Som De a Ro\u00e7a</span>"", ""pprint"": ""\\t?a \u00c9 Quem Em ?b\\t[Quem-root,c,n1,n2,n2,n6]\\n\\t\\t?a: Quem\\t[Quem-nsubj,g1(nsubj)]\\n\\t\\t?b: o Som De a Ro\u00e7a\\t[Som-nmod,h1,o1,o1,o1,o1,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.2.0.5"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Quem</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">\u00c9 Quem Em</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">o Som De a Ro\u00e7a</span></div>"", ""questionID"": ""q_5"", ""sentence"": ""Quem \u00c9 Quem Em o Som De a Ro\u00e7a"", ""sentenceID"": ""pt-s7685""}]"
"[{""html_sentence"": ""Em o cinema , essencialmente <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">o</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">que</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">se</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">apanha</span> \u00e9 o momento de qualquer coisa ."", ""pprint"": ""\\t?a ?b ?c apanha\\t[apanha-acl,b,n2,n2,pred_resolve_relcl]\\n\\t\\t?a: o\\t[o-nsubj,arg_resolve_relcl,o3]\\n\\t\\t?b: que\\t[que-dobj,g1(dobj)]\\n\\t\\t?c: se\\t[se-nsubj,g1(nsubj)]"", ""pred_id"": ""pred.normal.8.5.6.7"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">o</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">que</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">se</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">apanha</span></div>"", ""questionID"": ""q_1"", ""sentence"": ""Em o cinema , essencialmente o que se apanha \u00e9 o momento de qualquer coisa ."", ""sentenceID"": ""pt-s889""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Em</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">o cinema</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">, essencialmente</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">o</span> que se apanha <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">\u00e9 o momento de</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">qualquer coisa</span> ."", ""pprint"": ""\\tEm ?a , essencialmente ?b \u00e9 o momento de ?c\\t[momento-root,c,n1,n1,n1,n1,n1,n2,n2,n2,n6,n6,u]\\n\\t\\t?a: o cinema\\t[cinema-nmod,h1,o1,o2]\\n\\t\\t?b: o\\t[o-nsubj,g1(nsubj),o4]\\n\\t\\t?c: qualquer coisa\\t[coisa-nmod,h1,o1,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.11.2.5.14"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Em</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">o cinema</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">, essencialmente</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">o</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">\u00e9 o momento de</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">qualquer coisa</span></div>"", ""questionID"": ""q_2"", ""sentence"": ""Em o cinema , essencialmente o que se apanha \u00e9 o momento de qualquer coisa ."", ""sentenceID"": ""pt-s889""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Recusou , contudo</span> , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">as propostas de os governos estrangeiros</span> de enviar para o pa\u00eds equipas de especialistas ."", ""pprint"": ""\\tRecusou , contudo ?a\\t[Recusou-root,c,n1,n1,n1,n1,n2,u]\\n\\t\\t?a: as propostas de os governos estrangeiros\\t[propostas-dobj,g1(dobj),o1,o1,o1,o1,o1,o4]"", ""pred_id"": ""pred.normal.0.5"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Recusou , contudo</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">as propostas de os governos estrangeiros</span></div>"", ""questionID"": ""q_3"", ""sentence"": ""Recusou , contudo , as propostas de os governos estrangeiros de enviar para o pa\u00eds equipas de especialistas ."", ""sentenceID"": ""pt-s1739""}, {""html_sentence"": ""Recusou , contudo , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">as propostas de os governos estrangeiros</span> de <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">enviar para</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">o pa\u00eds</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">equipas de especialistas</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a enviar para ?b ?c\\t[enviar-acl,b,n1,n2,n2,n6,pred_resolve_relcl,u]\\n\\t\\t?a: as propostas de os governos estrangeiros\\t[propostas-dobj,arg_resolve_relcl,o1,o1,o1,o1,o1,o3]\\n\\t\\t?b: o pa\u00eds\\t[pa\u00eds-dobj,g1(dobj),o1,o2]\\n\\t\\t?c: equipas de especialistas\\t[equipas-dobj,g1(dobj),o1,o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.11.5.14.15"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">as propostas de os governos estrangeiros</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">enviar para</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">o pa\u00eds</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">equipas de especialistas</span></div>"", ""questionID"": ""q_4"", ""sentence"": ""Recusou , contudo , as propostas de os governos estrangeiros de enviar para o pa\u00eds equipas de especialistas ."", ""sentenceID"": ""pt-s1739""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">N\u00f3s , motoristas , pais e jovens brasileiros</span> , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">somos os piores inimigos de</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">n\u00f3s mesmos</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a somos os piores inimigos de ?b\\t[inimigos-root,c,n1,n1,n1,n1,n2,n2,n6,u]\\n\\t\\t?a: N\u00f3s , motoristas , pais e jovens brasileiros\\t[N\u00f3s-nsubj,g1(nsubj),o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,u]\\n\\t\\t?b: n\u00f3s mesmos\\t[n\u00f3s-nmod,h1,o1,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.12.0.14"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">N\u00f3s , motoristas , pais e jovens brasileiros</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">somos os piores inimigos de</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">n\u00f3s mesmos</span></div>"", ""questionID"": ""q_5"", ""sentence"": ""N\u00f3s , motoristas , pais e jovens brasileiros , somos os piores inimigos de n\u00f3s mesmos ."", ""sentenceID"": ""pt-s5458""}]"
"[{""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Imaginem s\u00f3</span> : <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">18 can\u00e7\u00f5es de puro sumo pop , sem bafio nem conservantes</span> ."", ""pprint"": ""\\tImaginem s\u00f3 ?a\\t[Imaginem-root,c,n1,n1,n1,n2,u]\\n\\t\\t?a: 18 can\u00e7\u00f5es de puro sumo pop , sem bafio nem conservantes\\t[can\u00e7\u00f5es-dobj,g1(dobj),o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.0.4"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Imaginem s\u00f3</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">18 can\u00e7\u00f5es de puro sumo pop , sem bafio nem conservantes</span></div>"", ""questionID"": ""q_1"", ""sentence"": ""Imaginem s\u00f3 : 18 can\u00e7\u00f5es de puro sumo pop , sem bafio nem conservantes ."", ""sentenceID"": ""pt-s1999""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">A American Express</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">estuda tamb\u00e9m lan\u00e7ar</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">cart\u00f5es de afinidade</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a estuda tamb\u00e9m lan\u00e7ar ?b\\t[estuda-root,c,c,l,n1,n1,n1,n2,n2,u]\\n\\t\\t?a: A American Express\\t[American-nsubj,g1(nsubj),o1,o1]\\n\\t\\t?b: cart\u00f5es de afinidade\\t[cart\u00f5es-dobj,g1(dobj),l,o1,o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.3.1.6"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">A American Express</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">estuda tamb\u00e9m lan\u00e7ar</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">cart\u00f5es de afinidade</span></div>"", ""questionID"": ""q_2"", ""sentence"": ""A American Express estuda tamb\u00e9m lan\u00e7ar cart\u00f5es de afinidade ."", ""sentenceID"": ""pt-s6464""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Outros institutos</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">mostram</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">n\u00fameros diferentes</span> , mas n\u00e3o s\u00e3o divulgados por a televis\u00e3o ."", ""pprint"": ""\\t?a mostram ?b\\t[mostram-root,c,c,n1,n1,n2,n2,n3,n5,u]\\n\\t\\t?a: Outros institutos\\t[institutos-nsubj,g1(nsubj),o1]\\n\\t\\t?b: n\u00fameros diferentes\\t[n\u00fameros-dobj,g1(dobj),o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.2.1.3"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Outros institutos</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">mostram</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">n\u00fameros diferentes</span></div>"", ""questionID"": ""q_3"", ""sentence"": ""Outros institutos mostram n\u00fameros diferentes , mas n\u00e3o s\u00e3o divulgados por a televis\u00e3o ."", ""sentenceID"": ""pt-s8343""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Outros institutos</span> mostram n\u00fameros diferentes , mas <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">n\u00e3o s\u00e3o divulgados por</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">a televis\u00e3o</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a n\u00e3o s\u00e3o divulgados por ?b\\t[divulgados-conj,f,n1,n1,n2,n6]\\n\\t\\t?a: Outros institutos\\t[institutos-nsubj,borrow-subj(divulgados/9,mostram/2,conj),g1(nsubj),o1]\\n\\t\\t?b: a televis\u00e3o\\t[televis\u00e3o-dobj,g1(dobj),o1,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.9.1.12"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Outros institutos</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">n\u00e3o s\u00e3o divulgados por</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">a televis\u00e3o</span></div>"", ""questionID"": ""q_4"", ""sentence"": ""Outros institutos mostram n\u00fameros diferentes , mas n\u00e3o s\u00e3o divulgados por a televis\u00e3o ."", ""sentenceID"": ""pt-s8343""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">A</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">as 20 horas</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">,</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">o general De Gaulle</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">fala a</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">o pa\u00eds</span> , propondo a realiza\u00e7\u00e3o de um referendo ."", ""pprint"": ""\\tA ?a , ?b fala a ?c\\t[fala-root,c,c,c,n1,n1,n1,n2,n2,n2,n3,n6,n6,u]\\n\\t\\t?a: as 20 horas\\t[horas-nmod,h1,o1,o1,o2]\\n\\t\\t?b: o general De Gaulle\\t[general-nsubj,g1(nsubj),o1,o1,o1]\\n\\t\\t?c: o pa\u00eds\\t[pa\u00eds-dobj,g1(dobj),o1,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.9.3.6.12"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">A</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">as 20 horas</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">,</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">o general De Gaulle</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">fala a</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">o pa\u00eds</span></div>"", ""questionID"": ""q_5"", ""sentence"": ""A as 20 horas , o general De Gaulle fala a o pa\u00eds , propondo a realiza\u00e7\u00e3o de um referendo ."", ""sentenceID"": ""pt-s4083""}]"
"[{""html_sentence"": ""A as 20 horas , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">o general De Gaulle</span> fala a o pa\u00eds , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">propondo</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">a realiza\u00e7\u00e3o de um referendo</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a propondo ?b\\t[propondo-advcl,b,n2]\\n\\t\\t?a: o general De Gaulle\\t[general-nsubj,borrow-subj(propondo/14,fala/9,advcl),g1(nsubj),o1,o1,o1]\\n\\t\\t?b: a realiza\u00e7\u00e3o de um referendo\\t[realiza\u00e7\u00e3o-dobj,g1(dobj),o1,o1,o1,o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.14.6.16"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">o general De Gaulle</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">propondo</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">a realiza\u00e7\u00e3o de um referendo</span></div>"", ""questionID"": ""q_1"", ""sentence"": ""A as 20 horas , o general De Gaulle fala a o pa\u00eds , propondo a realiza\u00e7\u00e3o de um referendo ."", ""sentenceID"": ""pt-s4083""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">O Governo Civil</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">tamb\u00e9m autorizou</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">o funcionamento de o bar</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a tamb\u00e9m autorizou ?b\\t[autorizou-root,c,c,n1,n1,n2,n2,u]\\n\\t\\t?a: O Governo Civil\\t[Governo-nsubj,g1(nsubj),o1,o1]\\n\\t\\t?b: o funcionamento de o bar\\t[funcionamento-dobj,g1(dobj),o1,o1,o1,o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.4.1.6"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">O Governo Civil</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">tamb\u00e9m autorizou</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">o funcionamento de o bar</span></div>"", ""questionID"": ""q_2"", ""sentence"": ""O Governo Civil tamb\u00e9m autorizou o funcionamento de o bar ."", ""sentenceID"": ""pt-s1657""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">S\u00f3 h\u00e1</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">rumores</span> , por exemplo que os militares tomaram , com a ajuda de antigos soldados ruandeses ( hutus ) e mercen\u00e1rios , posi\u00e7\u00f5es perdidas h\u00e1 dez dias em a estrada para sudeste , para Walikale , e a cidade de Bafwasende , a Leste , e que a avia\u00e7\u00e3o se prepara para atacar Punia , situada entre Kisangani e Bukavu ."", ""pprint"": ""\\tS\u00f3 h\u00e1 ?a\\t[h\u00e1-root,c,n1,n1,n2,u]\\n\\t\\t?a: rumores\\t[rumores-dobj,g1(dobj),o1,o4,u]"", ""pred_id"": ""pred.normal.1.2"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">S\u00f3 h\u00e1</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">rumores</span></div>"", ""questionID"": ""q_3"", ""sentence"": ""S\u00f3 h\u00e1 rumores , por exemplo que os militares tomaram , com a ajuda de antigos soldados ruandeses ( hutus ) e mercen\u00e1rios , posi\u00e7\u00f5es perdidas h\u00e1 dez dias em a estrada para sudeste , para Walikale , e a cidade de Bafwasende , a Leste , e que a avia\u00e7\u00e3o se prepara para atacar Punia , situada entre Kisangani e Bukavu ."", ""sentenceID"": ""pt-s4114""}, {""html_sentence"": ""S\u00f3 h\u00e1 <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">rumores</span> , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">por exemplo que</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">os militares</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">tomaram , com</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">a ajuda de antigos soldados ruandeses</span> ( hutus <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">) e mercen\u00e1rios</span> , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#80b1d3\\\"">posi\u00e7\u00f5es</span> perdidas h\u00e1 dez dias em a estrada para sudeste , para Walikale , e a cidade de Bafwasende , a Leste , e que a avia\u00e7\u00e3o se prepara para atacar Punia , situada entre Kisangani e Bukavu ."", ""pprint"": ""\\t?a por exemplo que ?b tomaram , com ?c ?d\\t[tomaram-acl,b,n1,n1,n1,n1,n1,n2,n2,n2,n3,n5,n6,pred_resolve_relcl,u]\\n\\t\\t?a: rumores\\t[rumores-dobj,arg_resolve_relcl,o1,o3,u]\\n\\t\\t?b: os militares\\t[militares-nsubj,g1(nsubj),o1]\\n\\t\\t?c: a ajuda de antigos soldados ruandeses ) e mercen\u00e1rios\\t[ajuda-nmod,h1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o2,o4,u]\\n\\t\\t?d: posi\u00e7\u00f5es\\t[posi\u00e7\u00f5es-dobj,g1(dobj),o4,o5,o6]"", ""pred_id"": ""pred.normal.9.2.8.13.24"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">rumores</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">por exemplo que</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">os militares</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">tomaram , com</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">a ajuda de antigos soldados ruandeses ) e mercen\u00e1rios</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#80b1d3\\\"">posi\u00e7\u00f5es</span></div>"", ""questionID"": ""q_4"", ""sentence"": ""S\u00f3 h\u00e1 rumores , por exemplo que os militares tomaram , com a ajuda de antigos soldados ruandeses ( hutus ) e mercen\u00e1rios , posi\u00e7\u00f5es perdidas h\u00e1 dez dias em a estrada para sudeste , para Walikale , e a cidade de Bafwasende , a Leste , e que a avia\u00e7\u00e3o se prepara para atacar Punia , situada entre Kisangani e Bukavu ."", ""sentenceID"": ""pt-s4114""}, {""html_sentence"": ""S\u00f3 h\u00e1 <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">rumores</span> , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">por exemplo que</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">os militares</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">tomaram , com</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">a ajuda de antigos soldados ruandeses</span> ( hutus <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">) e mercen\u00e1rios</span> , posi\u00e7\u00f5es perdidas h\u00e1 dez dias em a estrada para sudeste , para Walikale , e <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#80b1d3\\\"">a cidade de Bafwasende , a Leste</span> , e que a avia\u00e7\u00e3o se prepara para atacar Punia , situada entre Kisangani e Bukavu ."", ""pprint"": ""\\t?a por exemplo que ?b tomaram , com ?c ?d\\t[tomaram-acl,b,n1,n1,n1,n1,n1,n2,n2,n2,n3,n5,n6,pred_resolve_relcl,u]\\n\\t\\t?a: rumores\\t[rumores-dobj,arg_resolve_relcl,o1,o3,u]\\n\\t\\t?b: os militares\\t[militares-nsubj,g1(nsubj),o1]\\n\\t\\t?c: a ajuda de antigos soldados ruandeses ) e mercen\u00e1rios\\t[ajuda-nmod,h1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o2,o4,u]\\n\\t\\t?d: a cidade de Bafwasende , a Leste\\t[cidade-conj,m,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,u]"", ""pred_id"": ""pred.normal.9.2.8.13.40"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">rumores</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">por exemplo que</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">os militares</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">tomaram , com</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">a ajuda de antigos soldados ruandeses ) e mercen\u00e1rios</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#80b1d3\\\"">a cidade de Bafwasende , a Leste</span></div>"", ""questionID"": ""q_5"", ""sentence"": ""S\u00f3 h\u00e1 rumores , por exemplo que os militares tomaram , com a ajuda de antigos soldados ruandeses ( hutus ) e mercen\u00e1rios , posi\u00e7\u00f5es perdidas h\u00e1 dez dias em a estrada para sudeste , para Walikale , e a cidade de Bafwasende , a Leste , e que a avia\u00e7\u00e3o se prepara para atacar Punia , situada entre Kisangani e Bukavu ."", ""sentenceID"": ""pt-s4114""}]"
"[{""html_sentence"": ""S\u00f3 h\u00e1 rumores , por exemplo que os militares tomaram , com a ajuda de antigos soldados ruandeses ( hutus ) e mercen\u00e1rios , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">posi\u00e7\u00f5es</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">perdidas</span> h\u00e1 dez dias em a estrada para sudeste , para Walikale , e a cidade de Bafwasende , a Leste , e que a avia\u00e7\u00e3o se prepara para atacar Punia , situada entre Kisangani e Bukavu ."", ""pprint"": ""\\t?a perdidas\\t[perdidas-acl,b,n3,pred_resolve_relcl]\\n\\t\\t?a: posi\u00e7\u00f5es\\t[posi\u00e7\u00f5es-dobj,arg_resolve_relcl,o3,o5,o6]"", ""pred_id"": ""pred.normal.25.24"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">posi\u00e7\u00f5es</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">perdidas</span></div>"", ""questionID"": ""q_1"", ""sentence"": ""S\u00f3 h\u00e1 rumores , por exemplo que os militares tomaram , com a ajuda de antigos soldados ruandeses ( hutus ) e mercen\u00e1rios , posi\u00e7\u00f5es perdidas h\u00e1 dez dias em a estrada para sudeste , para Walikale , e a cidade de Bafwasende , a Leste , e que a avia\u00e7\u00e3o se prepara para atacar Punia , situada entre Kisangani e Bukavu ."", ""sentenceID"": ""pt-s4114""}, {""html_sentence"": ""S\u00f3 h\u00e1 rumores , por exemplo que os militares tomaram , com a ajuda de antigos soldados ruandeses ( hutus ) e mercen\u00e1rios , posi\u00e7\u00f5es <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">perdidas</span> h\u00e1 dez dias em a estrada para sudeste , para Walikale , e <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">a cidade de Bafwasende , a Leste</span> , e que a avia\u00e7\u00e3o se prepara para atacar Punia , situada entre Kisangani e Bukavu ."", ""pprint"": ""\\tperdidas ?a\\t[perdidas-acl,b,n3,pred_resolve_relcl]\\n\\t\\t?a: a cidade de Bafwasende , a Leste\\t[cidade-conj,m,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,u]"", ""pred_id"": ""pred.normal.25.40"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">perdidas</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">a cidade de Bafwasende , a Leste</span></div>"", ""questionID"": ""q_2"", ""sentence"": ""S\u00f3 h\u00e1 rumores , por exemplo que os militares tomaram , com a ajuda de antigos soldados ruandeses ( hutus ) e mercen\u00e1rios , posi\u00e7\u00f5es perdidas h\u00e1 dez dias em a estrada para sudeste , para Walikale , e a cidade de Bafwasende , a Leste , e que a avia\u00e7\u00e3o se prepara para atacar Punia , situada entre Kisangani e Bukavu ."", ""sentenceID"": ""pt-s4114""}, {""html_sentence"": ""S\u00f3 h\u00e1 rumores , por exemplo que os militares tomaram , com a ajuda de antigos soldados ruandeses ( hutus ) e mercen\u00e1rios , posi\u00e7\u00f5es perdidas <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">h\u00e1</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">dez dias</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">em</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">a estrada para sudeste , para Walikale</span> , e a cidade de Bafwasende , a Leste , e que a avia\u00e7\u00e3o se prepara para atacar Punia , situada entre Kisangani e Bukavu ."", ""pprint"": ""\\th\u00e1 ?a em ?b\\t[h\u00e1-advcl,b,n2,n2,n6]\\n\\t\\t?a: dez dias\\t[dias-dobj,g1(dobj),o1]\\n\\t\\t?b: a estrada para sudeste , para Walikale\\t[estrada-nmod,h1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o2,u]"", ""pred_id"": ""pred.normal.26.28.31"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">h\u00e1</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">dez dias</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">em</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">a estrada para sudeste , para Walikale</span></div>"", ""questionID"": ""q_3"", ""sentence"": ""S\u00f3 h\u00e1 rumores , por exemplo que os militares tomaram , com a ajuda de antigos soldados ruandeses ( hutus ) e mercen\u00e1rios , posi\u00e7\u00f5es perdidas h\u00e1 dez dias em a estrada para sudeste , para Walikale , e a cidade de Bafwasende , a Leste , e que a avia\u00e7\u00e3o se prepara para atacar Punia , situada entre Kisangani e Bukavu ."", ""sentenceID"": ""pt-s4114""}, {""html_sentence"": ""S\u00f3 h\u00e1 rumores , por exemplo que os militares tomaram , com a ajuda de antigos soldados ruandeses ( hutus ) e mercen\u00e1rios , posi\u00e7\u00f5es perdidas h\u00e1 dez dias em a estrada para sudeste , para Walikale , e a cidade de Bafwasende , a Leste , e que <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">a avia\u00e7\u00e3o</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">se</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">prepara para atacar</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">Punia</span> , situada entre Kisangani e Bukavu ."", ""pprint"": ""\\t?a ?b prepara para atacar ?c\\t[prepara-conj,f,l,n1,n1,n1,n2,n2,n2,u]\\n\\t\\t?a: a avia\u00e7\u00e3o\\t[avia\u00e7\u00e3o-nsubj,g1(nsubj),o1]\\n\\t\\t?b: se\\t[se-iobj,g1(iobj)]\\n\\t\\t?c: Punia\\t[Punia-dobj,g1(dobj),l,o1,o4,u]"", ""pred_id"": ""pred.normal.52.50.51.55"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">a avia\u00e7\u00e3o</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">se</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">prepara para atacar</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">Punia</span></div>"", ""questionID"": ""q_4"", ""sentence"": ""S\u00f3 h\u00e1 rumores , por exemplo que os militares tomaram , com a ajuda de antigos soldados ruandeses ( hutus ) e mercen\u00e1rios , posi\u00e7\u00f5es perdidas h\u00e1 dez dias em a estrada para sudeste , para Walikale , e a cidade de Bafwasende , a Leste , e que a avia\u00e7\u00e3o se prepara para atacar Punia , situada entre Kisangani e Bukavu ."", ""sentenceID"": ""pt-s4114""}, {""html_sentence"": ""S\u00f3 h\u00e1 rumores , por exemplo que os militares tomaram , com a ajuda de antigos soldados ruandeses ( hutus ) e mercen\u00e1rios , posi\u00e7\u00f5es perdidas h\u00e1 dez dias em a estrada para sudeste , para Walikale , e a cidade de Bafwasende , a Leste , e que a avia\u00e7\u00e3o se prepara para atacar <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Punia</span> , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">situada entre</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">Kisangani</span> e Bukavu ."", ""pprint"": ""\\t?a situada entre ?b\\t[situada-acl,b,n2,n6,pred_resolve_relcl]\\n\\t\\t?a: Punia\\t[Punia-dobj,arg_resolve_relcl,o1,o3,u]\\n\\t\\t?b: Kisangani\\t[Kisangani-nmod,h1,o2,o5,o6]"", ""pred_id"": ""pred.normal.57.55.59"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Punia</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">situada entre</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">Kisangani</span></div>"", ""questionID"": ""q_5"", ""sentence"": ""S\u00f3 h\u00e1 rumores , por exemplo que os militares tomaram , com a ajuda de antigos soldados ruandeses ( hutus ) e mercen\u00e1rios , posi\u00e7\u00f5es perdidas h\u00e1 dez dias em a estrada para sudeste , para Walikale , e a cidade de Bafwasende , a Leste , e que a avia\u00e7\u00e3o se prepara para atacar Punia , situada entre Kisangani e Bukavu ."", ""sentenceID"": ""pt-s4114""}]"
"[{""html_sentence"": ""S\u00f3 h\u00e1 rumores , por exemplo que os militares tomaram , com a ajuda de antigos soldados ruandeses ( hutus ) e mercen\u00e1rios , posi\u00e7\u00f5es perdidas h\u00e1 dez dias em a estrada para sudeste , para Walikale , e a cidade de Bafwasende , a Leste , e que a avia\u00e7\u00e3o se prepara para atacar <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Punia</span> , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">situada entre</span> Kisangani e <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">Bukavu</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a situada entre ?b\\t[situada-acl,b,n2,n6,pred_resolve_relcl]\\n\\t\\t?a: Punia\\t[Punia-dobj,arg_resolve_relcl,o1,o3,u]\\n\\t\\t?b: Bukavu\\t[Bukavu-conj,m]"", ""pred_id"": ""pred.normal.57.55.61"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Punia</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">situada entre</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">Bukavu</span></div>"", ""questionID"": ""q_1"", ""sentence"": ""S\u00f3 h\u00e1 rumores , por exemplo que os militares tomaram , com a ajuda de antigos soldados ruandeses ( hutus ) e mercen\u00e1rios , posi\u00e7\u00f5es perdidas h\u00e1 dez dias em a estrada para sudeste , para Walikale , e a cidade de Bafwasende , a Leste , e que a avia\u00e7\u00e3o se prepara para atacar Punia , situada entre Kisangani e Bukavu ."", ""sentenceID"": ""pt-s4114""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">As informa\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">d\u00e3o</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">conta de a presen\u00e7a de quatro fragatas , um porta-helic\u00f3pteros e avi\u00f5es canadianos</span> a vigiar os barcos ib\u00e9ricos ."", ""pprint"": ""\\t?a d\u00e3o ?b\\t[d\u00e3o-root,c,c,n1,n2,n2,u]\\n\\t\\t?a: As informa\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis\\t[informa\u00e7\u00f5es-nsubj,g1(nsubj),o1,o1]\\n\\t\\t?b: conta de a presen\u00e7a de quatro fragatas , um porta-helic\u00f3pteros e avi\u00f5es canadianos\\t[conta-dobj,g1(dobj),o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o4]"", ""pred_id"": ""pred.normal.3.1.4"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">As informa\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">d\u00e3o</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">conta de a presen\u00e7a de quatro fragatas , um porta-helic\u00f3pteros e avi\u00f5es canadianos</span></div>"", ""questionID"": ""q_2"", ""sentence"": ""As informa\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis d\u00e3o conta de a presen\u00e7a de quatro fragatas , um porta-helic\u00f3pteros e avi\u00f5es canadianos a vigiar os barcos ib\u00e9ricos ."", ""sentenceID"": ""pt-s519""}, {""html_sentence"": ""As informa\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis d\u00e3o conta de a presen\u00e7a de <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">quatro fragatas</span> , um porta-helic\u00f3pteros e avi\u00f5es canadianos a <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">vigiar</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">os barcos ib\u00e9ricos</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a vigiar ?b\\t[vigiar-acl,b,n1,n2,pred_resolve_relcl,u]\\n\\t\\t?a: quatro fragatas\\t[fragatas-nmod,arg_resolve_relcl,o1,o1,o3,o5,o6,o6,u]\\n\\t\\t?b: os barcos ib\u00e9ricos\\t[barcos-dobj,g1(dobj),o1,o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.18.10.20"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">quatro fragatas</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">vigiar</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">os barcos ib\u00e9ricos</span></div>"", ""questionID"": ""q_3"", ""sentence"": ""As informa\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis d\u00e3o conta de a presen\u00e7a de quatro fragatas , um porta-helic\u00f3pteros e avi\u00f5es canadianos a vigiar os barcos ib\u00e9ricos ."", ""sentenceID"": ""pt-s519""}, {""html_sentence"": ""As informa\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis d\u00e3o conta de a presen\u00e7a de quatro fragatas , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">um porta-helic\u00f3pteros</span> e avi\u00f5es canadianos a <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">vigiar</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">os barcos ib\u00e9ricos</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a vigiar ?b\\t[vigiar-acl,b,n1,n2,pred_resolve_relcl,u]\\n\\t\\t?a: um porta-helic\u00f3pteros\\t[porta-helic\u00f3pteros-conj,m,o1]\\n\\t\\t?b: os barcos ib\u00e9ricos\\t[barcos-dobj,g1(dobj),o1,o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.18.13.20"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">um porta-helic\u00f3pteros</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">vigiar</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">os barcos ib\u00e9ricos</span></div>"", ""questionID"": ""q_4"", ""sentence"": ""As informa\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis d\u00e3o conta de a presen\u00e7a de quatro fragatas , um porta-helic\u00f3pteros e avi\u00f5es canadianos a vigiar os barcos ib\u00e9ricos ."", ""sentenceID"": ""pt-s519""}, {""html_sentence"": ""As informa\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis d\u00e3o conta de a presen\u00e7a de quatro fragatas , um porta-helic\u00f3pteros e <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">avi\u00f5es canadianos</span> a <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">vigiar</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">os barcos ib\u00e9ricos</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a vigiar ?b\\t[vigiar-acl,b,n1,n2,pred_resolve_relcl,u]\\n\\t\\t?a: avi\u00f5es canadianos\\t[avi\u00f5es-conj,m,o1]\\n\\t\\t?b: os barcos ib\u00e9ricos\\t[barcos-dobj,g1(dobj),o1,o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.18.15.20"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">avi\u00f5es canadianos</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">vigiar</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">os barcos ib\u00e9ricos</span></div>"", ""questionID"": ""q_5"", ""sentence"": ""As informa\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis d\u00e3o conta de a presen\u00e7a de quatro fragatas , um porta-helic\u00f3pteros e avi\u00f5es canadianos a vigiar os barcos ib\u00e9ricos ."", ""sentenceID"": ""pt-s519""}]"
"[{""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">A reivindica\u00e7\u00e3o</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">\u00e9 de equipara\u00e7\u00e3o salarial com</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">a Pol\u00edcia Civil de o DF</span> , o que representaria um reajuste de 300 % ."", ""pprint"": ""\\t?a \u00e9 de equipara\u00e7\u00e3o salarial com ?b\\t[equipara\u00e7\u00e3o-root,c,c,n1,n1,n1,n1,n1,n2,n2,n3,n6,u]\\n\\t\\t?a: A reivindica\u00e7\u00e3o\\t[reivindica\u00e7\u00e3o-nsubj,g1(nsubj),o1]\\n\\t\\t?b: a Pol\u00edcia Civil de o DF\\t[Pol\u00edcia-nmod,h1,o1,o1,o1,o1,o1,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.4.1.8"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">A reivindica\u00e7\u00e3o</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">\u00e9 de equipara\u00e7\u00e3o salarial com</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">a Pol\u00edcia Civil de o DF</span></div>"", ""questionID"": ""q_1"", ""sentence"": ""A reivindica\u00e7\u00e3o \u00e9 de equipara\u00e7\u00e3o salarial com a Pol\u00edcia Civil de o DF , o que representaria um reajuste de 300 % ."", ""sentenceID"": ""pt-s8222""}, {""html_sentence"": ""A reivindica\u00e7\u00e3o \u00e9 de equipara\u00e7\u00e3o salarial com a Pol\u00edcia Civil de o DF , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">o que</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">representaria</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">um reajuste de 300 %</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a representaria ?b\\t[representaria-advcl,b,n2,n2]\\n\\t\\t?a: o que\\t[o-nsubj,g1(nsubj),o1]\\n\\t\\t?b: um reajuste de 300 %\\t[reajuste-dobj,g1(dobj),o1,o1,o1,o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.16.14.18"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">o que</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">representaria</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">um reajuste de 300 %</span></div>"", ""questionID"": ""q_2"", ""sentence"": ""A reivindica\u00e7\u00e3o \u00e9 de equipara\u00e7\u00e3o salarial com a Pol\u00edcia Civil de o DF , o que representaria um reajuste de 300 % ."", ""sentenceID"": ""pt-s8222""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Sabendo antecipadamente</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">o grau hier\u00e1rquico de a personalidade</span> que vai actuar , fazem- se representar em conformidade ."", ""pprint"": ""\\tSabendo antecipadamente ?a\\t[Sabendo-advcl,b,n1,n2]\\n\\t\\t?a: o grau hier\u00e1rquico de a personalidade\\t[grau-dobj,g1(dobj),o1,o1,o1,o1,o1,o4]"", ""pred_id"": ""pred.normal.0.3"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Sabendo antecipadamente</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">o grau hier\u00e1rquico de a personalidade</span></div>"", ""questionID"": ""q_3"", ""sentence"": ""Sabendo antecipadamente o grau hier\u00e1rquico de a personalidade que vai actuar , fazem- se representar em conformidade ."", ""sentenceID"": ""pt-s500""}, {""html_sentence"": ""Sabendo antecipadamente o grau hier\u00e1rquico de <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">a personalidade</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">que</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">vai actuar</span> , fazem- se representar em conformidade ."", ""pprint"": ""\\t?a ?b vai actuar\\t[vai-acl,b,l,n1,n2,pred_resolve_relcl]\\n\\t\\t?a: a personalidade\\t[personalidade-nmod,arg_resolve_relcl,o1,o3]\\n\\t\\t?b: que\\t[que-nsubj,g1(nsubj)]"", ""pred_id"": ""pred.normal.9.7.8"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">a personalidade</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">que</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">vai actuar</span></div>"", ""questionID"": ""q_4"", ""sentence"": ""Sabendo antecipadamente o grau hier\u00e1rquico de a personalidade que vai actuar , fazem- se representar em conformidade ."", ""sentenceID"": ""pt-s500""}, {""html_sentence"": ""Sabendo antecipadamente o grau hier\u00e1rquico de a personalidade que vai actuar , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">fazem-</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">se</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">representar em</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">conformidade</span> ."", ""pprint"": ""\\tfazem- ?a representar em ?b\\t[fazem--root,c,c,l,n1,n1,n1,n2,n2,n3,n6,u]\\n\\t\\t?a: se\\t[se-dobj,g1(dobj),l]\\n\\t\\t?b: conformidade\\t[conformidade-nmod,h1,l,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.12.13.16"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">fazem-</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">se</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">representar em</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">conformidade</span></div>"", ""questionID"": ""q_5"", ""sentence"": ""Sabendo antecipadamente o grau hier\u00e1rquico de a personalidade que vai actuar , fazem- se representar em conformidade ."", ""sentenceID"": ""pt-s500""}]"
"[{""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Referem-</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">se</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">a</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">normas de seguran\u00e7a e de sa\u00fade e higiene</span> , regras de ilumina\u00e7\u00e3o <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">, etc.</span>"", ""pprint"": ""\\tReferem- ?a a ?b , etc.\\t[Referem--root,c,c,n1,n1,n2,n2,n6]\\n\\t\\t?a: se\\t[se-dobj,g1(dobj)]\\n\\t\\t?b: normas de seguran\u00e7a e de sa\u00fade e higiene\\t[normas-iobj,g1(iobj),o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o2,o6,u]"", ""pred_id"": ""pred.normal.0.1.3"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Referem-</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">se</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">a</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">normas de seguran\u00e7a e de sa\u00fade e higiene</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">, etc.</span></div>"", ""questionID"": ""q_1"", ""sentence"": ""Referem- se a normas de seguran\u00e7a e de sa\u00fade e higiene , regras de ilumina\u00e7\u00e3o , etc."", ""sentenceID"": ""pt-s2556""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Referem-</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">se</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">a</span> normas de seguran\u00e7a e de sa\u00fade e higiene , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">regras de ilumina\u00e7\u00e3o</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">, etc.</span>"", ""pprint"": ""\\tReferem- ?a a ?b , etc.\\t[Referem--root,c,c,n1,n1,n2,n2,n6]\\n\\t\\t?a: se\\t[se-dobj,g1(dobj)]\\n\\t\\t?b: regras de ilumina\u00e7\u00e3o\\t[regras-conj,m,o1,o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.0.1.12"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Referem-</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">se</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">a</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">regras de ilumina\u00e7\u00e3o</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">, etc.</span></div>"", ""questionID"": ""q_2"", ""sentence"": ""Referem- se a normas de seguran\u00e7a e de sa\u00fade e higiene , regras de ilumina\u00e7\u00e3o , etc."", ""sentenceID"": ""pt-s2556""}, {""html_sentence"": ""\u00c9 o caso de <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">a Maria Pedro</span> , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">que</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">teve</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">alguma dificuldade</span> em fugir a o camarada que descia por cima de si :"", ""pprint"": ""\\t?a ?b teve ?c\\t[teve-acl,b,n2,n2,pred_resolve_relcl]\\n\\t\\t?a: a Maria Pedro\\t[Maria-nmod,arg_resolve_relcl,o1,o1,o1,o3,u]\\n\\t\\t?b: que\\t[que-nsubj,g1(nsubj)]\\n\\t\\t?c: alguma dificuldade\\t[dificuldade-dobj,g1(dobj),o1,o4]"", ""pred_id"": ""pred.normal.9.5.8.11"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">a Maria Pedro</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">que</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">teve</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">alguma dificuldade</span></div>"", ""questionID"": ""q_3"", ""sentence"": ""\u00c9 o caso de a Maria Pedro , que teve alguma dificuldade em fugir a o camarada que descia por cima de si :"", ""sentenceID"": ""pt-s4262""}, {""html_sentence"": ""\u00c9 o caso de a Maria Pedro , que teve <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">alguma dificuldade</span> em <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">fugir a</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">o camarada</span> que descia por cima de si :"", ""pprint"": ""\\t?a fugir a ?b\\t[fugir-acl,b,n1,n2,n6,pred_resolve_relcl,u]\\n\\t\\t?a: alguma dificuldade\\t[dificuldade-dobj,arg_resolve_relcl,o1,o3]\\n\\t\\t?b: o camarada\\t[camarada-dobj,g1(dobj),o1,o2,o4]"", ""pred_id"": ""pred.normal.13.11.16"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">alguma dificuldade</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">fugir a</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">o camarada</span></div>"", ""questionID"": ""q_4"", ""sentence"": ""\u00c9 o caso de a Maria Pedro , que teve alguma dificuldade em fugir a o camarada que descia por cima de si :"", ""sentenceID"": ""pt-s4262""}, {""html_sentence"": ""\u00c9 o caso de a Maria Pedro , que teve alguma dificuldade em fugir a <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">o camarada</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">que</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">descia por cima de</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">si</span> :"", ""pprint"": ""\\t?a ?b descia por cima de ?c\\t[descia-acl,b,n2,n2,n6,pred_resolve_relcl]\\n\\t\\t?a: o camarada\\t[camarada-dobj,arg_resolve_relcl,o1,o3]\\n\\t\\t?b: que\\t[que-nsubj,g1(nsubj)]\\n\\t\\t?c: si\\t[si-nmod,h1,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.18.16.17.22"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">o camarada</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">que</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">descia por cima de</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">si</span></div>"", ""questionID"": ""q_5"", ""sentence"": ""\u00c9 o caso de a Maria Pedro , que teve alguma dificuldade em fugir a o camarada que descia por cima de si :"", ""sentenceID"": ""pt-s4262""}]"
"[{""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Lula</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">cresceu</span> e prosperou enquanto tudo dava errado em o pa\u00eds ."", ""pprint"": ""\\t?a cresceu\\t[cresceu-root,c,c,n1,n2,n3,n3,n5,u]\\n\\t\\t?a: Lula\\t[Lula-nsubj,g1(nsubj)]"", ""pred_id"": ""pred.normal.1.0"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Lula</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">cresceu</span></div>"", ""questionID"": ""q_1"", ""sentence"": ""Lula cresceu e prosperou enquanto tudo dava errado em o pa\u00eds ."", ""sentenceID"": ""pt-s5427""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Lula</span> cresceu e <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">prosperou</span> enquanto tudo dava errado em o pa\u00eds ."", ""pprint"": ""\\t?a prosperou\\t[prosperou-conj,f]\\n\\t\\t?a: Lula\\t[Lula-nsubj,borrow-subj(prosperou/3,cresceu/1,conj),g1(nsubj)]"", ""pred_id"": ""pred.normal.3.0"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Lula</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">prosperou</span></div>"", ""questionID"": ""q_2"", ""sentence"": ""Lula cresceu e prosperou enquanto tudo dava errado em o pa\u00eds ."", ""sentenceID"": ""pt-s5427""}, {""html_sentence"": ""Lula cresceu e prosperou <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">enquanto</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">tudo</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">dava</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">errado</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">em</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">o pa\u00eds</span> ."", ""pprint"": ""\\tenquanto ?a dava ?b em ?c\\t[dava-advcl,b,n1,n2,n2,n2,n6]\\n\\t\\t?a: tudo\\t[tudo-nsubj,g1(nsubj)]\\n\\t\\t?b: SOMETHING := errado\\t[errado-ccomp,k]\\n\\t\\t?c: o pa\u00eds\\t[pa\u00eds-nmod,h1,o1,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.6.5.7.10"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">enquanto</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">tudo</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">dava</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffff\\\"">SOMETHING</span> := <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">errado</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">em</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">o pa\u00eds</span></div>"", ""questionID"": ""q_3"", ""sentence"": ""Lula cresceu e prosperou enquanto tudo dava errado em o pa\u00eds ."", ""sentenceID"": ""pt-s5427""}, {""html_sentence"": ""Lula cresceu e prosperou enquanto <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">tudo</span> dava <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">errado</span> em o pa\u00eds ."", ""pprint"": ""\\t?a errado\\t[errado-ccomp,a1]\\n\\t\\t?a: tudo\\t[tudo-nsubj,borrow-subj(errado/7,dava/6,ccomp),g1(nsubj)]"", ""pred_id"": ""pred.normal.7.5"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">tudo</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">errado</span></div>"", ""questionID"": ""q_4"", ""sentence"": ""Lula cresceu e prosperou enquanto tudo dava errado em o pa\u00eds ."", ""sentenceID"": ""pt-s5427""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Afinal , h\u00e1 que apurar</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">responsabilidades</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">em</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">mat\u00e9ria de seguros</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">, mesmo em</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">situa\u00e7\u00f5es ins\u00f3litas com esta</span> ."", ""pprint"": ""\\tAfinal , h\u00e1 que apurar ?a em ?b , mesmo em ?c\\t[h\u00e1-root,c,l,n1,n1,n1,n1,n1,n1,n1,n1,n2,n2,n2,n6,u]\\n\\t\\t?a: responsabilidades\\t[responsabilidades-dobj,g1(dobj),l]\\n\\t\\t?b: mat\u00e9ria de seguros\\t[mat\u00e9ria-nmod,h1,l,o1,o1,o2]\\n\\t\\t?c: situa\u00e7\u00f5es ins\u00f3litas com esta\\t[situa\u00e7\u00f5es-nmod,h2,l,o1,o1,o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.2.5.7.13"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Afinal , h\u00e1 que apurar</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">responsabilidades</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">em</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">mat\u00e9ria de seguros</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">, mesmo em</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">situa\u00e7\u00f5es ins\u00f3litas com esta</span></div>"", ""questionID"": ""q_5"", ""sentence"": ""Afinal , h\u00e1 que apurar responsabilidades em mat\u00e9ria de seguros , mesmo em situa\u00e7\u00f5es ins\u00f3litas com esta ."", ""sentenceID"": ""pt-s571""}]"
"[{""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">A administra\u00e7\u00e3o francesa</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">chegou a defender</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">a venda de a f\u00e1brica de Set\u00fabal a outro construtor autom\u00f3vel</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a chegou a defender ?b\\t[chegou-root,c,c,l,n1,n1,n1,n2,n2,u]\\n\\t\\t?a: A administra\u00e7\u00e3o francesa\\t[administra\u00e7\u00e3o-nsubj,g1(nsubj),o1,o1]\\n\\t\\t?b: a venda de a f\u00e1brica de Set\u00fabal a outro construtor autom\u00f3vel\\t[venda-dobj,g1(dobj),l,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.3.1.7"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">A administra\u00e7\u00e3o francesa</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">chegou a defender</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">a venda de a f\u00e1brica de Set\u00fabal a outro construtor autom\u00f3vel</span></div>"", ""questionID"": ""q_1"", ""sentence"": ""A administra\u00e7\u00e3o francesa chegou a defender a venda de a f\u00e1brica de Set\u00fabal a outro construtor autom\u00f3vel ."", ""sentenceID"": ""pt-s4895""}, {""html_sentence"": ""Mas <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">o Bruno , de 10 anos , e tamb\u00e9m residente em o Bairro da Pasteleira</span> , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">revelou</span> que <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">o lixo \u00ab tinha l\u00e1 umas seringas</span> que depois pusemos a arder \u00bb ."", ""pprint"": ""\\t?a revelou ?b\\t[revelou-root,c,c,n1,n1,n2,n2,n5,u]\\n\\t\\t?a: o Bruno , de 10 anos , e tamb\u00e9m residente em o Bairro da Pasteleira\\t[Bruno-nsubj,g1(nsubj),o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1]\\n\\t\\t?b: SOMETHING := o lixo \u00ab tinha l\u00e1 umas seringas\\t[tinha-ccomp,k,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o4,u]"", ""pred_id"": ""pred.normal.17.2.22"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">o Bruno , de 10 anos , e tamb\u00e9m residente em o Bairro da Pasteleira</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">revelou</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffff\\\"">SOMETHING</span> := <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">o lixo \u00ab tinha l\u00e1 umas seringas</span></div>"", ""questionID"": ""q_2"", ""sentence"": ""Mas o Bruno , de 10 anos , e tamb\u00e9m residente em o Bairro da Pasteleira , revelou que o lixo \u00ab tinha l\u00e1 umas seringas que depois pusemos a arder \u00bb ."", ""sentenceID"": ""pt-s2129""}, {""html_sentence"": ""Mas o Bruno , de 10 anos , e tamb\u00e9m residente em o Bairro da Pasteleira , revelou que <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">o lixo</span> \u00ab <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">tinha l\u00e1</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">umas seringas</span> que depois pusemos a arder \u00bb ."", ""pprint"": ""\\t?a tinha l\u00e1 ?b\\t[tinha-ccomp,a1,c,c,n1,n1,n1,n1,n2,n2,u]\\n\\t\\t?a: o lixo\\t[lixo-nsubj,g1(nsubj),o1]\\n\\t\\t?b: umas seringas\\t[seringas-dobj,g1(dobj),o1,o4]"", ""pred_id"": ""pred.normal.22.20.25"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">o lixo</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">tinha l\u00e1</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">umas seringas</span></div>"", ""questionID"": ""q_3"", ""sentence"": ""Mas o Bruno , de 10 anos , e tamb\u00e9m residente em o Bairro da Pasteleira , revelou que o lixo \u00ab tinha l\u00e1 umas seringas que depois pusemos a arder \u00bb ."", ""sentenceID"": ""pt-s2129""}, {""html_sentence"": ""Mas o Bruno , de 10 anos , e tamb\u00e9m residente em o Bairro da Pasteleira , revelou que o lixo \u00ab tinha l\u00e1 <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">umas seringas</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">que</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">depois pusemos a arder</span> \u00bb ."", ""pprint"": ""\\t?a ?b depois pusemos a arder\\t[pusemos-acl,b,l,n1,n1,n1,n2,pred_resolve_relcl]\\n\\t\\t?a: umas seringas\\t[seringas-dobj,arg_resolve_relcl,o1,o3]\\n\\t\\t?b: que\\t[que-iobj,g1(iobj)]"", ""pred_id"": ""pred.normal.28.25.26"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">umas seringas</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">que</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">depois pusemos a arder</span></div>"", ""questionID"": ""q_4"", ""sentence"": ""Mas o Bruno , de 10 anos , e tamb\u00e9m residente em o Bairro da Pasteleira , revelou que o lixo \u00ab tinha l\u00e1 umas seringas que depois pusemos a arder \u00bb ."", ""sentenceID"": ""pt-s2129""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">O</span> que espanta , por\u00e9m , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">n\u00e3o \u00e9</span> que <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">se pretenda fazer marcha atr\u00e1s relativamente a um referendo</span> que devia ter sido realizado h\u00e1 j\u00e1 muito tempo ."", ""pprint"": ""\\tO n\u00e3o \u00e9 ?a\\t[O-root,c,n1,n1,n1,n2,n3,u]\\n\\t\\t?a: SOMETHING := se pretenda fazer marcha atr\u00e1s relativamente a um referendo\\t[pretenda-csubj,k,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o4,u]"", ""pred_id"": ""pred.normal.0.10"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">O</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">n\u00e3o \u00e9</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffff\\\"">SOMETHING</span> := <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">se pretenda fazer marcha atr\u00e1s relativamente a um referendo</span></div>"", ""questionID"": ""q_5"", ""sentence"": ""O que espanta , por\u00e9m , n\u00e3o \u00e9 que se pretenda fazer marcha atr\u00e1s relativamente a um referendo que devia ter sido realizado h\u00e1 j\u00e1 muito tempo ."", ""sentenceID"": ""pt-s2546""}]"
"[{""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">O</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">que</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">espanta , por\u00e9m</span> , n\u00e3o \u00e9 que se pretenda fazer marcha atr\u00e1s relativamente a um referendo que devia ter sido realizado h\u00e1 j\u00e1 muito tempo ."", ""pprint"": ""\\t?a ?b espanta , por\u00e9m\\t[espanta-acl,b,n1,n1,n1,n2,pred_resolve_relcl,u]\\n\\t\\t?a: O\\t[O-root,arg_resolve_relcl,o1,o3,o4,o4,o4,u]\\n\\t\\t?b: que\\t[que-nsubj,g1(nsubj)]"", ""pred_id"": ""pred.normal.2.0.1"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">O</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">que</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">espanta , por\u00e9m</span></div>"", ""questionID"": ""q_1"", ""sentence"": ""O que espanta , por\u00e9m , n\u00e3o \u00e9 que se pretenda fazer marcha atr\u00e1s relativamente a um referendo que devia ter sido realizado h\u00e1 j\u00e1 muito tempo ."", ""sentenceID"": ""pt-s2546""}, {""html_sentence"": ""O que espanta , por\u00e9m , n\u00e3o \u00e9 que <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">se</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">pretenda fazer</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">marcha atr\u00e1s</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">relativamente a</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">um referendo</span> que devia ter sido realizado h\u00e1 j\u00e1 muito tempo ."", ""pprint"": ""\\t?a pretenda fazer ?b relativamente a ?c\\t[pretenda-csubj,a1,c,c,l,n1,n1,n2,n2,n2,n6,u]\\n\\t\\t?a: se\\t[se-nsubj,g1(nsubj)]\\n\\t\\t?b: marcha atr\u00e1s\\t[marcha-dobj,g1(dobj),l,o1]\\n\\t\\t?c: um referendo\\t[referendo-nmod,h1,l,o1,o2,o4]"", ""pred_id"": ""pred.normal.10.9.12.17"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">se</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">pretenda fazer</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">marcha atr\u00e1s</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">relativamente a</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">um referendo</span></div>"", ""questionID"": ""q_2"", ""sentence"": ""O que espanta , por\u00e9m , n\u00e3o \u00e9 que se pretenda fazer marcha atr\u00e1s relativamente a um referendo que devia ter sido realizado h\u00e1 j\u00e1 muito tempo ."", ""sentenceID"": ""pt-s2546""}, {""html_sentence"": ""O que espanta , por\u00e9m , n\u00e3o \u00e9 que se pretenda fazer marcha atr\u00e1s relativamente a <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">um referendo</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">que</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">devia ter sido realizado</span> h\u00e1 j\u00e1 muito tempo ."", ""pprint"": ""\\t?a ?b devia ter sido realizado\\t[realizado-acl,b,n1,n1,n1,n2,n3,pred_resolve_relcl]\\n\\t\\t?a: um referendo\\t[referendo-nmod,arg_resolve_relcl,o1,o3]\\n\\t\\t?b: que\\t[que-nsubjpass,g1(nsubjpass)]"", ""pred_id"": ""pred.normal.22.17.18"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">um referendo</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">que</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">devia ter sido realizado</span></div>"", ""questionID"": ""q_3"", ""sentence"": ""O que espanta , por\u00e9m , n\u00e3o \u00e9 que se pretenda fazer marcha atr\u00e1s relativamente a um referendo que devia ter sido realizado h\u00e1 j\u00e1 muito tempo ."", ""sentenceID"": ""pt-s2546""}, {""html_sentence"": ""O que espanta , por\u00e9m , n\u00e3o \u00e9 que se pretenda fazer marcha atr\u00e1s relativamente a um referendo <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">que</span> devia ter sido realizado <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">h\u00e1 j\u00e1</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">muito tempo</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a h\u00e1 j\u00e1 ?b\\t[h\u00e1-advcl,b,n1,n2]\\n\\t\\t?a: que\\t[que-nsubjpass,borrow-subj(h\u00e1/23,realizado/22,advcl),g1(nsubjpass)]\\n\\t\\t?b: muito tempo\\t[muito-dobj,g1(dobj),o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.23.18.25"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">que</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">h\u00e1 j\u00e1</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">muito tempo</span></div>"", ""questionID"": ""q_4"", ""sentence"": ""O que espanta , por\u00e9m , n\u00e3o \u00e9 que se pretenda fazer marcha atr\u00e1s relativamente a um referendo que devia ter sido realizado h\u00e1 j\u00e1 muito tempo ."", ""sentenceID"": ""pt-s2546""}, {""html_sentence"": ""Entretanto , ontem , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">a Coreia do Sul</span> , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">encorajada por</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">os sinais</span> tornados at\u00e9 agora p\u00fablicos <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">sobre o</span> que se vai passando em a semana de luto em o vizinho Norte , indicando uma aparente passagem calma de poderes de pai para filho , decidiu levantar parte de o alerta especial em que tinha colocado as suas tropas , em a sequ\u00eancia de o falecimento de o \u00ab Grande L\u00edder \u00bb ."", ""pprint"": ""\\t?a encorajada por ?b\\t[encorajada-acl,b,n2,n6,pred_resolve_relcl]\\n\\t\\t?a: a Coreia do Sul\\t[Coreia-nsubj,arg_resolve_relcl,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o3,o4,u]\\n\\t\\t?b: os sinais sobre o\\t[sinais-dobj,g1(dobj),o1,o1,o1,o2,o4,o4]"", ""pred_id"": ""pred.normal.9.5.12"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">a Coreia do Sul</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">encorajada por</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">os sinais sobre o</span></div>"", ""questionID"": ""q_5"", ""sentence"": ""Entretanto , ontem , a Coreia do Sul , encorajada por os sinais tornados at\u00e9 agora p\u00fablicos sobre o que se vai passando em a semana de luto em o vizinho Norte , indicando uma aparente passagem calma de poderes de pai para filho , decidiu levantar parte de o alerta especial em que tinha colocado as suas tropas , em a sequ\u00eancia de o falecimento de o \u00ab Grande L\u00edder \u00bb ."", ""sentenceID"": ""pt-s2392""}]"
"[{""html_sentence"": ""Entretanto , ontem , a Coreia do Sul , encorajada por <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">os sinais</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">tornados at\u00e9 agora p\u00fablicos</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">sobre o</span> que se vai passando em a semana de luto em o vizinho Norte , indicando uma aparente passagem calma de poderes de pai para filho , decidiu levantar parte de o alerta especial em que tinha colocado as suas tropas , em a sequ\u00eancia de o falecimento de o \u00ab Grande L\u00edder \u00bb ."", ""pprint"": ""\\t?a tornados at\u00e9 agora p\u00fablicos\\t[p\u00fablicos-acl,b,n1,n1,n1,pred_resolve_relcl]\\n\\t\\t?a: os sinais sobre o\\t[sinais-dobj,arg_resolve_relcl,o1,o1,o1,o3,o4]"", ""pred_id"": ""pred.normal.16.12"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">os sinais sobre o</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">tornados at\u00e9 agora p\u00fablicos</span></div>"", ""questionID"": ""q_1"", ""sentence"": ""Entretanto , ontem , a Coreia do Sul , encorajada por os sinais tornados at\u00e9 agora p\u00fablicos sobre o que se vai passando em a semana de luto em o vizinho Norte , indicando uma aparente passagem calma de poderes de pai para filho , decidiu levantar parte de o alerta especial em que tinha colocado as suas tropas , em a sequ\u00eancia de o falecimento de o \u00ab Grande L\u00edder \u00bb ."", ""sentenceID"": ""pt-s2392""}, {""html_sentence"": ""Entretanto , ontem , a Coreia do Sul , encorajada por os sinais tornados at\u00e9 agora p\u00fablicos sobre <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">o</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">que</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">se</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">vai</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">passando em a semana de luto em o vizinho Norte</span> , indicando uma aparente passagem calma de poderes de pai para filho , decidiu levantar parte de o alerta especial em que tinha colocado as suas tropas , em a sequ\u00eancia de o falecimento de o \u00ab Grande L\u00edder \u00bb ."", ""pprint"": ""\\t?a ?b vai ?c\\t[vai-acl,b,n2,n2,pred_resolve_relcl]\\n\\t\\t?a: o\\t[o-det,arg_resolve_relcl,o3]\\n\\t\\t?b: que\\t[que-nsubj,g1(nsubj)]\\n\\t\\t?c: SOMETHING := se passando em a semana de luto em o vizinho Norte\\t[passando-ccomp,k,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.21.18.19.22"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">o</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">que</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">vai</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffff\\\"">SOMETHING</span> := <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">se passando em a semana de luto em o vizinho Norte</span></div>"", ""questionID"": ""q_2"", ""sentence"": ""Entretanto , ontem , a Coreia do Sul , encorajada por os sinais tornados at\u00e9 agora p\u00fablicos sobre o que se vai passando em a semana de luto em o vizinho Norte , indicando uma aparente passagem calma de poderes de pai para filho , decidiu levantar parte de o alerta especial em que tinha colocado as suas tropas , em a sequ\u00eancia de o falecimento de o \u00ab Grande L\u00edder \u00bb ."", ""sentenceID"": ""pt-s2392""}, {""html_sentence"": ""Entretanto , ontem , a Coreia do Sul , encorajada por os sinais tornados at\u00e9 agora p\u00fablicos sobre o <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">que</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">se</span> vai <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">passando em</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">a semana de luto</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">em</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#80b1d3\\\"">o vizinho Norte</span> , indicando uma aparente passagem calma de poderes de pai para filho , decidiu levantar parte de o alerta especial em que tinha colocado as suas tropas , em a sequ\u00eancia de o falecimento de o \u00ab Grande L\u00edder \u00bb ."", ""pprint"": ""\\t?a ?b passando em ?c em ?d\\t[passando-ccomp,a1,c,n2,n2,n2,n6,n6]\\n\\t\\t?a: que\\t[que-nsubj,borrow-subj(passando/22,vai/21,ccomp),g1(nsubj)]\\n\\t\\t?b: se\\t[se-dobj,g1(dobj)]\\n\\t\\t?c: a semana de luto\\t[semana-nmod,h1,o1,o1,o1,o2]\\n\\t\\t?d: o vizinho Norte\\t[vizinho-nmod,h1,o1,o1,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.22.19.20.25.30"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">que</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">se</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">passando em</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">a semana de luto</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">em</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#80b1d3\\\"">o vizinho Norte</span></div>"", ""questionID"": ""q_3"", ""sentence"": ""Entretanto , ontem , a Coreia do Sul , encorajada por os sinais tornados at\u00e9 agora p\u00fablicos sobre o que se vai passando em a semana de luto em o vizinho Norte , indicando uma aparente passagem calma de poderes de pai para filho , decidiu levantar parte de o alerta especial em que tinha colocado as suas tropas , em a sequ\u00eancia de o falecimento de o \u00ab Grande L\u00edder \u00bb ."", ""sentenceID"": ""pt-s2392""}, {""html_sentence"": ""Entretanto , ontem , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">a Coreia do Sul</span> , encorajada por os sinais tornados at\u00e9 agora p\u00fablicos sobre o que se vai passando em a semana de luto em o vizinho Norte , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">indicando</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">uma aparente passagem calma de poderes de pai para filho</span> , decidiu levantar parte de o alerta especial em que tinha colocado as suas tropas , em a sequ\u00eancia de o falecimento de o \u00ab Grande L\u00edder \u00bb ."", ""pprint"": ""\\t?a indicando ?b\\t[indicando-acl,b,n2,pred_resolve_relcl]\\n\\t\\t?a: a Coreia do Sul\\t[Coreia-nsubj,arg_resolve_relcl,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o3,o4,u]\\n\\t\\t?b: uma aparente passagem calma de poderes de pai para filho\\t[passagem-dobj,g1(dobj),o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.33.5.36"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">a Coreia do Sul</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">indicando</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">uma aparente passagem calma de poderes de pai para filho</span></div>"", ""questionID"": ""q_4"", ""sentence"": ""Entretanto , ontem , a Coreia do Sul , encorajada por os sinais tornados at\u00e9 agora p\u00fablicos sobre o que se vai passando em a semana de luto em o vizinho Norte , indicando uma aparente passagem calma de poderes de pai para filho , decidiu levantar parte de o alerta especial em que tinha colocado as suas tropas , em a sequ\u00eancia de o falecimento de o \u00ab Grande L\u00edder \u00bb ."", ""sentenceID"": ""pt-s2392""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Entretanto , ontem ,</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">a Coreia do Sul</span> , encorajada por os sinais tornados at\u00e9 agora p\u00fablicos sobre o que se vai passando em a semana de luto em o vizinho Norte , indicando uma aparente passagem calma de poderes de pai para filho , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">decidiu levantar</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">parte de o alerta especial</span> em que tinha colocado as suas tropas , em a sequ\u00eancia de o falecimento de o \u00ab Grande L\u00edder \u00bb ."", ""pprint"": ""\\tEntretanto , ontem , ?a decidiu levantar ?b\\t[decidiu-root,c,c,l,n1,n1,n1,n1,n1,n1,n2,n2,u]\\n\\t\\t?a: a Coreia do Sul\\t[Coreia-nsubj,g1(nsubj),o1,o1,o1,o1,o1,o1,o4,o4,u]\\n\\t\\t?b: parte de o alerta especial\\t[parte-dobj,g1(dobj),l,o1,o1,o1,o1,o4]"", ""pred_id"": ""pred.normal.45.5.47"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Entretanto , ontem ,</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">a Coreia do Sul</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">decidiu levantar</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">parte de o alerta especial</span></div>"", ""questionID"": ""q_5"", ""sentence"": ""Entretanto , ontem , a Coreia do Sul , encorajada por os sinais tornados at\u00e9 agora p\u00fablicos sobre o que se vai passando em a semana de luto em o vizinho Norte , indicando uma aparente passagem calma de poderes de pai para filho , decidiu levantar parte de o alerta especial em que tinha colocado as suas tropas , em a sequ\u00eancia de o falecimento de o \u00ab Grande L\u00edder \u00bb ."", ""sentenceID"": ""pt-s2392""}]"
"[{""html_sentence"": ""Entretanto , ontem , a Coreia do Sul , encorajada por os sinais tornados at\u00e9 agora p\u00fablicos sobre o que se vai passando em a semana de luto em o vizinho Norte , indicando uma aparente passagem calma de poderes de pai para filho , decidiu levantar parte de <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">o alerta especial</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">em</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">que</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">tinha colocado</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">as suas tropas</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">, em</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#80b1d3\\\"">a sequ\u00eancia de o falecimento de o \u00ab Grande L\u00edder</span> \u00bb ."", ""pprint"": ""\\t?a em ?b tinha colocado ?c , em ?d\\t[colocado-acl,b,n1,n1,n2,n2,n2,n6,n6,pred_resolve_relcl]\\n\\t\\t?a: o alerta especial\\t[alerta-nmod,arg_resolve_relcl,o1,o1,o3]\\n\\t\\t?b: que\\t[que-nmod,h1,o2]\\n\\t\\t?c: as suas tropas\\t[tropas-dobj,g1(dobj),o1,o1]\\n\\t\\t?d: a sequ\u00eancia de o falecimento de o \u00ab Grande L\u00edder\\t[sequ\u00eancia-nmod,h1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o2,u]"", ""pred_id"": ""pred.normal.55.50.53.58.62"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">o alerta especial</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">em</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">que</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">tinha colocado</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">as suas tropas</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">, em</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#80b1d3\\\"">a sequ\u00eancia de o falecimento de o \u00ab Grande L\u00edder</span></div>"", ""questionID"": ""q_1"", ""sentence"": ""Entretanto , ontem , a Coreia do Sul , encorajada por os sinais tornados at\u00e9 agora p\u00fablicos sobre o que se vai passando em a semana de luto em o vizinho Norte , indicando uma aparente passagem calma de poderes de pai para filho , decidiu levantar parte de o alerta especial em que tinha colocado as suas tropas , em a sequ\u00eancia de o falecimento de o \u00ab Grande L\u00edder \u00bb ."", ""sentenceID"": ""pt-s2392""}, {""html_sentence"": ""De acordo com <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">o amassado</span> , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">sem que seja preciso</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">interferir em a pintura</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a sem que seja preciso ?b\\t[preciso-acl,b,n1,n1,n1,n2,pred_resolve_relcl]\\n\\t\\t?a: o amassado\\t[amassado-advcl,arg_resolve_relcl,o1,o1,o3,o4,u]\\n\\t\\t?b: SOMETHING := interferir em a pintura\\t[interferir-csubj,k,o1,o1,o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.9.4.10"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">o amassado</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">sem que seja preciso</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffff\\\"">SOMETHING</span> := <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">interferir em a pintura</span></div>"", ""questionID"": ""q_2"", ""sentence"": ""De acordo com o amassado , sem que seja preciso interferir em a pintura ."", ""sentenceID"": ""pt-s6687""}, {""html_sentence"": ""De acordo com o amassado , sem que seja preciso <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">interferir em</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">a pintura</span> ."", ""pprint"": ""\\tinterferir em ?a\\t[interferir-csubj,a1,c,n2,n6]\\n\\t\\t?a: a pintura\\t[pintura-dobj,g1(dobj),o1,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.10.13"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">interferir em</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">a pintura</span></div>"", ""questionID"": ""q_3"", ""sentence"": ""De acordo com o amassado , sem que seja preciso interferir em a pintura ."", ""sentenceID"": ""pt-s6687""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">A grande d\u00favida</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">que</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">circula entre</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">a comunidade timorense</span> \u00e9 a raz\u00e3o que teria levado esta mulher doente -- Wendi tem esclerose m\u00faltipla -- a escolher o jornal \u00ab Kompas \u00bb para prestar tais declara\u00e7\u00f5es , pois \u00ab se , em tudo isto , existe um fundo de verdade , um peri\u00f3dico indon\u00e9sio seria a \u00faltima escolha para algu\u00e9m que quer ter o m\u00ednimo de credibilidade \u00bb , comentam ."", ""pprint"": ""\\t?a ?b circula entre ?c\\t[circula-acl,b,n2,n2,n6,pred_resolve_relcl]\\n\\t\\t?a: A grande d\u00favida\\t[d\u00favida-nsubj,arg_resolve_relcl,o1,o1,o3]\\n\\t\\t?b: que\\t[que-nsubj,g1(nsubj)]\\n\\t\\t?c: a comunidade timorense\\t[comunidade-nmod,h1,o1,o1,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.4.2.3.7"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">A grande d\u00favida</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">que</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">circula entre</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">a comunidade timorense</span></div>"", ""questionID"": ""q_4"", ""sentence"": ""A grande d\u00favida que circula entre a comunidade timorense \u00e9 a raz\u00e3o que teria levado esta mulher doente -- Wendi tem esclerose m\u00faltipla -- a escolher o jornal \u00ab Kompas \u00bb para prestar tais declara\u00e7\u00f5es , pois \u00ab se , em tudo isto , existe um fundo de verdade , um peri\u00f3dico indon\u00e9sio seria a \u00faltima escolha para algu\u00e9m que quer ter o m\u00ednimo de credibilidade \u00bb , comentam ."", ""sentenceID"": ""pt-s2817""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">A grande d\u00favida</span> que circula entre a comunidade timorense <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">\u00e9 a raz\u00e3o</span> que teria levado esta mulher doente -- Wendi tem esclerose m\u00faltipla -- a escolher o jornal \u00ab Kompas \u00bb para prestar tais declara\u00e7\u00f5es , pois \u00ab se , em tudo isto , existe um fundo de verdade , um peri\u00f3dico indon\u00e9sio seria a \u00faltima escolha para algu\u00e9m que quer ter o m\u00ednimo de credibilidade \u00bb , comentam ."", ""pprint"": ""\\t?a \u00e9 a raz\u00e3o\\t[raz\u00e3o-ccomp,a1,c,n1,n1,n2,n3]\\n\\t\\t?a: A grande d\u00favida\\t[d\u00favida-nsubj,g1(nsubj),o1,o1,o4]"", ""pred_id"": ""pred.normal.11.2"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">A grande d\u00favida</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">\u00e9 a raz\u00e3o</span></div>"", ""questionID"": ""q_5"", ""sentence"": ""A grande d\u00favida que circula entre a comunidade timorense \u00e9 a raz\u00e3o que teria levado esta mulher doente -- Wendi tem esclerose m\u00faltipla -- a escolher o jornal \u00ab Kompas \u00bb para prestar tais declara\u00e7\u00f5es , pois \u00ab se , em tudo isto , existe um fundo de verdade , um peri\u00f3dico indon\u00e9sio seria a \u00faltima escolha para algu\u00e9m que quer ter o m\u00ednimo de credibilidade \u00bb , comentam ."", ""sentenceID"": ""pt-s2817""}]"
"[{""html_sentence"": ""A grande d\u00favida que circula entre a comunidade timorense \u00e9 <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">a raz\u00e3o</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">que</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">teria levado</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">esta mulher doente</span> -- Wendi tem esclerose m\u00faltipla -- <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">a escolher</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#80b1d3\\\"">o jornal \u00ab Kompas</span> \u00bb para prestar tais declara\u00e7\u00f5es , pois \u00ab se , em tudo isto , existe um fundo de verdade , um peri\u00f3dico indon\u00e9sio seria a \u00faltima escolha para algu\u00e9m que quer ter o m\u00ednimo de credibilidade \u00bb , comentam ."", ""pprint"": ""\\t?a ?b teria levado ?c a escolher ?d\\t[levado-acl,b,l,n1,n1,n1,n1,n2,n2,n2,n3,n3,pred_resolve_relcl,u]\\n\\t\\t?a: a raz\u00e3o\\t[raz\u00e3o-ccomp,arg_resolve_relcl,o1,o3,o4,o4]\\n\\t\\t?b: que\\t[que-nsubj,g1(nsubj)]\\n\\t\\t?c: esta mulher doente\\t[mulher-iobj,g1(iobj),o1,o1,o1,o1,o4,u]\\n\\t\\t?d: o jornal \u00ab Kompas\\t[jornal-dobj,g1(dobj),l,o1,o1,o1,o1,u]"", ""pred_id"": ""pred.normal.14.11.12.16.27"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">a raz\u00e3o</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">que</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">teria levado</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">esta mulher doente</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">a escolher</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#80b1d3\\\"">o jornal \u00ab Kompas</span></div>"", ""questionID"": ""q_1"", ""sentence"": ""A grande d\u00favida que circula entre a comunidade timorense \u00e9 a raz\u00e3o que teria levado esta mulher doente -- Wendi tem esclerose m\u00faltipla -- a escolher o jornal \u00ab Kompas \u00bb para prestar tais declara\u00e7\u00f5es , pois \u00ab se , em tudo isto , existe um fundo de verdade , um peri\u00f3dico indon\u00e9sio seria a \u00faltima escolha para algu\u00e9m que quer ter o m\u00ednimo de credibilidade \u00bb , comentam ."", ""sentenceID"": ""pt-s2817""}, {""html_sentence"": ""A grande d\u00favida que circula entre a comunidade timorense \u00e9 a raz\u00e3o que teria levado <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">esta mulher doente</span> -- <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">Wendi</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">tem</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">esclerose m\u00faltipla</span> -- a escolher o jornal \u00ab Kompas \u00bb para prestar tais declara\u00e7\u00f5es , pois \u00ab se , em tudo isto , existe um fundo de verdade , um peri\u00f3dico indon\u00e9sio seria a \u00faltima escolha para algu\u00e9m que quer ter o m\u00ednimo de credibilidade \u00bb , comentam ."", ""pprint"": ""\\t?a ?b tem ?c\\t[tem-acl,b,n2,n2,pred_resolve_relcl]\\n\\t\\t?a: esta mulher doente\\t[mulher-iobj,arg_resolve_relcl,o1,o1,o1,o1,o3,u]\\n\\t\\t?b: Wendi\\t[Wendi-nsubj,g1(nsubj)]\\n\\t\\t?c: esclerose m\u00faltipla\\t[esclerose-dobj,g1(dobj),o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.20.16.19.21"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">esta mulher doente</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">Wendi</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">tem</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">esclerose m\u00faltipla</span></div>"", ""questionID"": ""q_2"", ""sentence"": ""A grande d\u00favida que circula entre a comunidade timorense \u00e9 a raz\u00e3o que teria levado esta mulher doente -- Wendi tem esclerose m\u00faltipla -- a escolher o jornal \u00ab Kompas \u00bb para prestar tais declara\u00e7\u00f5es , pois \u00ab se , em tudo isto , existe um fundo de verdade , um peri\u00f3dico indon\u00e9sio seria a \u00faltima escolha para algu\u00e9m que quer ter o m\u00ednimo de credibilidade \u00bb , comentam ."", ""sentenceID"": ""pt-s2817""}, {""html_sentence"": ""A grande d\u00favida que circula entre a comunidade timorense \u00e9 a raz\u00e3o <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">que</span> teria levado esta mulher doente -- Wendi tem esclerose m\u00faltipla -- a escolher o jornal \u00ab Kompas \u00bb para <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">prestar</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">tais declara\u00e7\u00f5es</span> , pois \u00ab se , em tudo isto , existe um fundo de verdade , um peri\u00f3dico indon\u00e9sio seria a \u00faltima escolha para algu\u00e9m que quer ter o m\u00ednimo de credibilidade \u00bb , comentam ."", ""pprint"": ""\\t?a prestar ?b\\t[prestar-advcl,b,borrow-subj(prestar/32,levado/14,advcl),n1,n2,u]\\n\\t\\t?a: que\\t[que-nsubj,g1(nsubj)]\\n\\t\\t?b: tais declara\u00e7\u00f5es\\t[declara\u00e7\u00f5es-dobj,g1(dobj),o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.32.12.34"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">que</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">prestar</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">tais declara\u00e7\u00f5es</span></div>"", ""questionID"": ""q_3"", ""sentence"": ""A grande d\u00favida que circula entre a comunidade timorense \u00e9 a raz\u00e3o que teria levado esta mulher doente -- Wendi tem esclerose m\u00faltipla -- a escolher o jornal \u00ab Kompas \u00bb para prestar tais declara\u00e7\u00f5es , pois \u00ab se , em tudo isto , existe um fundo de verdade , um peri\u00f3dico indon\u00e9sio seria a \u00faltima escolha para algu\u00e9m que quer ter o m\u00ednimo de credibilidade \u00bb , comentam ."", ""sentenceID"": ""pt-s2817""}, {""html_sentence"": ""A grande d\u00favida que circula entre a comunidade timorense \u00e9 a raz\u00e3o que teria levado esta mulher doente -- Wendi tem esclerose m\u00faltipla -- a escolher o jornal \u00ab Kompas \u00bb para prestar tais declara\u00e7\u00f5es , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">pois \u00ab se , em</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">tudo isto</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">, existe</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">um fundo de verdade</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">,</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">um peri\u00f3dico indon\u00e9sio</span> seria <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">a \u00faltima escolha para</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#80b1d3\\\"">algu\u00e9m</span> que quer ter o m\u00ednimo de credibilidade \u00bb , comentam ."", ""pprint"": ""\\tpois \u00ab se , em ?a , existe ?b , ?c a \u00faltima escolha para ?d\\t[escolha-advcl,b,n1,n1,n1,n1,n1,n1,n1,n1,n1,n1,n2,n2,n2,n2,n4,n6,n6,u]\\n\\t\\t?a: tudo isto\\t[tudo-nmod,h1,o1,o2]\\n\\t\\t?b: um fundo de verdade\\t[fundo-nsubj,g1(nsubj),o1,o1,o1]\\n\\t\\t?c: um peri\u00f3dico indon\u00e9sio\\t[peri\u00f3dico-nsubj,g1(nsubj),o1,o1]\\n\\t\\t?d: algu\u00e9m\\t[algu\u00e9m-nmod,h1,o2,o4]"", ""pred_id"": ""pred.normal.56.41.46.51.58"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">pois \u00ab se , em</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">tudo isto</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">, existe</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">um fundo de verdade</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">,</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">um peri\u00f3dico indon\u00e9sio</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">a \u00faltima escolha para</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#80b1d3\\\"">algu\u00e9m</span></div>"", ""questionID"": ""q_4"", ""sentence"": ""A grande d\u00favida que circula entre a comunidade timorense \u00e9 a raz\u00e3o que teria levado esta mulher doente -- Wendi tem esclerose m\u00faltipla -- a escolher o jornal \u00ab Kompas \u00bb para prestar tais declara\u00e7\u00f5es , pois \u00ab se , em tudo isto , existe um fundo de verdade , um peri\u00f3dico indon\u00e9sio seria a \u00faltima escolha para algu\u00e9m que quer ter o m\u00ednimo de credibilidade \u00bb , comentam ."", ""sentenceID"": ""pt-s2817""}, {""html_sentence"": ""A grande d\u00favida que circula entre a comunidade timorense \u00e9 a raz\u00e3o que teria levado esta mulher doente -- Wendi tem esclerose m\u00faltipla -- a escolher o jornal \u00ab Kompas \u00bb para prestar tais declara\u00e7\u00f5es , pois \u00ab se , em tudo isto , existe um fundo de verdade , um peri\u00f3dico indon\u00e9sio seria a \u00faltima escolha para <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">algu\u00e9m</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">que</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">quer ter</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">o m\u00ednimo de credibilidade</span> \u00bb , comentam ."", ""pprint"": ""\\t?a ?b quer ter ?c\\t[quer-acl,b,l,n1,n2,n2,pred_resolve_relcl]\\n\\t\\t?a: algu\u00e9m\\t[algu\u00e9m-nmod,arg_resolve_relcl,o3]\\n\\t\\t?b: que\\t[que-nsubj,g1(nsubj)]\\n\\t\\t?c: o m\u00ednimo de credibilidade\\t[m\u00ednimo-dobj,g1(dobj),l,o1,o1,o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.60.58.59.63"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">algu\u00e9m</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">que</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">quer ter</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">o m\u00ednimo de credibilidade</span></div>"", ""questionID"": ""q_5"", ""sentence"": ""A grande d\u00favida que circula entre a comunidade timorense \u00e9 a raz\u00e3o que teria levado esta mulher doente -- Wendi tem esclerose m\u00faltipla -- a escolher o jornal \u00ab Kompas \u00bb para prestar tais declara\u00e7\u00f5es , pois \u00ab se , em tudo isto , existe um fundo de verdade , um peri\u00f3dico indon\u00e9sio seria a \u00faltima escolha para algu\u00e9m que quer ter o m\u00ednimo de credibilidade \u00bb , comentam ."", ""sentenceID"": ""pt-s2817""}]"
"[{""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">A grande d\u00favida</span> que circula entre a comunidade timorense <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">\u00e9 a raz\u00e3o</span> que teria levado esta mulher doente -- Wendi tem esclerose m\u00faltipla -- a escolher o jornal \u00ab Kompas \u00bb para prestar tais declara\u00e7\u00f5es , pois \u00ab se , em tudo isto , existe um fundo de verdade , um peri\u00f3dico indon\u00e9sio seria a \u00faltima escolha para algu\u00e9m que quer ter o m\u00ednimo de credibilidade \u00bb , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">comentam</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a comentam\\t[comentam-root,c,n1,n1,n2,u]\\n\\t\\t?a: SOMETHING := A grande d\u00favida \u00e9 a raz\u00e3o\\t[raz\u00e3o-ccomp,k,o1,o1,o1,o1,o1,o4,o4]"", ""pred_id"": ""pred.normal.68.11"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffff\\\"">SOMETHING</span> := <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">A grande d\u00favida \u00e9 a raz\u00e3o</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">comentam</span></div>"", ""questionID"": ""q_1"", ""sentence"": ""A grande d\u00favida que circula entre a comunidade timorense \u00e9 a raz\u00e3o que teria levado esta mulher doente -- Wendi tem esclerose m\u00faltipla -- a escolher o jornal \u00ab Kompas \u00bb para prestar tais declara\u00e7\u00f5es , pois \u00ab se , em tudo isto , existe um fundo de verdade , um peri\u00f3dico indon\u00e9sio seria a \u00faltima escolha para algu\u00e9m que quer ter o m\u00ednimo de credibilidade \u00bb , comentam ."", ""sentenceID"": ""pt-s2817""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">A R\u00fassia</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">caminha para</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">uma coliga\u00e7\u00e3o</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a caminha para ?b\\t[caminha-root,c,n1,n2,n2,n6,u]\\n\\t\\t?a: A R\u00fassia\\t[R\u00fassia-nsubj,g1(nsubj),o1]\\n\\t\\t?b: uma coliga\u00e7\u00e3o\\t[coliga\u00e7\u00e3o-nmod,h1,o1,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.2.1.5"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">A R\u00fassia</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">caminha para</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">uma coliga\u00e7\u00e3o</span></div>"", ""questionID"": ""q_2"", ""sentence"": ""A R\u00fassia caminha para uma coliga\u00e7\u00e3o ."", ""sentenceID"": ""pt-s1861""}, {""html_sentence"": ""Autom\u00f3veis : <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Audi</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">interessada em</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">a Lamborghini</span>"", ""pprint"": ""\\t?a interessada em ?b\\t[interessada-acl,b,n2,n6,pred_resolve_relcl]\\n\\t\\t?a: Audi\\t[Audi-nmod,arg_resolve_relcl,o3]\\n\\t\\t?b: a Lamborghini\\t[Lamborghini-dobj,g1(dobj),o1,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.3.2.6"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Audi</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">interessada em</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">a Lamborghini</span></div>"", ""questionID"": ""q_3"", ""sentence"": ""Autom\u00f3veis : Audi interessada em a Lamborghini"", ""sentenceID"": ""pt-s4576""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Outra de</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">as apostas</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">\u00e9</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">o turismo</span> , esperando- se dois milh\u00f5es de visitantes por ano e a cria\u00e7\u00e3o de 30 mil a 50 mil postos de emprego ."", ""pprint"": ""\\tOutra de ?a \u00e9 ?b\\t[Outra-root,c,c,n1,n1,n1,n2,n2,n3,n6,u]\\n\\t\\t?a: as apostas\\t[apostas-nmod,h1,o1,o2]\\n\\t\\t?b: o turismo\\t[turismo-nsubj,g1(nsubj),o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.0.3.6"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Outra de</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">as apostas</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">\u00e9</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">o turismo</span></div>"", ""questionID"": ""q_4"", ""sentence"": ""Outra de as apostas \u00e9 o turismo , esperando- se dois milh\u00f5es de visitantes por ano e a cria\u00e7\u00e3o de 30 mil a 50 mil postos de emprego ."", ""sentenceID"": ""pt-s210""}, {""html_sentence"": ""Outra de as apostas \u00e9 o turismo , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">esperando-</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">se</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">dois milh\u00f5es de visitantes por ano</span> e a cria\u00e7\u00e3o de 30 mil a 50 mil postos de emprego ."", ""pprint"": ""\\tesperando- ?a ?b\\t[esperando--advcl,b,n2,n2]\\n\\t\\t?a: se\\t[se-nsubj,g1(nsubj)]\\n\\t\\t?b: dois milh\u00f5es de visitantes por ano\\t[milh\u00f5es-dobj,g1(dobj),o1,o1,o1,o1,o1,o5,o6]"", ""pred_id"": ""pred.normal.8.9.11"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">esperando-</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">se</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">dois milh\u00f5es de visitantes por ano</span></div>"", ""questionID"": ""q_5"", ""sentence"": ""Outra de as apostas \u00e9 o turismo , esperando- se dois milh\u00f5es de visitantes por ano e a cria\u00e7\u00e3o de 30 mil a 50 mil postos de emprego ."", ""sentenceID"": ""pt-s210""}]"
"[{""html_sentence"": ""Outra de as apostas \u00e9 o turismo , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">esperando-</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">se</span> dois milh\u00f5es de visitantes por ano e <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">a cria\u00e7\u00e3o de 30 mil a 50 mil postos de emprego</span> ."", ""pprint"": ""\\tesperando- ?a ?b\\t[esperando--advcl,b,n2,n2]\\n\\t\\t?a: se\\t[se-nsubj,g1(nsubj)]\\n\\t\\t?b: a cria\u00e7\u00e3o de 30 mil a 50 mil postos de emprego\\t[cria\u00e7\u00e3o-conj,m,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.8.9.18"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">esperando-</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">se</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">a cria\u00e7\u00e3o de 30 mil a 50 mil postos de emprego</span></div>"", ""questionID"": ""q_1"", ""sentence"": ""Outra de as apostas \u00e9 o turismo , esperando- se dois milh\u00f5es de visitantes por ano e a cria\u00e7\u00e3o de 30 mil a 50 mil postos de emprego ."", ""sentenceID"": ""pt-s210""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">A decis\u00e3o</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">visa tornar mais competitivos</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">os produtos de a empresa</span> , que est\u00e1 a sofrer uma forte concorr\u00eancia de os seus principais concorrentes ."", ""pprint"": ""\\t?a visa tornar mais competitivos ?b\\t[visa-root,c,c,l,l,n1,n1,n1,n1,n2,n2,u]\\n\\t\\t?a: A decis\u00e3o\\t[decis\u00e3o-nsubj,g1(nsubj),o1]\\n\\t\\t?b: os produtos de a empresa\\t[produtos-iobj,g1(iobj),l,o1,o1,o1,o1,o1,o4,u]"", ""pred_id"": ""pred.normal.2.1.7"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">A decis\u00e3o</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">visa tornar mais competitivos</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">os produtos de a empresa</span></div>"", ""questionID"": ""q_2"", ""sentence"": ""A decis\u00e3o visa tornar mais competitivos os produtos de a empresa , que est\u00e1 a sofrer uma forte concorr\u00eancia de os seus principais concorrentes ."", ""sentenceID"": ""pt-s162""}, {""html_sentence"": ""A decis\u00e3o visa tornar mais competitivos os produtos de <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">a empresa</span> , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">que</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">est\u00e1 a sofrer</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">uma forte concorr\u00eancia de os seus principais concorrentes</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a ?b est\u00e1 a sofrer ?c\\t[est\u00e1-acl,b,l,n1,n1,n2,n2,pred_resolve_relcl]\\n\\t\\t?a: a empresa\\t[empresa-nmod,arg_resolve_relcl,o1,o1,o3,u]\\n\\t\\t?b: que\\t[que-nsubj,g1(nsubj)]\\n\\t\\t?c: uma forte concorr\u00eancia de os seus principais concorrentes\\t[concorr\u00eancia-dobj,g1(dobj),l,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.13.10.12.18"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">a empresa</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">que</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">est\u00e1 a sofrer</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">uma forte concorr\u00eancia de os seus principais concorrentes</span></div>"", ""questionID"": ""q_3"", ""sentence"": ""A decis\u00e3o visa tornar mais competitivos os produtos de a empresa , que est\u00e1 a sofrer uma forte concorr\u00eancia de os seus principais concorrentes ."", ""sentenceID"": ""pt-s162""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Um reuni\u00e3o a o mais alto n\u00edvel</span> a <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">realizar em</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">a segunda-feira</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">entre</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">a CGTP</span> e a UGT <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">( em</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#80b1d3\\\"">a sede de esta \u00faltima central</span> ) poder\u00e1 desbloquear anteriores dificuldades e levar a a marca\u00e7\u00e3o de uma data ."", ""pprint"": ""\\t?a realizar em ?b entre ?c ( em ?d\\t[realizar-acl,b,n1,n1,n1,n2,n2,n2,n6,n6,n6,pred_resolve_relcl,u]\\n\\t\\t?a: Um reuni\u00e3o a o mais alto n\u00edvel\\t[reuni\u00e3o-nsubj,arg_resolve_relcl,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o3]\\n\\t\\t?b: a segunda-feira\\t[segunda-feira-nmod,h1,o1,o2]\\n\\t\\t?c: a CGTP\\t[CGTP-nmod,h1,o1,o2,o5,o6]\\n\\t\\t?d: a sede de esta \u00faltima central\\t[sede-nmod,h1,o1,o1,o1,o1,o1,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.8.1.11.14.21"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Um reuni\u00e3o a o mais alto n\u00edvel</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">realizar em</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">a segunda-feira</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">entre</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">a CGTP</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">( em</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#80b1d3\\\"">a sede de esta \u00faltima central</span></div>"", ""questionID"": ""q_4"", ""sentence"": ""Um reuni\u00e3o a o mais alto n\u00edvel a realizar em a segunda-feira entre a CGTP e a UGT ( em a sede de esta \u00faltima central ) poder\u00e1 desbloquear anteriores dificuldades e levar a a marca\u00e7\u00e3o de uma data ."", ""sentenceID"": ""pt-s304""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Um reuni\u00e3o a o mais alto n\u00edvel</span> a <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">realizar em</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">a segunda-feira</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">entre</span> a CGTP e <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">a UGT</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">( em</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#80b1d3\\\"">a sede de esta \u00faltima central</span> ) poder\u00e1 desbloquear anteriores dificuldades e levar a a marca\u00e7\u00e3o de uma data ."", ""pprint"": ""\\t?a realizar em ?b entre ?c ( em ?d\\t[realizar-acl,b,n1,n1,n1,n2,n2,n2,n6,n6,n6,pred_resolve_relcl,u]\\n\\t\\t?a: Um reuni\u00e3o a o mais alto n\u00edvel\\t[reuni\u00e3o-nsubj,arg_resolve_relcl,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o3]\\n\\t\\t?b: a segunda-feira\\t[segunda-feira-nmod,h1,o1,o2]\\n\\t\\t?c: a UGT\\t[UGT-conj,m,o1]\\n\\t\\t?d: a sede de esta \u00faltima central\\t[sede-nmod,h1,o1,o1,o1,o1,o1,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.8.1.11.17.21"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Um reuni\u00e3o a o mais alto n\u00edvel</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">realizar em</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">a segunda-feira</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">entre</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">a UGT</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">( em</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#80b1d3\\\"">a sede de esta \u00faltima central</span></div>"", ""questionID"": ""q_5"", ""sentence"": ""Um reuni\u00e3o a o mais alto n\u00edvel a realizar em a segunda-feira entre a CGTP e a UGT ( em a sede de esta \u00faltima central ) poder\u00e1 desbloquear anteriores dificuldades e levar a a marca\u00e7\u00e3o de uma data ."", ""sentenceID"": ""pt-s304""}]"
"[{""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Um reuni\u00e3o a o mais alto n\u00edvel</span> a realizar em a segunda-feira entre a CGTP e a UGT ( em a sede de esta \u00faltima central ) <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">poder\u00e1</span> desbloquear anteriores dificuldades e levar a a marca\u00e7\u00e3o de uma data ."", ""pprint"": ""\\t?a poder\u00e1\\t[poder\u00e1-root,c,c,n1,n2,n3,u]\\n\\t\\t?a: Um reuni\u00e3o a o mais alto n\u00edvel\\t[reuni\u00e3o-nsubj,g1(nsubj),o1,o1,o1,o1,o1,o1,o4]"", ""pred_id"": ""pred.normal.27.1"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Um reuni\u00e3o a o mais alto n\u00edvel</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">poder\u00e1</span></div>"", ""questionID"": ""q_1"", ""sentence"": ""Um reuni\u00e3o a o mais alto n\u00edvel a realizar em a segunda-feira entre a CGTP e a UGT ( em a sede de esta \u00faltima central ) poder\u00e1 desbloquear anteriores dificuldades e levar a a marca\u00e7\u00e3o de uma data ."", ""sentenceID"": ""pt-s304""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Um reuni\u00e3o a o mais alto n\u00edvel</span> a realizar em a segunda-feira entre a CGTP e a UGT ( em a sede de esta \u00faltima central ) poder\u00e1 <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">desbloquear</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">anteriores dificuldades</span> e levar a a marca\u00e7\u00e3o de uma data ."", ""pprint"": ""\\t?a desbloquear ?b\\t[desbloquear-advcl,b,n2,n3,n5]\\n\\t\\t?a: Um reuni\u00e3o a o mais alto n\u00edvel\\t[reuni\u00e3o-nsubj,borrow-subj(desbloquear/28,poder\u00e1/27,advcl),g1(nsubj),o1,o1,o1,o1,o1,o1,o4]\\n\\t\\t?b: anteriores dificuldades\\t[dificuldades-dobj,g1(dobj),o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.28.1.30"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Um reuni\u00e3o a o mais alto n\u00edvel</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">desbloquear</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">anteriores dificuldades</span></div>"", ""questionID"": ""q_2"", ""sentence"": ""Um reuni\u00e3o a o mais alto n\u00edvel a realizar em a segunda-feira entre a CGTP e a UGT ( em a sede de esta \u00faltima central ) poder\u00e1 desbloquear anteriores dificuldades e levar a a marca\u00e7\u00e3o de uma data ."", ""sentenceID"": ""pt-s304""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Um reuni\u00e3o a o mais alto n\u00edvel</span> a realizar em a segunda-feira entre a CGTP e a UGT ( em a sede de esta \u00faltima central ) poder\u00e1 desbloquear anteriores dificuldades e <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">levar a</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">a marca\u00e7\u00e3o de uma data</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a levar a ?b\\t[levar-conj,f,n2,n6]\\n\\t\\t?a: Um reuni\u00e3o a o mais alto n\u00edvel\\t[reuni\u00e3o-nsubj,borrow-subj(desbloquear/28,poder\u00e1/27,advcl),borrow-subj(levar/32,desbloquear/28,conj),g1(nsubj),o1,o1,o1,o1,o1,o1,o4]\\n\\t\\t?b: a marca\u00e7\u00e3o de uma data\\t[marca\u00e7\u00e3o-dobj,g1(dobj),o1,o1,o1,o1,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.32.1.35"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Um reuni\u00e3o a o mais alto n\u00edvel</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">levar a</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">a marca\u00e7\u00e3o de uma data</span></div>"", ""questionID"": ""q_3"", ""sentence"": ""Um reuni\u00e3o a o mais alto n\u00edvel a realizar em a segunda-feira entre a CGTP e a UGT ( em a sede de esta \u00faltima central ) poder\u00e1 desbloquear anteriores dificuldades e levar a a marca\u00e7\u00e3o de uma data ."", ""sentenceID"": ""pt-s304""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Parecia concurso de</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">perguntas idiotas</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">a cobertura de o carnaval</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">em</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">os sal\u00f5es , ter\u00e7a</span> ."", ""pprint"": ""\\tParecia concurso de ?a ?b em ?c\\t[concurso-root,c,n1,n1,n2,n2,n2,n6,n6,u]\\n\\t\\t?a: perguntas idiotas\\t[perguntas-nmod,h1,o1,o2]\\n\\t\\t?b: a cobertura de o carnaval\\t[cobertura-nsubj,g1(nsubj),o1,o1,o1,o1]\\n\\t\\t?c: os sal\u00f5es , ter\u00e7a\\t[sal\u00f5es-nmod,h1,o1,o1,o1,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.1.3.6.12"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Parecia concurso de</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">perguntas idiotas</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">a cobertura de o carnaval</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">em</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">os sal\u00f5es , ter\u00e7a</span></div>"", ""questionID"": ""q_4"", ""sentence"": ""Parecia concurso de perguntas idiotas a cobertura de o carnaval em os sal\u00f5es , ter\u00e7a ."", ""sentenceID"": ""pt-s6343""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">A not\u00edcia de a sua morte</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">s\u00f3 ontem foi conhecida , atrav\u00e9s de</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">a revista americana \u00ab Variety</span> \u00bb ."", ""pprint"": ""\\t?a s\u00f3 ontem foi conhecida , atrav\u00e9s de ?b\\t[conhecida-root,c,n1,n1,n1,n1,n1,n1,n2,n2,n6,u]\\n\\t\\t?a: A not\u00edcia de a sua morte\\t[not\u00edcia-nsubjpass,g1(nsubjpass),o1,o1,o1,o1,o1]\\n\\t\\t?b: a revista americana \u00ab Variety\\t[revista-nmod,h2,o1,o1,o1,o1,o1,o2,u]"", ""pred_id"": ""pred.normal.9.1.14"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">A not\u00edcia de a sua morte</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">s\u00f3 ontem foi conhecida , atrav\u00e9s de</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">a revista americana \u00ab Variety</span></div>"", ""questionID"": ""q_5"", ""sentence"": ""A not\u00edcia de a sua morte s\u00f3 ontem foi conhecida , atrav\u00e9s de a revista americana \u00ab Variety \u00bb ."", ""sentenceID"": ""pt-s3265""}]"
"[{""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">A estrat\u00e9gia</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">montada por</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">Qu\u00e9rcia</span> tem o objetivo de ganhar a pr\u00e9via de o PMDB que vai definir o candidato de o partido a a Presid\u00eancia em o pr\u00f3ximo dia 15 , bem como manter o PMDB unido durante a campanha ."", ""pprint"": ""\\t?a montada por ?b\\t[montada-acl,b,n2,n6,pred_resolve_relcl]\\n\\t\\t?a: A estrat\u00e9gia\\t[estrat\u00e9gia-nsubj,arg_resolve_relcl,o1,o3]\\n\\t\\t?b: Qu\u00e9rcia\\t[Qu\u00e9rcia-dobj,g1(dobj),o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.2.1.4"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">A estrat\u00e9gia</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">montada por</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">Qu\u00e9rcia</span></div>"", ""questionID"": ""q_1"", ""sentence"": ""A estrat\u00e9gia montada por Qu\u00e9rcia tem o objetivo de ganhar a pr\u00e9via de o PMDB que vai definir o candidato de o partido a a Presid\u00eancia em o pr\u00f3ximo dia 15 , bem como manter o PMDB unido durante a campanha ."", ""sentenceID"": ""pt-s8780""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">A estrat\u00e9gia</span> montada por Qu\u00e9rcia <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">tem</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">o objetivo</span> de ganhar a pr\u00e9via de o PMDB que vai definir o candidato de o partido a a Presid\u00eancia em o pr\u00f3ximo dia 15 , bem como manter o PMDB unido durante a campanha ."", ""pprint"": ""\\t?a tem ?b\\t[tem-root,c,c,n1,n2,n2,u]\\n\\t\\t?a: A estrat\u00e9gia\\t[estrat\u00e9gia-nsubj,g1(nsubj),o1,o4]\\n\\t\\t?b: o objetivo\\t[objetivo-dobj,g1(dobj),o1,o4]"", ""pred_id"": ""pred.normal.5.1.7"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">A estrat\u00e9gia</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">tem</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">o objetivo</span></div>"", ""questionID"": ""q_2"", ""sentence"": ""A estrat\u00e9gia montada por Qu\u00e9rcia tem o objetivo de ganhar a pr\u00e9via de o PMDB que vai definir o candidato de o partido a a Presid\u00eancia em o pr\u00f3ximo dia 15 , bem como manter o PMDB unido durante a campanha ."", ""sentenceID"": ""pt-s8780""}, {""html_sentence"": ""A estrat\u00e9gia montada por Qu\u00e9rcia tem <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">o objetivo</span> de <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">ganhar</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">a pr\u00e9via de o PMDB</span> que vai definir o candidato de o partido a a Presid\u00eancia em o pr\u00f3ximo dia 15 , bem como manter o PMDB unido durante a campanha ."", ""pprint"": ""\\t?a ganhar ?b\\t[ganhar-acl,b,n1,n2,pred_resolve_relcl,u]\\n\\t\\t?a: o objetivo\\t[objetivo-dobj,arg_resolve_relcl,o1,o3]\\n\\t\\t?b: a pr\u00e9via de o PMDB\\t[pr\u00e9via-dobj,g1(dobj),o1,o1,o1,o1,o4]"", ""pred_id"": ""pred.normal.9.7.11"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">o objetivo</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">ganhar</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">a pr\u00e9via de o PMDB</span></div>"", ""questionID"": ""q_3"", ""sentence"": ""A estrat\u00e9gia montada por Qu\u00e9rcia tem o objetivo de ganhar a pr\u00e9via de o PMDB que vai definir o candidato de o partido a a Presid\u00eancia em o pr\u00f3ximo dia 15 , bem como manter o PMDB unido durante a campanha ."", ""sentenceID"": ""pt-s8780""}, {""html_sentence"": ""A estrat\u00e9gia montada por Qu\u00e9rcia tem o objetivo de ganhar <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">a pr\u00e9via de o PMDB</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">que</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">vai</span> definir o candidato de o partido a a Presid\u00eancia em o pr\u00f3ximo dia 15 , bem como manter o PMDB unido durante a campanha ."", ""pprint"": ""\\t?a ?b vai\\t[vai-acl,b,n2,n3,pred_resolve_relcl]\\n\\t\\t?a: a pr\u00e9via de o PMDB\\t[pr\u00e9via-dobj,arg_resolve_relcl,o1,o1,o1,o1,o3]\\n\\t\\t?b: que\\t[que-nsubj,g1(nsubj)]"", ""pred_id"": ""pred.normal.16.11.15"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">a pr\u00e9via de o PMDB</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">que</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">vai</span></div>"", ""questionID"": ""q_4"", ""sentence"": ""A estrat\u00e9gia montada por Qu\u00e9rcia tem o objetivo de ganhar a pr\u00e9via de o PMDB que vai definir o candidato de o partido a a Presid\u00eancia em o pr\u00f3ximo dia 15 , bem como manter o PMDB unido durante a campanha ."", ""sentenceID"": ""pt-s8780""}, {""html_sentence"": ""A estrat\u00e9gia montada por Qu\u00e9rcia tem o objetivo de ganhar a pr\u00e9via de o PMDB que vai <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">definir</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">o candidato de o partido a a Presid\u00eancia</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">em</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">o pr\u00f3ximo dia 15</span> , bem como manter o PMDB unido durante a campanha ."", ""pprint"": ""\\tdefinir ?a em ?b\\t[definir-advcl,b,n2,n2,n6]\\n\\t\\t?a: o candidato de o partido a a Presid\u00eancia\\t[candidato-dobj,g1(dobj),o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1]\\n\\t\\t?b: o pr\u00f3ximo dia 15\\t[dia-nmod,h1,o1,o1,o1,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.17.19.29"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">definir</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">o candidato de o partido a a Presid\u00eancia</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">em</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">o pr\u00f3ximo dia 15</span></div>"", ""questionID"": ""q_5"", ""sentence"": ""A estrat\u00e9gia montada por Qu\u00e9rcia tem o objetivo de ganhar a pr\u00e9via de o PMDB que vai definir o candidato de o partido a a Presid\u00eancia em o pr\u00f3ximo dia 15 , bem como manter o PMDB unido durante a campanha ."", ""sentenceID"": ""pt-s8780""}]"
"[{""html_sentence"": ""A estrat\u00e9gia montada por Qu\u00e9rcia tem o objetivo de ganhar a pr\u00e9via de o PMDB <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">que</span> vai definir o candidato de o partido a a Presid\u00eancia em o pr\u00f3ximo dia 15 , bem <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">como</span> manter o PMDB unido durante a campanha ."", ""pprint"": ""\\t?a como\\t[bem-cc,c,c,n1,n1,n3,n3,u]\\n\\t\\t?a: que\\t[que-nsubj,borrow-subj(bem/32,vai/16,cc),g1(nsubj)]"", ""pred_id"": ""pred.normal.32.15"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">que</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">como</span></div>"", ""questionID"": ""q_1"", ""sentence"": ""A estrat\u00e9gia montada por Qu\u00e9rcia tem o objetivo de ganhar a pr\u00e9via de o PMDB que vai definir o candidato de o partido a a Presid\u00eancia em o pr\u00f3ximo dia 15 , bem como manter o PMDB unido durante a campanha ."", ""sentenceID"": ""pt-s8780""}, {""html_sentence"": ""A estrat\u00e9gia montada por Qu\u00e9rcia tem o objetivo de ganhar a pr\u00e9via de o PMDB <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">que</span> vai definir o candidato de o partido a a Presid\u00eancia em o pr\u00f3ximo dia 15 , bem como <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">manter</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">o PMDB</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">unido durante</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">a campanha</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a manter ?b unido durante ?c\\t[manter-advcl,b,l,n1,n2,n2,n6]\\n\\t\\t?a: que\\t[que-nsubj,borrow-subj(bem/32,vai/16,cc),borrow-subj(manter/34,bem/32,advcl),g1(nsubj)]\\n\\t\\t?b: o PMDB\\t[PMDB-iobj,g1(iobj),o1]\\n\\t\\t?c: a campanha\\t[campanha-nmod,h1,o1,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.34.15.36.40"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">que</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">manter</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">o PMDB</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">unido durante</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">a campanha</span></div>"", ""questionID"": ""q_2"", ""sentence"": ""A estrat\u00e9gia montada por Qu\u00e9rcia tem o objetivo de ganhar a pr\u00e9via de o PMDB que vai definir o candidato de o partido a a Presid\u00eancia em o pr\u00f3ximo dia 15 , bem como manter o PMDB unido durante a campanha ."", ""sentenceID"": ""pt-s8780""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Schwarzenegger</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">est\u00e1 em</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">o HBO</span>"", ""pprint"": ""\\t?a est\u00e1 em ?b\\t[est\u00e1-root,c,n2,n2,n6]\\n\\t\\t?a: Schwarzenegger\\t[Schwarzenegger-nsubj,g1(nsubj)]\\n\\t\\t?b: o HBO\\t[HBO-nmod,h1,o1,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.1.0.4"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Schwarzenegger</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">est\u00e1 em</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">o HBO</span></div>"", ""questionID"": ""q_3"", ""sentence"": ""Schwarzenegger est\u00e1 em o HBO"", ""sentenceID"": ""pt-s5096""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">O provedor</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">recomenda , assim</span> , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">a \u00ab imediata transfer\u00eancia \u00bb de o agente de a PSP para um estabelecimento prisional</span> \u00ab tutelado por o Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a \u00bb e \u00ab que permita compatibilizar as exig\u00eancias de seguran\u00e7a com o exerc\u00edcio de os direitos conferidos a qualquer recluso em ambiente prisional normal \u00bb ."", ""pprint"": ""\\t?a recomenda , assim ?b\\t[recomenda-root,c,c,n1,n1,n1,n1,n2,n2,u]\\n\\t\\t?a: O provedor\\t[provedor-nsubj,g1(nsubj),o1]\\n\\t\\t?b: a \u00ab imediata transfer\u00eancia \u00bb de o agente de a PSP para um estabelecimento prisional\\t[transfer\u00eancia-dobj,g1(dobj),o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o4]"", ""pred_id"": ""pred.normal.2.1.9"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">O provedor</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">recomenda , assim</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">a \u00ab imediata transfer\u00eancia \u00bb de o agente de a PSP para um estabelecimento prisional</span></div>"", ""questionID"": ""q_4"", ""sentence"": ""O provedor recomenda , assim , a \u00ab imediata transfer\u00eancia \u00bb de o agente de a PSP para um estabelecimento prisional \u00ab tutelado por o Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a \u00bb e \u00ab que permita compatibilizar as exig\u00eancias de seguran\u00e7a com o exerc\u00edcio de os direitos conferidos a qualquer recluso em ambiente prisional normal \u00bb ."", ""sentenceID"": ""pt-s1218""}, {""html_sentence"": ""O provedor recomenda , assim , a \u00ab imediata transfer\u00eancia \u00bb de o agente de a PSP para <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">um estabelecimento prisional</span> \u00ab <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">tutelado por</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">o Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a</span> \u00bb e \u00ab que permita compatibilizar as exig\u00eancias de seguran\u00e7a com o exerc\u00edcio de os direitos conferidos a qualquer recluso em ambiente prisional normal \u00bb ."", ""pprint"": ""\\t?a tutelado por ?b\\t[tutelado-acl,b,n1,n1,n1,n1,n2,n3,n5,n6,pred_resolve_relcl,u]\\n\\t\\t?a: um estabelecimento prisional\\t[estabelecimento-nmod,arg_resolve_relcl,o1,o1,o3]\\n\\t\\t?b: o Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a\\t[Minist\u00e9rio-dobj,g1(dobj),o1,o1,o1,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.22.19.25"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">um estabelecimento prisional</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">tutelado por</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">o Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a</span></div>"", ""questionID"": ""q_5"", ""sentence"": ""O provedor recomenda , assim , a \u00ab imediata transfer\u00eancia \u00bb de o agente de a PSP para um estabelecimento prisional \u00ab tutelado por o Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a \u00bb e \u00ab que permita compatibilizar as exig\u00eancias de seguran\u00e7a com o exerc\u00edcio de os direitos conferidos a qualquer recluso em ambiente prisional normal \u00bb ."", ""sentenceID"": ""pt-s1218""}]"
"[{""html_sentence"": ""O provedor recomenda , assim , a \u00ab imediata transfer\u00eancia \u00bb de o agente de a PSP para um estabelecimento prisional \u00ab tutelado por o Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a \u00bb e \u00ab <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">que</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">permita compatibilizar</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">as exig\u00eancias de seguran\u00e7a</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">com</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">o exerc\u00edcio de os direitos</span> conferidos a qualquer recluso em ambiente prisional normal \u00bb ."", ""pprint"": ""\\t?a permita compatibilizar ?b com ?c\\t[permita-conj,f,l,n1,n2,n2,n2,n6]\\n\\t\\t?a: que\\t[que-nsubj,g1(nsubj)]\\n\\t\\t?b: as exig\u00eancias de seguran\u00e7a\\t[exig\u00eancias-dobj,g1(dobj),l,o1,o1,o1]\\n\\t\\t?c: o exerc\u00edcio de os direitos\\t[exerc\u00edcio-nmod,h1,l,o1,o1,o1,o1,o2,o4]"", ""pred_id"": ""pred.normal.32.31.35.40"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">que</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">permita compatibilizar</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">as exig\u00eancias de seguran\u00e7a</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">com</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">o exerc\u00edcio de os direitos</span></div>"", ""questionID"": ""q_1"", ""sentence"": ""O provedor recomenda , assim , a \u00ab imediata transfer\u00eancia \u00bb de o agente de a PSP para um estabelecimento prisional \u00ab tutelado por o Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a \u00bb e \u00ab que permita compatibilizar as exig\u00eancias de seguran\u00e7a com o exerc\u00edcio de os direitos conferidos a qualquer recluso em ambiente prisional normal \u00bb ."", ""sentenceID"": ""pt-s1218""}, {""html_sentence"": ""O provedor recomenda , assim , a \u00ab imediata transfer\u00eancia \u00bb de o agente de a PSP para um estabelecimento prisional \u00ab tutelado por o Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a \u00bb e \u00ab que permita compatibilizar as exig\u00eancias de seguran\u00e7a com o exerc\u00edcio de <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">os direitos</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">conferidos a</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">qualquer recluso</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">em</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">ambiente prisional normal</span> \u00bb ."", ""pprint"": ""\\t?a conferidos a ?b em ?c\\t[conferidos-acl,b,n2,n2,n6,n6,pred_resolve_relcl]\\n\\t\\t?a: os direitos\\t[direitos-nmod,arg_resolve_relcl,o1,o3]\\n\\t\\t?b: qualquer recluso\\t[recluso-dobj,g1(dobj),o1,o2]\\n\\t\\t?c: ambiente prisional normal\\t[ambiente-nmod,h1,o1,o1,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.44.43.47.49"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">os direitos</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">conferidos a</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">qualquer recluso</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">em</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">ambiente prisional normal</span></div>"", ""questionID"": ""q_2"", ""sentence"": ""O provedor recomenda , assim , a \u00ab imediata transfer\u00eancia \u00bb de o agente de a PSP para um estabelecimento prisional \u00ab tutelado por o Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a \u00bb e \u00ab que permita compatibilizar as exig\u00eancias de seguran\u00e7a com o exerc\u00edcio de os direitos conferidos a qualquer recluso em ambiente prisional normal \u00bb ."", ""sentenceID"": ""pt-s1218""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">A queda em as vendas</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">teve</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">reflexos</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">em</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">as negocia\u00e7\u00f5es entre as confec\u00e7\u00f5es e as lojas</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a teve ?b em ?c\\t[teve-root,c,c,n1,n2,n2,n2,n6,u]\\n\\t\\t?a: A queda em as vendas\\t[queda-nsubj,g1(nsubj),o1,o1,o1,o1]\\n\\t\\t?b: reflexos\\t[reflexos-dobj,g1(dobj)]\\n\\t\\t?c: as negocia\u00e7\u00f5es entre as confec\u00e7\u00f5es e as lojas\\t[negocia\u00e7\u00f5es-nmod,h1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.5.1.6.9"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">A queda em as vendas</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">teve</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">reflexos</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">em</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">as negocia\u00e7\u00f5es entre as confec\u00e7\u00f5es e as lojas</span></div>"", ""questionID"": ""q_3"", ""sentence"": ""A queda em as vendas teve reflexos em as negocia\u00e7\u00f5es entre as confec\u00e7\u00f5es e as lojas ."", ""sentenceID"": ""pt-s5129""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">No entanto ,</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">este especialista , psiquiatra em o Hospital de Santa Maria</span> , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">considera</span> que \u00ab <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">n\u00e3o h\u00e1 raz\u00f5es m\u00e9dicas , culturais ou sociais</span> que nos permitam pensar que a frequ\u00eancia de a depress\u00e3o seja diferente em o nosso pa\u00eds <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">, por o</span> que os dados internacionas podem ser extrapolados com alguma seguran\u00e7a \u00bb ."", ""pprint"": ""\\tNo entanto , ?a considera ?b\\t[considera-root,c,c,n1,n1,n1,n1,n2,n2,u]\\n\\t\\t?a: este especialista , psiquiatra em o Hospital de Santa Maria\\t[especialista-nsubj,g1(nsubj),o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,u]\\n\\t\\t?b: SOMETHING := n\u00e3o h\u00e1 raz\u00f5es m\u00e9dicas , culturais ou sociais , por o\\t[h\u00e1-ccomp,k,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o4,o4,u]"", ""pred_id"": ""pred.normal.14.4.18"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">No entanto ,</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">este especialista , psiquiatra em o Hospital de Santa Maria</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">considera</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffff\\\"">SOMETHING</span> := <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">n\u00e3o h\u00e1 raz\u00f5es m\u00e9dicas , culturais ou sociais , por o</span></div>"", ""questionID"": ""q_4"", ""sentence"": ""No entanto , este especialista , psiquiatra em o Hospital de Santa Maria , considera que \u00ab n\u00e3o h\u00e1 raz\u00f5es m\u00e9dicas , culturais ou sociais que nos permitam pensar que a frequ\u00eancia de a depress\u00e3o seja diferente em o nosso pa\u00eds , por o que os dados internacionas podem ser extrapolados com alguma seguran\u00e7a \u00bb ."", ""sentenceID"": ""pt-s1152""}, {""html_sentence"": ""No entanto , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">este especialista , psiquiatra em o Hospital de Santa Maria</span> , considera que \u00ab <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">n\u00e3o h\u00e1</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">raz\u00f5es m\u00e9dicas , culturais ou sociais</span> que nos permitam pensar que a frequ\u00eancia de a depress\u00e3o seja diferente em o nosso pa\u00eds <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">, por o</span> que os dados internacionas podem ser extrapolados com alguma seguran\u00e7a \u00bb ."", ""pprint"": ""\\t?a n\u00e3o h\u00e1 ?b , por o\\t[h\u00e1-ccomp,a1,c,n1,n1,n1,n1,n1,n1,n1,n2,n3,u]\\n\\t\\t?a: este especialista , psiquiatra em o Hospital de Santa Maria\\t[especialista-nsubj,borrow-subj(h\u00e1/18,considera/14,ccomp),g1(nsubj),o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,u]\\n\\t\\t?b: raz\u00f5es m\u00e9dicas , culturais ou sociais\\t[raz\u00f5es-dobj,g1(dobj),o1,o1,o1,o1,o1,o4]"", ""pred_id"": ""pred.normal.18.4.19"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">este especialista , psiquiatra em o Hospital de Santa Maria</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">n\u00e3o h\u00e1</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">raz\u00f5es m\u00e9dicas , culturais ou sociais</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">, por o</span></div>"", ""questionID"": ""q_5"", ""sentence"": ""No entanto , este especialista , psiquiatra em o Hospital de Santa Maria , considera que \u00ab n\u00e3o h\u00e1 raz\u00f5es m\u00e9dicas , culturais ou sociais que nos permitam pensar que a frequ\u00eancia de a depress\u00e3o seja diferente em o nosso pa\u00eds , por o que os dados internacionas podem ser extrapolados com alguma seguran\u00e7a \u00bb ."", ""sentenceID"": ""pt-s1152""}]"
"[{""html_sentence"": ""No entanto , este especialista , psiquiatra em o Hospital de Santa Maria , considera que \u00ab n\u00e3o h\u00e1 <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">raz\u00f5es m\u00e9dicas , culturais ou sociais</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">que</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">nos</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">permitam pensar</span> que <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#80b1d3\\\"">a frequ\u00eancia de a depress\u00e3o seja diferente em o nosso pa\u00eds</span> , por o que os dados internacionas podem ser extrapolados com alguma seguran\u00e7a \u00bb ."", ""pprint"": ""\\t?a ?b ?c permitam pensar ?d\\t[permitam-acl,b,l,n1,n2,n2,n2,pred_resolve_relcl]\\n\\t\\t?a: raz\u00f5es m\u00e9dicas , culturais ou sociais\\t[raz\u00f5es-dobj,arg_resolve_relcl,o1,o1,o1,o1,o1,o3]\\n\\t\\t?b: que\\t[que-nsubj,g1(nsubj)]\\n\\t\\t?c: nos\\t[nos-iobj,g1(iobj)]\\n\\t\\t?d: SOMETHING := a frequ\u00eancia de a depress\u00e3o seja diferente em o nosso pa\u00eds\\t[diferente-ccomp,k,l,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,u]"", ""pred_id"": ""pred.normal.27.19.25.26.36"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">raz\u00f5es m\u00e9dicas , culturais ou sociais</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">que</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">nos</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">permitam pensar</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffff\\\"">SOMETHING</span> := <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#80b1d3\\\"">a frequ\u00eancia de a depress\u00e3o seja diferente em o nosso pa\u00eds</span></div>"", ""questionID"": ""q_1"", ""sentence"": ""No entanto , este especialista , psiquiatra em o Hospital de Santa Maria , considera que \u00ab n\u00e3o h\u00e1 raz\u00f5es m\u00e9dicas , culturais ou sociais que nos permitam pensar que a frequ\u00eancia de a depress\u00e3o seja diferente em o nosso pa\u00eds , por o que os dados internacionas podem ser extrapolados com alguma seguran\u00e7a \u00bb ."", ""sentenceID"": ""pt-s1152""}, {""html_sentence"": ""No entanto , este especialista , psiquiatra em o Hospital de Santa Maria , considera que \u00ab n\u00e3o h\u00e1 raz\u00f5es m\u00e9dicas , culturais ou sociais que nos permitam pensar que <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">a frequ\u00eancia de a depress\u00e3o</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">seja diferente em</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">o nosso pa\u00eds</span> , por o que os dados internacionas podem ser extrapolados com alguma seguran\u00e7a \u00bb ."", ""pprint"": ""\\t?a seja diferente em ?b\\t[diferente-ccomp,a1,c,n1,n1,n2,n2,n6,u]\\n\\t\\t?a: a frequ\u00eancia de a depress\u00e3o\\t[frequ\u00eancia-nsubj,g1(nsubj),o1,o1,o1,o1]\\n\\t\\t?b: o nosso pa\u00eds\\t[pa\u00eds-nmod,h1,o1,o1,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.36.31.40"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">a frequ\u00eancia de a depress\u00e3o</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">seja diferente em</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">o nosso pa\u00eds</span></div>"", ""questionID"": ""q_2"", ""sentence"": ""No entanto , este especialista , psiquiatra em o Hospital de Santa Maria , considera que \u00ab n\u00e3o h\u00e1 raz\u00f5es m\u00e9dicas , culturais ou sociais que nos permitam pensar que a frequ\u00eancia de a depress\u00e3o seja diferente em o nosso pa\u00eds , por o que os dados internacionas podem ser extrapolados com alguma seguran\u00e7a \u00bb ."", ""sentenceID"": ""pt-s1152""}, {""html_sentence"": ""No entanto , este especialista , psiquiatra em o Hospital de Santa Maria , considera que \u00ab n\u00e3o h\u00e1 raz\u00f5es m\u00e9dicas , culturais ou sociais que nos permitam pensar que a frequ\u00eancia de a depress\u00e3o seja diferente em o nosso pa\u00eds , por <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">o</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">que</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">os dados internacionas</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">podem ser extrapolados com</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#80b1d3\\\"">alguma seguran\u00e7a</span> \u00bb ."", ""pprint"": ""\\t?a ?b ?c podem ser extrapolados com ?d\\t[extrapolados-acl,b,n1,n1,n2,n2,n2,n6,pred_resolve_relcl]\\n\\t\\t?a: o\\t[o-advmod,arg_resolve_relcl,o3]\\n\\t\\t?b: que\\t[que-dobj,g1(dobj)]\\n\\t\\t?c: os dados internacionas\\t[dados-nsubjpass,g1(nsubjpass),o1,o1]\\n\\t\\t?d: alguma seguran\u00e7a\\t[seguran\u00e7a-nmod,h1,o1,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.50.43.44.46.53"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">o</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">que</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">os dados internacionas</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">podem ser extrapolados com</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#80b1d3\\\"">alguma seguran\u00e7a</span></div>"", ""questionID"": ""q_3"", ""sentence"": ""No entanto , este especialista , psiquiatra em o Hospital de Santa Maria , considera que \u00ab n\u00e3o h\u00e1 raz\u00f5es m\u00e9dicas , culturais ou sociais que nos permitam pensar que a frequ\u00eancia de a depress\u00e3o seja diferente em o nosso pa\u00eds , por o que os dados internacionas podem ser extrapolados com alguma seguran\u00e7a \u00bb ."", ""sentenceID"": ""pt-s1152""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">O projecto Alfa</span> , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">assim designado</span> , foi ontem apresentado em a extens\u00e3o de Fern\u00e3o Ferro de o Centro de Sa\u00fade de o Seixal , e passa por a cria\u00e7\u00e3o de grupos interdisciplinares e por o alargamento de o hor\u00e1rio de funcionamento de estes p\u00f3los de sa\u00fade ."", ""pprint"": ""\\t?a assim designado\\t[designado-acl,b,n1,pred_resolve_relcl]\\n\\t\\t?a: O projecto Alfa\\t[projecto-nsubjpass,arg_resolve_relcl,o1,o1,o1,o1,o3,u]"", ""pred_id"": ""pred.normal.5.1"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">O projecto Alfa</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">assim designado</span></div>"", ""questionID"": ""q_4"", ""sentence"": ""O projecto Alfa , assim designado , foi ontem apresentado em a extens\u00e3o de Fern\u00e3o Ferro de o Centro de Sa\u00fade de o Seixal , e passa por a cria\u00e7\u00e3o de grupos interdisciplinares e por o alargamento de o hor\u00e1rio de funcionamento de estes p\u00f3los de sa\u00fade ."", ""sentenceID"": ""pt-s3009""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">O projecto Alfa</span> , assim designado , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">foi ontem apresentado em</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">a extens\u00e3o de Fern\u00e3o Ferro de o Centro de Sa\u00fade de o Seixal</span> , e passa por a cria\u00e7\u00e3o de grupos interdisciplinares e por o alargamento de o hor\u00e1rio de funcionamento de estes p\u00f3los de sa\u00fade ."", ""pprint"": ""\\t?a foi ontem apresentado em ?b\\t[apresentado-root,c,n1,n1,n1,n1,n2,n2,n3,n5,n6,u]\\n\\t\\t?a: O projecto Alfa\\t[projecto-nsubjpass,g1(nsubjpass),o1,o1,o1,o1,o4,u]\\n\\t\\t?b: a extens\u00e3o de Fern\u00e3o Ferro de o Centro de Sa\u00fade de o Seixal\\t[extens\u00e3o-nmod,h1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.9.1.12"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">O projecto Alfa</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">foi ontem apresentado em</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">a extens\u00e3o de Fern\u00e3o Ferro de o Centro de Sa\u00fade de o Seixal</span></div>"", ""questionID"": ""q_5"", ""sentence"": ""O projecto Alfa , assim designado , foi ontem apresentado em a extens\u00e3o de Fern\u00e3o Ferro de o Centro de Sa\u00fade de o Seixal , e passa por a cria\u00e7\u00e3o de grupos interdisciplinares e por o alargamento de o hor\u00e1rio de funcionamento de estes p\u00f3los de sa\u00fade ."", ""sentenceID"": ""pt-s3009""}]"
"[{""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">O projecto Alfa</span> , assim designado , foi ontem apresentado em a extens\u00e3o de Fern\u00e3o Ferro de o Centro de Sa\u00fade de o Seixal , e <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">passa por</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">a cria\u00e7\u00e3o de grupos interdisciplinares</span> e por o alargamento de o hor\u00e1rio de funcionamento de estes p\u00f3los de sa\u00fade ."", ""pprint"": ""\\t?a passa por ?b\\t[passa-conj,f,n2,n6]\\n\\t\\t?a: O projecto Alfa\\t[projecto-nsubjpass,borrow-subj(passa/26,apresentado/9,conj),g1(nsubjpass),o1,o1,o1,o1,o4,u]\\n\\t\\t?b: a cria\u00e7\u00e3o de grupos interdisciplinares\\t[cria\u00e7\u00e3o-dobj,g1(dobj),o1,o1,o1,o1,o2,o5,o6]"", ""pred_id"": ""pred.normal.26.1.29"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">O projecto Alfa</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">passa por</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">a cria\u00e7\u00e3o de grupos interdisciplinares</span></div>"", ""questionID"": ""q_1"", ""sentence"": ""O projecto Alfa , assim designado , foi ontem apresentado em a extens\u00e3o de Fern\u00e3o Ferro de o Centro de Sa\u00fade de o Seixal , e passa por a cria\u00e7\u00e3o de grupos interdisciplinares e por o alargamento de o hor\u00e1rio de funcionamento de estes p\u00f3los de sa\u00fade ."", ""sentenceID"": ""pt-s3009""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">O projecto Alfa</span> , assim designado , foi ontem apresentado em a extens\u00e3o de Fern\u00e3o Ferro de o Centro de Sa\u00fade de o Seixal , e <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">passa por</span> a cria\u00e7\u00e3o de grupos interdisciplinares e por <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">o alargamento de o hor\u00e1rio de funcionamento de estes p\u00f3los de sa\u00fade</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a passa por ?b\\t[passa-conj,f,n2,n6]\\n\\t\\t?a: O projecto Alfa\\t[projecto-nsubjpass,borrow-subj(passa/26,apresentado/9,conj),g1(nsubjpass),o1,o1,o1,o1,o4,u]\\n\\t\\t?b: o alargamento de o hor\u00e1rio de funcionamento de estes p\u00f3los de sa\u00fade\\t[alargamento-conj,m,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.26.1.36"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">O projecto Alfa</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">passa por</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">o alargamento de o hor\u00e1rio de funcionamento de estes p\u00f3los de sa\u00fade</span></div>"", ""questionID"": ""q_2"", ""sentence"": ""O projecto Alfa , assim designado , foi ontem apresentado em a extens\u00e3o de Fern\u00e3o Ferro de o Centro de Sa\u00fade de o Seixal , e passa por a cria\u00e7\u00e3o de grupos interdisciplinares e por o alargamento de o hor\u00e1rio de funcionamento de estes p\u00f3los de sa\u00fade ."", ""sentenceID"": ""pt-s3009""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Documentos</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">reservados</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">de a seguran\u00e7a de a Presid\u00eancia de a Rep\u00fablica</span> alertavam , em a semana anterior , para a possibilidade de o presidente ouvir vaias ."", ""pprint"": ""\\t?a reservados\\t[reservados-acl,b,pred_resolve_relcl]\\n\\t\\t?a: Documentos de a seguran\u00e7a de a Presid\u00eancia de a Rep\u00fablica\\t[Documentos-nsubj,arg_resolve_relcl,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o3]"", ""pred_id"": ""pred.normal.1.0"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Documentos de a seguran\u00e7a de a Presid\u00eancia de a Rep\u00fablica</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">reservados</span></div>"", ""questionID"": ""q_3"", ""sentence"": ""Documentos reservados de a seguran\u00e7a de a Presid\u00eancia de a Rep\u00fablica alertavam , em a semana anterior , para a possibilidade de o presidente ouvir vaias ."", ""sentenceID"": ""pt-s8378""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Documentos</span> reservados <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">de a seguran\u00e7a de a Presid\u00eancia de a Rep\u00fablica</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">alertavam , em</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">a semana anterior</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">, para</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">a possibilidade</span> de o presidente ouvir vaias ."", ""pprint"": ""\\t?a alertavam , em ?b , para ?c\\t[alertavam-root,c,n1,n1,n1,n2,n2,n2,n6,n6,u]\\n\\t\\t?a: Documentos de a seguran\u00e7a de a Presid\u00eancia de a Rep\u00fablica\\t[Documentos-nsubj,g1(nsubj),o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o4]\\n\\t\\t?b: a semana anterior\\t[semana-nmod,h1,o1,o1,o2]\\n\\t\\t?c: a possibilidade\\t[possibilidade-nmod,h1,o1,o2,o4]"", ""pred_id"": ""pred.normal.11.0.15.20"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Documentos de a seguran\u00e7a de a Presid\u00eancia de a Rep\u00fablica</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">alertavam , em</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">a semana anterior</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">, para</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">a possibilidade</span></div>"", ""questionID"": ""q_4"", ""sentence"": ""Documentos reservados de a seguran\u00e7a de a Presid\u00eancia de a Rep\u00fablica alertavam , em a semana anterior , para a possibilidade de o presidente ouvir vaias ."", ""sentenceID"": ""pt-s8378""}, {""html_sentence"": ""Documentos reservados de a seguran\u00e7a de a Presid\u00eancia de a Rep\u00fablica alertavam , em a semana anterior , para <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">a possibilidade</span> de <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">o presidente</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">ouvir</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">vaias</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a ?b ouvir ?c\\t[ouvir-acl,b,n1,n2,n2,pred_resolve_relcl,u]\\n\\t\\t?a: a possibilidade\\t[possibilidade-nmod,arg_resolve_relcl,o1,o3]\\n\\t\\t?b: o presidente\\t[presidente-nsubj,g1(nsubj),o1]\\n\\t\\t?c: vaias\\t[vaias-dobj,g1(dobj)]"", ""pred_id"": ""pred.normal.24.20.23.25"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">a possibilidade</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">o presidente</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">ouvir</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">vaias</span></div>"", ""questionID"": ""q_5"", ""sentence"": ""Documentos reservados de a seguran\u00e7a de a Presid\u00eancia de a Rep\u00fablica alertavam , em a semana anterior , para a possibilidade de o presidente ouvir vaias ."", ""sentenceID"": ""pt-s8378""}]"
"[{""html_sentence"": ""Mas \u00ab <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">os atrasos</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">correspondem a</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">as dificuldades</span> que temos enfrentado \u00bb , acrescentou Samakuva ."", ""pprint"": ""\\t?a correspondem a ?b\\t[correspondem-ccomp,a1,c,c,n1,n1,n2,n2,n5,n6,u]\\n\\t\\t?a: os atrasos\\t[atrasos-nsubj,g1(nsubj),o1]\\n\\t\\t?b: as dificuldades\\t[dificuldades-dobj,g1(dobj),o1,o2,o4]"", ""pred_id"": ""pred.normal.4.3.7"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">os atrasos</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">correspondem a</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">as dificuldades</span></div>"", ""questionID"": ""q_1"", ""sentence"": ""Mas \u00ab os atrasos correspondem a as dificuldades que temos enfrentado \u00bb , acrescentou Samakuva ."", ""sentenceID"": ""pt-s1796""}, {""html_sentence"": ""Mas \u00ab os atrasos correspondem a <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">as dificuldades</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">que</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">temos enfrentado</span> \u00bb , acrescentou Samakuva ."", ""pprint"": ""\\t?a ?b temos enfrentado\\t[enfrentado-acl,b,n1,n2,pred_resolve_relcl]\\n\\t\\t?a: as dificuldades\\t[dificuldades-dobj,arg_resolve_relcl,o1,o3]\\n\\t\\t?b: que\\t[que-dobj,g1(dobj)]"", ""pred_id"": ""pred.normal.10.7.8"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">as dificuldades</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">que</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">temos enfrentado</span></div>"", ""questionID"": ""q_2"", ""sentence"": ""Mas \u00ab os atrasos correspondem a as dificuldades que temos enfrentado \u00bb , acrescentou Samakuva ."", ""sentenceID"": ""pt-s1796""}, {""html_sentence"": ""Mas \u00ab <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">os atrasos correspondem a as dificuldades</span> que temos enfrentado \u00bb , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">acrescentou</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">Samakuva</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a acrescentou ?b\\t[acrescentou-root,c,c,n1,n1,n2,n2,u]\\n\\t\\t?a: SOMETHING := os atrasos correspondem a as dificuldades\\t[correspondem-ccomp,k,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o4,o5,u]\\n\\t\\t?b: Samakuva\\t[Samakuva-nsubj,g1(nsubj)]"", ""pred_id"": ""pred.normal.13.4.14"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffff\\\"">SOMETHING</span> := <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">os atrasos correspondem a as dificuldades</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">acrescentou</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">Samakuva</span></div>"", ""questionID"": ""q_3"", ""sentence"": ""Mas \u00ab os atrasos correspondem a as dificuldades que temos enfrentado \u00bb , acrescentou Samakuva ."", ""sentenceID"": ""pt-s1796""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Segundo</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">o sindicato de os arquitetos</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">,</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">o projeto de a prefeitura</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">modifica</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">o desenho original</span> ."", ""pprint"": ""\\tSegundo ?a , ?b modifica ?c\\t[modifica-root,c,c,n1,n1,n2,n2,n2,n6,u]\\n\\t\\t?a: o sindicato de os arquitetos\\t[sindicato-nmod,h1,o1,o1,o1,o1,o2]\\n\\t\\t?b: o projeto de a prefeitura\\t[projeto-nsubj,g1(nsubj),o1,o1,o1,o1]\\n\\t\\t?c: o desenho original\\t[desenho-dobj,g1(dobj),o1,o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.12.2.8.14"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Segundo</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">o sindicato de os arquitetos</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">,</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">o projeto de a prefeitura</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">modifica</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">o desenho original</span></div>"", ""questionID"": ""q_4"", ""sentence"": ""Segundo o sindicato de os arquitetos , o projeto de a prefeitura modifica o desenho original ."", ""sentenceID"": ""pt-s6523""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Elas</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">registraram</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">uma produ\u00e7\u00e3o por hora de trabalho 43 % superior a as demais</span> \u00bb , afirma o relat\u00f3rio ."", ""pprint"": ""\\t?a registraram ?b\\t[registraram-ccomp,a1,c,c,n2,n2]\\n\\t\\t?a: Elas\\t[Elas-nsubj,g1(nsubj)]\\n\\t\\t?b: uma produ\u00e7\u00e3o por hora de trabalho 43 % superior a as demais\\t[produ\u00e7\u00e3o-dobj,g1(dobj),o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.1.0.3"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Elas</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">registraram</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">uma produ\u00e7\u00e3o por hora de trabalho 43 % superior a as demais</span></div>"", ""questionID"": ""q_5"", ""sentence"": ""Elas registraram uma produ\u00e7\u00e3o por hora de trabalho 43 % superior a as demais \u00bb , afirma o relat\u00f3rio ."", ""sentenceID"": ""pt-s6085""}]"
"[{""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Elas registraram uma produ\u00e7\u00e3o por hora de trabalho 43 % superior a as demais</span> \u00bb , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">afirma</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">o relat\u00f3rio</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a afirma ?b\\t[afirma-root,c,c,n1,n1,n1,n2,n2,u]\\n\\t\\t?a: SOMETHING := Elas registraram uma produ\u00e7\u00e3o por hora de trabalho 43 % superior a as demais\\t[registraram-ccomp,k,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1]\\n\\t\\t?b: o relat\u00f3rio\\t[relat\u00f3rio-nsubj,g1(nsubj),o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.16.1.18"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffff\\\"">SOMETHING</span> := <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Elas registraram uma produ\u00e7\u00e3o por hora de trabalho 43 % superior a as demais</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">afirma</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">o relat\u00f3rio</span></div>"", ""questionID"": ""q_1"", ""sentence"": ""Elas registraram uma produ\u00e7\u00e3o por hora de trabalho 43 % superior a as demais \u00bb , afirma o relat\u00f3rio ."", ""sentenceID"": ""pt-s6085""}, {""html_sentence"": ""Foi , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">de os tr\u00eas , o</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">que</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">teve</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">a altera\u00e7\u00e3o mais radical</span> e , por isso , \u00e9 o que apresenta a maior quota-parte de problemas ."", ""pprint"": ""\\t?a ?b teve ?c\\t[teve-acl,b,n2,n2,pred_resolve_relcl]\\n\\t\\t?a: de os tr\u00eas , o\\t[o-root,arg_resolve_relcl,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o3,o4,o5,o6,u]\\n\\t\\t?b: que\\t[que-nsubj,g1(nsubj)]\\n\\t\\t?c: a altera\u00e7\u00e3o mais radical\\t[altera\u00e7\u00e3o-dobj,g1(dobj),o1,o1,o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.8.6.7.10"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">de os tr\u00eas , o</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">que</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">teve</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">a altera\u00e7\u00e3o mais radical</span></div>"", ""questionID"": ""q_2"", ""sentence"": ""Foi , de os tr\u00eas , o que teve a altera\u00e7\u00e3o mais radical e , por isso , \u00e9 o que apresenta a maior quota-parte de problemas ."", ""sentenceID"": ""pt-s968""}, {""html_sentence"": ""Foi , de os tr\u00eas , o <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">que</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">teve</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">a altera\u00e7\u00e3o mais radical</span> e , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">por isso , \u00e9 o</span> que apresenta a maior quota-parte de problemas ."", ""pprint"": ""\\t?a teve ?b ?c\\t[teve-acl,b,n2,n2,pred_resolve_relcl]\\n\\t\\t?a: que\\t[que-nsubj,g1(nsubj)]\\n\\t\\t?b: a altera\u00e7\u00e3o mais radical\\t[altera\u00e7\u00e3o-dobj,g1(dobj),o1,o1,o1]\\n\\t\\t?c: por isso , \u00e9 o\\t[o-conj,m,o1,o1,o1,o1,o1,o4,u]"", ""pred_id"": ""pred.normal.8.7.10.19"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">que</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">teve</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">a altera\u00e7\u00e3o mais radical</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">por isso , \u00e9 o</span></div>"", ""questionID"": ""q_3"", ""sentence"": ""Foi , de os tr\u00eas , o que teve a altera\u00e7\u00e3o mais radical e , por isso , \u00e9 o que apresenta a maior quota-parte de problemas ."", ""sentenceID"": ""pt-s968""}, {""html_sentence"": ""Foi , de os tr\u00eas , o que teve a altera\u00e7\u00e3o mais radical e , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">por isso ,</span> \u00e9 <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">o</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">que</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">apresenta</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">a maior quota-parte de problemas</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a ?b apresenta ?c\\t[apresenta-acl,b,n2,n2,pred_resolve_relcl]\\n\\t\\t?a: por isso , o\\t[o-conj,arg_resolve_relcl,o1,o1,o1,o1,o3,o4,u]\\n\\t\\t?b: que\\t[que-nsubj,g1(nsubj)]\\n\\t\\t?c: a maior quota-parte de problemas\\t[quota-parte-dobj,g1(dobj),o1,o1,o1,o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.21.19.20.24"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">por isso , o</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">que</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">apresenta</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">a maior quota-parte de problemas</span></div>"", ""questionID"": ""q_4"", ""sentence"": ""Foi , de os tr\u00eas , o que teve a altera\u00e7\u00e3o mais radical e , por isso , \u00e9 o que apresenta a maior quota-parte de problemas ."", ""sentenceID"": ""pt-s968""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">O que</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">deve ser destacado de</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">forma</span> resumida <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">em</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">um item sobre qualifica\u00e7\u00f5es profissionais</span> s\u00e3o os pontos fortes de a experi\u00eancia e de a forma\u00e7\u00e3o acad\u00eamica e os atributos que podem diferenciar o candidato em o mercado ."", ""pprint"": ""\\t?a deve ser destacado de ?b em ?c\\t[destacado-csubj,a1,c,n1,n1,n2,n2,n2,n6,n6]\\n\\t\\t?a: O que\\t[O-nsubjpass,g1(nsubjpass),o1]\\n\\t\\t?b: forma\\t[forma-nmod,h1,o2,o4]\\n\\t\\t?c: um item sobre qualifica\u00e7\u00f5es profissionais\\t[item-nmod,h1,o1,o1,o1,o1,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.4.0.6.10"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">O que</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">deve ser destacado de</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">forma</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">em</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">um item sobre qualifica\u00e7\u00f5es profissionais</span></div>"", ""questionID"": ""q_5"", ""sentence"": ""O que deve ser destacado de forma resumida em um item sobre qualifica\u00e7\u00f5es profissionais s\u00e3o os pontos fortes de a experi\u00eancia e de a forma\u00e7\u00e3o acad\u00eamica e os atributos que podem diferenciar o candidato em o mercado ."", ""sentenceID"": ""pt-s7281""}]"
"[{""html_sentence"": ""O que deve ser destacado de <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">forma</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">resumida</span> em um item sobre qualifica\u00e7\u00f5es profissionais s\u00e3o os pontos fortes de a experi\u00eancia e de a forma\u00e7\u00e3o acad\u00eamica e os atributos que podem diferenciar o candidato em o mercado ."", ""pprint"": ""\\t?a resumida\\t[resumida-acl,b,pred_resolve_relcl]\\n\\t\\t?a: forma\\t[forma-nmod,arg_resolve_relcl,o3]"", ""pred_id"": ""pred.normal.7.6"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">forma</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">resumida</span></div>"", ""questionID"": ""q_1"", ""sentence"": ""O que deve ser destacado de forma resumida em um item sobre qualifica\u00e7\u00f5es profissionais s\u00e3o os pontos fortes de a experi\u00eancia e de a forma\u00e7\u00e3o acad\u00eamica e os atributos que podem diferenciar o candidato em o mercado ."", ""sentenceID"": ""pt-s7281""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">O que deve ser destacado de forma</span> resumida <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">em um item sobre qualifica\u00e7\u00f5es profissionais</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">s\u00e3o os pontos fortes de</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">a experi\u00eancia</span> e de a forma\u00e7\u00e3o acad\u00eamica e os atributos que podem diferenciar o candidato em o mercado ."", ""pprint"": ""\\t?a s\u00e3o os pontos fortes de ?b\\t[pontos-root,c,n1,n1,n1,n1,n2,n2,n3,n5,n6,u]\\n\\t\\t?a: SOMETHING := O que deve ser destacado de forma em um item sobre qualifica\u00e7\u00f5es profissionais\\t[destacado-csubj,k,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o4]\\n\\t\\t?b: a experi\u00eancia\\t[experi\u00eancia-nmod,h1,o1,o2,o5,o6]"", ""pred_id"": ""pred.normal.16.4.20"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffff\\\"">SOMETHING</span> := <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">O que deve ser destacado de forma em um item sobre qualifica\u00e7\u00f5es profissionais</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">s\u00e3o os pontos fortes de</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">a experi\u00eancia</span></div>"", ""questionID"": ""q_2"", ""sentence"": ""O que deve ser destacado de forma resumida em um item sobre qualifica\u00e7\u00f5es profissionais s\u00e3o os pontos fortes de a experi\u00eancia e de a forma\u00e7\u00e3o acad\u00eamica e os atributos que podem diferenciar o candidato em o mercado ."", ""sentenceID"": ""pt-s7281""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">O que deve ser destacado de forma</span> resumida <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">em um item sobre qualifica\u00e7\u00f5es profissionais</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">s\u00e3o os pontos fortes de</span> a experi\u00eancia e de <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">a forma\u00e7\u00e3o acad\u00eamica</span> e os atributos que podem diferenciar o candidato em o mercado ."", ""pprint"": ""\\t?a s\u00e3o os pontos fortes de ?b\\t[pontos-root,c,n1,n1,n1,n1,n2,n2,n3,n5,n6,u]\\n\\t\\t?a: SOMETHING := O que deve ser destacado de forma em um item sobre qualifica\u00e7\u00f5es profissionais\\t[destacado-csubj,k,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o4]\\n\\t\\t?b: a forma\u00e7\u00e3o acad\u00eamica\\t[forma\u00e7\u00e3o-conj,m,o1,o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.16.4.24"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffff\\\"">SOMETHING</span> := <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">O que deve ser destacado de forma em um item sobre qualifica\u00e7\u00f5es profissionais</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">s\u00e3o os pontos fortes de</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">a forma\u00e7\u00e3o acad\u00eamica</span></div>"", ""questionID"": ""q_3"", ""sentence"": ""O que deve ser destacado de forma resumida em um item sobre qualifica\u00e7\u00f5es profissionais s\u00e3o os pontos fortes de a experi\u00eancia e de a forma\u00e7\u00e3o acad\u00eamica e os atributos que podem diferenciar o candidato em o mercado ."", ""sentenceID"": ""pt-s7281""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">O que deve ser destacado de forma</span> resumida <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">em um item sobre qualifica\u00e7\u00f5es profissionais</span> s\u00e3o os pontos fortes de a experi\u00eancia e de a forma\u00e7\u00e3o acad\u00eamica e <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">os atributos</span> que podem diferenciar o candidato em o mercado ."", ""pprint"": ""\\t?a os atributos\\t[atributos-conj,f,n1,n3]\\n\\t\\t?a: O que deve ser destacado de forma em um item sobre qualifica\u00e7\u00f5es profissionais\\t[destacado-csubj,borrow-subj(atributos/28,pontos/16,conj),k,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o4]"", ""pred_id"": ""pred.normal.28.4"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">O que deve ser destacado de forma em um item sobre qualifica\u00e7\u00f5es profissionais</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">os atributos</span></div>"", ""questionID"": ""q_4"", ""sentence"": ""O que deve ser destacado de forma resumida em um item sobre qualifica\u00e7\u00f5es profissionais s\u00e3o os pontos fortes de a experi\u00eancia e de a forma\u00e7\u00e3o acad\u00eamica e os atributos que podem diferenciar o candidato em o mercado ."", ""sentenceID"": ""pt-s7281""}, {""html_sentence"": ""O que deve ser destacado de forma resumida em um item sobre qualifica\u00e7\u00f5es profissionais s\u00e3o os pontos fortes de a experi\u00eancia e de a forma\u00e7\u00e3o acad\u00eamica e <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">os atributos</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">que</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">podem diferenciar</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">o candidato</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">em</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#80b1d3\\\"">o mercado</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a ?b podem diferenciar ?c em ?d\\t[podem-acl,b,l,n1,n2,n2,n2,n6,pred_resolve_relcl]\\n\\t\\t?a: os atributos\\t[atributos-conj,arg_resolve_relcl,o1,o3]\\n\\t\\t?b: que\\t[que-nsubj,g1(nsubj)]\\n\\t\\t?c: o candidato\\t[candidato-dobj,g1(dobj),l,o1]\\n\\t\\t?d: o mercado\\t[mercado-nmod,h1,l,o1,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.30.28.29.33.36"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">os atributos</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">que</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">podem diferenciar</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">o candidato</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">em</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#80b1d3\\\"">o mercado</span></div>"", ""questionID"": ""q_5"", ""sentence"": ""O que deve ser destacado de forma resumida em um item sobre qualifica\u00e7\u00f5es profissionais s\u00e3o os pontos fortes de a experi\u00eancia e de a forma\u00e7\u00e3o acad\u00eamica e os atributos que podem diferenciar o candidato em o mercado ."", ""sentenceID"": ""pt-s7281""}]"
"[{""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Durante</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">o primeiro semestre de o corrente ano</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">,</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">o mercado de computadores pessoais de a Coreia do Sul</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">registou</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">um aumento de 42 por cento relativamente a id\u00eantico per\u00edodo de o ano transacto , em um montante de 1300 milh\u00f5es de d\u00f3lares ( 195 milh\u00f5es de contos</span> ) ."", ""pprint"": ""\\tDurante ?a , ?b registou ?c\\t[registou-root,c,c,n1,n1,n2,n2,n2,n6,u]\\n\\t\\t?a: o primeiro semestre de o corrente ano\\t[semestre-nmod,h1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o2]\\n\\t\\t?b: o mercado de computadores pessoais de a Coreia do Sul\\t[mercado-nsubj,g1(nsubj),o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1]\\n\\t\\t?c: um aumento de 42 por cento relativamente a id\u00eantico per\u00edodo de o ano transacto , em um montante de 1300 milh\u00f5es de d\u00f3lares ( 195 milh\u00f5es de contos\\t[aumento-dobj,g1(dobj),o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,u]"", ""pred_id"": ""pred.normal.19.3.10.21"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Durante</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">o primeiro semestre de o corrente ano</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">,</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">o mercado de computadores pessoais de a Coreia do Sul</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">registou</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">um aumento de 42 por cento relativamente a id\u00eantico per\u00edodo de o ano transacto , em um montante de 1300 milh\u00f5es de d\u00f3lares ( 195 milh\u00f5es de contos</span></div>"", ""questionID"": ""q_1"", ""sentence"": ""Durante o primeiro semestre de o corrente ano , o mercado de computadores pessoais de a Coreia do Sul registou um aumento de 42 por cento relativamente a id\u00eantico per\u00edodo de o ano transacto , em um montante de 1300 milh\u00f5es de d\u00f3lares ( 195 milh\u00f5es de contos ) ."", ""sentenceID"": ""pt-s164""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">A meta</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">\u00e9</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">chegar a 50 %</span> , diz Ferreira Jr."", ""pprint"": ""\\t?a \u00e9 ?b\\t[\u00e9-ccomp,a1,c,c,n2,n2]\\n\\t\\t?a: A meta\\t[meta-nsubj,g1(nsubj),o1]\\n\\t\\t?b: SOMETHING := chegar a 50 %\\t[chegar-ccomp,k,o1,o1,o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.2.1.3"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">A meta</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">\u00e9</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffff\\\"">SOMETHING</span> := <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">chegar a 50 %</span></div>"", ""questionID"": ""q_2"", ""sentence"": ""A meta \u00e9 chegar a 50 % , diz Ferreira Jr."", ""sentenceID"": ""pt-s6106""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">A meta</span> \u00e9 <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">chegar a</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">50 %</span> , diz Ferreira Jr."", ""pprint"": ""\\t?a chegar a ?b\\t[chegar-ccomp,a1,c,n2,n6]\\n\\t\\t?a: A meta\\t[meta-nsubj,borrow-subj(chegar/3,\u00e9/2,ccomp),g1(nsubj),o1]\\n\\t\\t?b: 50 %\\t[%-dobj,g1(dobj),o1,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.3.1.6"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">A meta</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">chegar a</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">50 %</span></div>"", ""questionID"": ""q_3"", ""sentence"": ""A meta \u00e9 chegar a 50 % , diz Ferreira Jr."", ""sentenceID"": ""pt-s6106""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">A meta \u00e9 chegar a 50 %</span> , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">diz</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">Ferreira Jr.</span>"", ""pprint"": ""\\t?a diz ?b\\t[diz-root,c,c,n1,n2,n2,u]\\n\\t\\t?a: SOMETHING := A meta \u00e9 chegar a 50 %\\t[\u00e9-ccomp,k,o1,o1,o1,o1,o1,o1]\\n\\t\\t?b: Ferreira Jr.\\t[Ferreira-nsubj,g1(nsubj),o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.8.2.9"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffff\\\"">SOMETHING</span> := <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">A meta \u00e9 chegar a 50 %</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">diz</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">Ferreira Jr.</span></div>"", ""questionID"": ""q_4"", ""sentence"": ""A meta \u00e9 chegar a 50 % , diz Ferreira Jr."", ""sentenceID"": ""pt-s6106""}, {""html_sentence"": ""Segundo <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">um alto respons\u00e1vel de a institui\u00e7\u00e3o</span> , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">que</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">solicitou</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">o anonimato</span> , o ritmo de recupera\u00e7\u00e3o de a economia mundial dever\u00e1 acentuar- se j\u00e1 em o segundo semestre de 1992 , opondo- se , de este modo , a as teses mais pessimistas que prognosticam fortes probabilidades de uma recess\u00e3o mundial ."", ""pprint"": ""\\t?a ?b solicitou ?c\\t[solicitou-acl,b,n2,n2,pred_resolve_relcl]\\n\\t\\t?a: um alto respons\u00e1vel de a institui\u00e7\u00e3o\\t[respons\u00e1vel-advmod,arg_resolve_relcl,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o3,u]\\n\\t\\t?b: que\\t[que-nsubj,g1(nsubj)]\\n\\t\\t?c: o anonimato\\t[anonimato-dobj,g1(dobj),o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.9.3.8.11"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">um alto respons\u00e1vel de a institui\u00e7\u00e3o</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">que</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">solicitou</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">o anonimato</span></div>"", ""questionID"": ""q_5"", ""sentence"": ""Segundo um alto respons\u00e1vel de a institui\u00e7\u00e3o , que solicitou o anonimato , o ritmo de recupera\u00e7\u00e3o de a economia mundial dever\u00e1 acentuar- se j\u00e1 em o segundo semestre de 1992 , opondo- se , de este modo , a as teses mais pessimistas que prognosticam fortes probabilidades de uma recess\u00e3o mundial ."", ""sentenceID"": ""pt-s2567""}]"
"[{""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Segundo um alto respons\u00e1vel de</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">a institui\u00e7\u00e3o</span> , que solicitou o anonimato <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">,</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">o ritmo de recupera\u00e7\u00e3o de a economia mundial</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">dever\u00e1 acentuar-</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">se</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">j\u00e1 em</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#80b1d3\\\"">o segundo semestre de 1992</span> , opondo- se , de este modo , a as teses mais pessimistas que prognosticam fortes probabilidades de uma recess\u00e3o mundial ."", ""pprint"": ""\\tSegundo um alto respons\u00e1vel de ?a , ?b dever\u00e1 acentuar- ?c j\u00e1 em ?d\\t[dever\u00e1-root,c,c,l,n1,n1,n1,n1,n1,n1,n1,n1,n1,n1,n1,n2,n2,n2,n2,n3,n3,n6,u]\\n\\t\\t?a: a institui\u00e7\u00e3o\\t[institui\u00e7\u00e3o-nmod,h2,l,o1,o2]\\n\\t\\t?b: o ritmo de recupera\u00e7\u00e3o de a economia mundial\\t[ritmo-nsubj,g1(nsubj),o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1]\\n\\t\\t?c: se\\t[se-dobj,g1(dobj),l]\\n\\t\\t?d: o segundo semestre de 1992\\t[semestre-nmod,h2,l,o1,o1,o1,o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.21.6.14.23.28"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Segundo um alto respons\u00e1vel de</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">a institui\u00e7\u00e3o</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">,</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">o ritmo de recupera\u00e7\u00e3o de a economia mundial</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">dever\u00e1 acentuar-</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">se</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">j\u00e1 em</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#80b1d3\\\"">o segundo semestre de 1992</span></div>"", ""questionID"": ""q_1"", ""sentence"": ""Segundo um alto respons\u00e1vel de a institui\u00e7\u00e3o , que solicitou o anonimato , o ritmo de recupera\u00e7\u00e3o de a economia mundial dever\u00e1 acentuar- se j\u00e1 em o segundo semestre de 1992 , opondo- se , de este modo , a as teses mais pessimistas que prognosticam fortes probabilidades de uma recess\u00e3o mundial ."", ""sentenceID"": ""pt-s2567""}, {""html_sentence"": ""Segundo um alto respons\u00e1vel de a institui\u00e7\u00e3o , que solicitou o anonimato , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">o ritmo de recupera\u00e7\u00e3o de a economia mundial</span> dever\u00e1 acentuar- se j\u00e1 em o segundo semestre de 1992 , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">opondo-</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">se</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">, de</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">este modo</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">, a</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#80b1d3\\\"">as teses mais pessimistas</span> que prognosticam fortes probabilidades de uma recess\u00e3o mundial ."", ""pprint"": ""\\t?a opondo- ?b , de ?c , a ?d\\t[opondo--advcl,b,borrow-subj(opondo-/32,dever\u00e1/21,advcl),n1,n1,n2,n2,n2,n6,n6]\\n\\t\\t?a: o ritmo de recupera\u00e7\u00e3o de a economia mundial\\t[ritmo-nsubj,g1(nsubj),o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1]\\n\\t\\t?b: se\\t[se-dobj,g1(dobj)]\\n\\t\\t?c: este modo\\t[modo-nmod,h1,o1,o2]\\n\\t\\t?d: as teses mais pessimistas\\t[teses-iobj,g1(iobj),o1,o1,o1,o2,o4]"", ""pred_id"": ""pred.normal.32.14.33.37.41"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">o ritmo de recupera\u00e7\u00e3o de a economia mundial</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">opondo-</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">se</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">, de</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">este modo</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">, a</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#80b1d3\\\"">as teses mais pessimistas</span></div>"", ""questionID"": ""q_2"", ""sentence"": ""Segundo um alto respons\u00e1vel de a institui\u00e7\u00e3o , que solicitou o anonimato , o ritmo de recupera\u00e7\u00e3o de a economia mundial dever\u00e1 acentuar- se j\u00e1 em o segundo semestre de 1992 , opondo- se , de este modo , a as teses mais pessimistas que prognosticam fortes probabilidades de uma recess\u00e3o mundial ."", ""sentenceID"": ""pt-s2567""}, {""html_sentence"": ""Segundo um alto respons\u00e1vel de a institui\u00e7\u00e3o , que solicitou o anonimato , o ritmo de recupera\u00e7\u00e3o de a economia mundial dever\u00e1 acentuar- se j\u00e1 em o segundo semestre de 1992 , opondo- se , de este modo , a <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">as teses mais pessimistas</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">que</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">prognosticam</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">fortes probabilidades de uma recess\u00e3o mundial</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a ?b prognosticam ?c\\t[prognosticam-acl,b,n2,n2,pred_resolve_relcl]\\n\\t\\t?a: as teses mais pessimistas\\t[teses-iobj,arg_resolve_relcl,o1,o1,o1,o3]\\n\\t\\t?b: que\\t[que-nsubj,g1(nsubj)]\\n\\t\\t?c: fortes probabilidades de uma recess\u00e3o mundial\\t[probabilidades-dobj,g1(dobj),o1,o1,o1,o1,o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.45.41.44.47"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">as teses mais pessimistas</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">que</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">prognosticam</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">fortes probabilidades de uma recess\u00e3o mundial</span></div>"", ""questionID"": ""q_3"", ""sentence"": ""Segundo um alto respons\u00e1vel de a institui\u00e7\u00e3o , que solicitou o anonimato , o ritmo de recupera\u00e7\u00e3o de a economia mundial dever\u00e1 acentuar- se j\u00e1 em o segundo semestre de 1992 , opondo- se , de este modo , a as teses mais pessimistas que prognosticam fortes probabilidades de uma recess\u00e3o mundial ."", ""sentenceID"": ""pt-s2567""}, {""html_sentence"": ""Em <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">o termo de um Ver\u00e3o</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">em</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">que</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">a febre de os div\u00f3rcios e esc\u00e2ndalos</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">delapidou</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#80b1d3\\\"">o patrim\u00f3nio de prest\u00edgio de a coroa brit\u00e2nica</span> , foi a vez de a libra cair em descr\u00e9dito ."", ""pprint"": ""\\t?a em ?b ?c delapidou ?d\\t[delapidou-acl,b,n2,n2,n2,n6,pred_resolve_relcl]\\n\\t\\t?a: o termo de um Ver\u00e3o\\t[termo-nmod,arg_resolve_relcl,o1,o1,o1,o1,o3]\\n\\t\\t?b: que\\t[que-nmod,h1,o2]\\n\\t\\t?c: a febre de os div\u00f3rcios e esc\u00e2ndalos\\t[febre-nsubj,g1(nsubj),o1,o1,o1,o1,o1,o1]\\n\\t\\t?d: o patrim\u00f3nio de prest\u00edgio de a coroa brit\u00e2nica\\t[patrim\u00f3nio-dobj,g1(dobj),o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.15.2.7.9.17"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">o termo de um Ver\u00e3o</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">em</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">que</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">a febre de os div\u00f3rcios e esc\u00e2ndalos</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">delapidou</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#80b1d3\\\"">o patrim\u00f3nio de prest\u00edgio de a coroa brit\u00e2nica</span></div>"", ""questionID"": ""q_4"", ""sentence"": ""Em o termo de um Ver\u00e3o em que a febre de os div\u00f3rcios e esc\u00e2ndalos delapidou o patrim\u00f3nio de prest\u00edgio de a coroa brit\u00e2nica , foi a vez de a libra cair em descr\u00e9dito ."", ""sentenceID"": ""pt-s2422""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Em o termo de um Ver\u00e3o</span> em que a febre de os div\u00f3rcios e esc\u00e2ndalos delapidou o patrim\u00f3nio de prest\u00edgio de a coroa brit\u00e2nica <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">,</span> foi <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">a vez</span> de <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">a libra</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">cair em</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">descr\u00e9dito</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a ?b cair em ?c\\t[cair-acl,b,n1,n2,n2,n6,pred_resolve_relcl,u]\\n\\t\\t?a: Em o termo de um Ver\u00e3o , a vez\\t[vez-root,arg_resolve_relcl,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o3,o4,o4,u]\\n\\t\\t?b: a libra\\t[libra-nsubj,g1(nsubj),o1]\\n\\t\\t?c: descr\u00e9dito\\t[descr\u00e9dito-nmod,h1,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.31.27.30.33"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Em o termo de um Ver\u00e3o , a vez</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">a libra</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">cair em</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">descr\u00e9dito</span></div>"", ""questionID"": ""q_5"", ""sentence"": ""Em o termo de um Ver\u00e3o em que a febre de os div\u00f3rcios e esc\u00e2ndalos delapidou o patrim\u00f3nio de prest\u00edgio de a coroa brit\u00e2nica , foi a vez de a libra cair em descr\u00e9dito ."", ""sentenceID"": ""pt-s2422""}]"
"[{""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Em</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">uma voz grave</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">, falou sobre</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">o Ocean\u00e1rio de Lisboa</span> e depois , descontra\u00eddo , perdeu- se a contar coisas de os tempos de a inf\u00e2ncia e juventude , os caminhos que foi tomando e que o levaram a ser considerado o maior especialista de o mundo em grandes aqu\u00e1rios ."", ""pprint"": ""\\tEm ?a , falou sobre ?b\\t[falou-root,c,n1,n1,n2,n2,n3,n5,n6,n6,u]\\n\\t\\t?a: uma voz grave\\t[voz-nmod,h1,o1,o1,o2]\\n\\t\\t?b: o Ocean\u00e1rio de Lisboa\\t[Ocean\u00e1rio-dobj,g1(dobj),o1,o1,o1,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.5.2.8"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Em</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">uma voz grave</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">, falou sobre</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">o Ocean\u00e1rio de Lisboa</span></div>"", ""questionID"": ""q_1"", ""sentence"": ""Em uma voz grave , falou sobre o Ocean\u00e1rio de Lisboa e depois , descontra\u00eddo , perdeu- se a contar coisas de os tempos de a inf\u00e2ncia e juventude , os caminhos que foi tomando e que o levaram a ser considerado o maior especialista de o mundo em grandes aqu\u00e1rios ."", ""sentenceID"": ""pt-s4731""}, {""html_sentence"": ""Em uma voz grave , falou sobre o Ocean\u00e1rio de Lisboa e <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">depois</span> , descontra\u00eddo <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">, perdeu-</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">se</span> a contar coisas de os tempos de a inf\u00e2ncia e juventude , os caminhos que foi tomando e que o levaram a ser considerado o maior especialista de o mundo em grandes aqu\u00e1rios ."", ""pprint"": ""\\tdepois , perdeu- ?a\\t[perdeu--conj,f,n1,n1,n1,n2,n3,n3,u]\\n\\t\\t?a: se\\t[se-dobj,g1(dobj)]"", ""pred_id"": ""pred.normal.16.17"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">depois</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">, perdeu-</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">se</span></div>"", ""questionID"": ""q_2"", ""sentence"": ""Em uma voz grave , falou sobre o Ocean\u00e1rio de Lisboa e depois , descontra\u00eddo , perdeu- se a contar coisas de os tempos de a inf\u00e2ncia e juventude , os caminhos que foi tomando e que o levaram a ser considerado o maior especialista de o mundo em grandes aqu\u00e1rios ."", ""sentenceID"": ""pt-s4731""}, {""html_sentence"": ""Em uma voz grave , falou sobre o Ocean\u00e1rio de Lisboa e depois , descontra\u00eddo , perdeu- se a <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">contar</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">coisas de os tempos de a inf\u00e2ncia e juventude</span> , os caminhos que foi tomando e que o levaram a ser considerado o maior especialista de o mundo em grandes aqu\u00e1rios ."", ""pprint"": ""\\tcontar ?a\\t[contar-advcl,b,n1,n2,u]\\n\\t\\t?a: coisas de os tempos de a inf\u00e2ncia e juventude\\t[coisas-dobj,g1(dobj),o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o6,u]"", ""pred_id"": ""pred.normal.19.20"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">contar</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">coisas de os tempos de a inf\u00e2ncia e juventude</span></div>"", ""questionID"": ""q_3"", ""sentence"": ""Em uma voz grave , falou sobre o Ocean\u00e1rio de Lisboa e depois , descontra\u00eddo , perdeu- se a contar coisas de os tempos de a inf\u00e2ncia e juventude , os caminhos que foi tomando e que o levaram a ser considerado o maior especialista de o mundo em grandes aqu\u00e1rios ."", ""sentenceID"": ""pt-s4731""}, {""html_sentence"": ""Em uma voz grave , falou sobre o Ocean\u00e1rio de Lisboa e depois , descontra\u00eddo , perdeu- se a <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">contar</span> coisas de os tempos de a inf\u00e2ncia e juventude , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">os caminhos</span> que foi tomando e que o levaram a ser considerado o maior especialista de o mundo em grandes aqu\u00e1rios ."", ""pprint"": ""\\tcontar ?a\\t[contar-advcl,b,n1,n2,u]\\n\\t\\t?a: os caminhos\\t[caminhos-conj,m,o1,o4]"", ""pred_id"": ""pred.normal.19.31"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">contar</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">os caminhos</span></div>"", ""questionID"": ""q_4"", ""sentence"": ""Em uma voz grave , falou sobre o Ocean\u00e1rio de Lisboa e depois , descontra\u00eddo , perdeu- se a contar coisas de os tempos de a inf\u00e2ncia e juventude , os caminhos que foi tomando e que o levaram a ser considerado o maior especialista de o mundo em grandes aqu\u00e1rios ."", ""sentenceID"": ""pt-s4731""}, {""html_sentence"": ""Em uma voz grave , falou sobre o Ocean\u00e1rio de Lisboa e depois , descontra\u00eddo , perdeu- se a contar coisas de os tempos de a inf\u00e2ncia e juventude , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">os caminhos</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">que</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">foi</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">tomando</span> e que o levaram a ser considerado o maior especialista de o mundo em grandes aqu\u00e1rios ."", ""pprint"": ""\\t?a foi ?b\\t[foi-acl,b,n2,n3,n5,pred_resolve_relcl]\\n\\t\\t?a: os caminhos\\t[caminhos-conj,arg_resolve_relcl,o1,o3]\\n\\t\\t?b: SOMETHING := que tomando\\t[tomando-ccomp,k,o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.33.31.34"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">os caminhos</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">foi</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffff\\\"">SOMETHING</span> := <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">que tomando</span></div>"", ""questionID"": ""q_5"", ""sentence"": ""Em uma voz grave , falou sobre o Ocean\u00e1rio de Lisboa e depois , descontra\u00eddo , perdeu- se a contar coisas de os tempos de a inf\u00e2ncia e juventude , os caminhos que foi tomando e que o levaram a ser considerado o maior especialista de o mundo em grandes aqu\u00e1rios ."", ""sentenceID"": ""pt-s4731""}]"
"[{""html_sentence"": ""Em uma voz grave , falou sobre o Ocean\u00e1rio de Lisboa e depois , descontra\u00eddo , perdeu- se a contar coisas de os tempos de a inf\u00e2ncia e juventude , os caminhos <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">que</span> foi <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">tomando</span> e que o levaram a ser considerado o maior especialista de o mundo em grandes aqu\u00e1rios ."", ""pprint"": ""\\t?a tomando\\t[tomando-ccomp,a1,c,n2]\\n\\t\\t?a: que\\t[que-dobj,g1(dobj)]"", ""pred_id"": ""pred.normal.34.32"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">que</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">tomando</span></div>"", ""questionID"": ""q_1"", ""sentence"": ""Em uma voz grave , falou sobre o Ocean\u00e1rio de Lisboa e depois , descontra\u00eddo , perdeu- se a contar coisas de os tempos de a inf\u00e2ncia e juventude , os caminhos que foi tomando e que o levaram a ser considerado o maior especialista de o mundo em grandes aqu\u00e1rios ."", ""sentenceID"": ""pt-s4731""}, {""html_sentence"": ""Em uma voz grave , falou sobre o Ocean\u00e1rio de Lisboa e depois , descontra\u00eddo , perdeu- se a contar coisas de os tempos de a inf\u00e2ncia e juventude , os caminhos que foi tomando e <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">que</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">o</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">levaram a ser considerado o maior especialista de</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">o mundo</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">em</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#80b1d3\\\"">grandes aqu\u00e1rios</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a ?b levaram a ser considerado o maior especialista de ?c em ?d\\t[levaram-conj,f,l,l,n1,n1,n1,n1,n1,n1,n2,n2,n2,n2,n6,n6]\\n\\t\\t?a: que\\t[que-nsubj,g1(nsubj)]\\n\\t\\t?b: o\\t[o-iobj,g1(iobj)]\\n\\t\\t?c: o mundo\\t[mundo-nmod,h1,l,o1,o2]\\n\\t\\t?d: grandes aqu\u00e1rios\\t[aqu\u00e1rios-nmod,h1,l,o1,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.38.36.37.47.50"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">que</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">o</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">levaram a ser considerado o maior especialista de</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">o mundo</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">em</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#80b1d3\\\"">grandes aqu\u00e1rios</span></div>"", ""questionID"": ""q_2"", ""sentence"": ""Em uma voz grave , falou sobre o Ocean\u00e1rio de Lisboa e depois , descontra\u00eddo , perdeu- se a contar coisas de os tempos de a inf\u00e2ncia e juventude , os caminhos que foi tomando e que o levaram a ser considerado o maior especialista de o mundo em grandes aqu\u00e1rios ."", ""sentenceID"": ""pt-s4731""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">O Sindicato dos Maquinistas dos Caminhos de Ferro Portugueses</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">convocou</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">mais uma greve a as horas extraordin\u00e1rias a partir de segunda-feira</span> , informou ontem o porta-voz de a CP ."", ""pprint"": ""\\t?a convocou ?b\\t[convocou-ccomp,a1,c,c,n2,n2]\\n\\t\\t?a: O Sindicato dos Maquinistas dos Caminhos de Ferro Portugueses\\t[Sindicato-nsubj,g1(nsubj),o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1]\\n\\t\\t?b: mais uma greve a as horas extraordin\u00e1rias a partir de segunda-feira\\t[greve-dobj,g1(dobj),o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.9.1.12"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">O Sindicato dos Maquinistas dos Caminhos de Ferro Portugueses</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">convocou</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">mais uma greve a as horas extraordin\u00e1rias a partir de segunda-feira</span></div>"", ""questionID"": ""q_3"", ""sentence"": ""O Sindicato dos Maquinistas dos Caminhos de Ferro Portugueses convocou mais uma greve a as horas extraordin\u00e1rias a partir de segunda-feira , informou ontem o porta-voz de a CP ."", ""sentenceID"": ""pt-s4973""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">O Sindicato dos Maquinistas dos Caminhos de Ferro Portugueses convocou mais uma greve a as horas extraordin\u00e1rias a partir de segunda-feira</span> , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">informou ontem</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">o porta-voz de a CP</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a informou ontem ?b\\t[informou-root,c,c,n1,n1,n1,n2,n2,u]\\n\\t\\t?a: SOMETHING := O Sindicato dos Maquinistas dos Caminhos de Ferro Portugueses convocou mais uma greve a as horas extraordin\u00e1rias a partir de segunda-feira\\t[convocou-ccomp,k,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1]\\n\\t\\t?b: o porta-voz de a CP\\t[porta-voz-nsubj,g1(nsubj),o1,o1,o1,o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.22.9.25"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffff\\\"">SOMETHING</span> := <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">O Sindicato dos Maquinistas dos Caminhos de Ferro Portugueses convocou mais uma greve a as horas extraordin\u00e1rias a partir de segunda-feira</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">informou ontem</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">o porta-voz de a CP</span></div>"", ""questionID"": ""q_4"", ""sentence"": ""O Sindicato dos Maquinistas dos Caminhos de Ferro Portugueses convocou mais uma greve a as horas extraordin\u00e1rias a partir de segunda-feira , informou ontem o porta-voz de a CP ."", ""sentenceID"": ""pt-s4973""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Uma boa</span> s\u00e9rie <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">de televis\u00e3o : a</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">que</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">a RTP</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">estreou ontem a</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#80b1d3\\\"">a noite</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">, em</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fdb462\\\"">a TV2</span> , e a a qual nada ligou -- pouco mais do que \u00ab primeiro epis\u00f3dio \u00bb escreveu em a apresenta\u00e7\u00e3o ."", ""pprint"": ""\\t?a ?b ?c estreou ontem a ?d , em ?e\\t[estreou-acl,b,n1,n1,n1,n2,n2,n2,n2,n3,n5,n6,n6,pred_resolve_relcl,u]\\n\\t\\t?a: Uma boa de televis\u00e3o : a\\t[a-root,arg_resolve_relcl,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o3,o4,u]\\n\\t\\t?b: que\\t[que-dobj,g1(dobj)]\\n\\t\\t?c: a RTP\\t[RTP-nsubj,g1(nsubj),o1]\\n\\t\\t?d: a noite\\t[noite-nmod,h2,o1,o2]\\n\\t\\t?e: a TV2\\t[TV2-nmod,h1,o1,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.10.6.7.9.14.18"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Uma boa de televis\u00e3o : a</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">que</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">a RTP</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">estreou ontem a</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#80b1d3\\\"">a noite</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">, em</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fdb462\\\"">a TV2</span></div>"", ""questionID"": ""q_5"", ""sentence"": ""Uma boa s\u00e9rie de televis\u00e3o : a que a RTP estreou ontem a a noite , em a TV2 , e a a qual nada ligou -- pouco mais do que \u00ab primeiro epis\u00f3dio \u00bb escreveu em a apresenta\u00e7\u00e3o ."", ""sentenceID"": ""pt-s1405""}]"
"[{""html_sentence"": ""Uma boa s\u00e9rie de televis\u00e3o : a que <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">a RTP</span> estreou ontem a a noite , em a TV2 , e <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">a</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">a qual</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">nada</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">ligou</span> -- <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">pouco mais</span> do que \u00ab primeiro epis\u00f3dio \u00bb escreveu em a apresenta\u00e7\u00e3o ."", ""pprint"": ""\\t?a a ?b ?c ligou\\t[ligou-conj,f,n1,n2,n2,n6,u]\\n\\t\\t?a: a RTP\\t[RTP-nsubj,borrow-subj(ligou/25,estreou/10,conj),g1(nsubj),o1]\\n\\t\\t?b: a qual\\t[qual-dobj,g1(dobj),o1,o2]\\n\\t\\t?c: nada pouco mais\\t[nada-nmod,h1,o1,o1,o4]"", ""pred_id"": ""pred.normal.25.9.23.24"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">a RTP</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">a</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">a qual</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">nada pouco mais</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">ligou</span></div>"", ""questionID"": ""q_1"", ""sentence"": ""Uma boa s\u00e9rie de televis\u00e3o : a que a RTP estreou ontem a a noite , em a TV2 , e a a qual nada ligou -- pouco mais do que \u00ab primeiro epis\u00f3dio \u00bb escreveu em a apresenta\u00e7\u00e3o ."", ""sentenceID"": ""pt-s1405""}, {""html_sentence"": ""Uma boa s\u00e9rie de televis\u00e3o : a que a RTP estreou ontem a a noite , em a TV2 , e a a qual nada ligou -- <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">pouco mais</span> do <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">que</span> \u00ab <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">primeiro epis\u00f3dio</span> \u00bb <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">escreveu em</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">a apresenta\u00e7\u00e3o</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a que ?b escreveu em ?c\\t[escreveu-acl,b,n1,n1,n2,n2,n6,pred_resolve_relcl,u]\\n\\t\\t?a: pouco mais\\t[mais-advmod,arg_resolve_relcl,o1,o3]\\n\\t\\t?b: primeiro epis\u00f3dio\\t[epis\u00f3dio-dobj,g1(dobj),o1,o1,o1,u]\\n\\t\\t?c: a apresenta\u00e7\u00e3o\\t[apresenta\u00e7\u00e3o-nmod,h1,o1,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.35.28.33.38"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">pouco mais</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">que</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">primeiro epis\u00f3dio</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">escreveu em</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">a apresenta\u00e7\u00e3o</span></div>"", ""questionID"": ""q_2"", ""sentence"": ""Uma boa s\u00e9rie de televis\u00e3o : a que a RTP estreou ontem a a noite , em a TV2 , e a a qual nada ligou -- pouco mais do que \u00ab primeiro epis\u00f3dio \u00bb escreveu em a apresenta\u00e7\u00e3o ."", ""sentenceID"": ""pt-s1405""}, {""html_sentence"": ""Folha -- <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Quais s\u00e3o</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">suas linhas priorit\u00e1rias de atua\u00e7\u00e3o</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">em</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">a C\u00e2mara de os Deputados</span> ?"", ""pprint"": ""\\tQuais s\u00e3o ?a em ?b\\t[Quais-parataxis,c,n1,n2,n2,n6]\\n\\t\\t?a: suas linhas priorit\u00e1rias de atua\u00e7\u00e3o\\t[linhas-nsubj,g1(nsubj),o1,o1,o1,o1]\\n\\t\\t?b: a C\u00e2mara de os Deputados\\t[C\u00e2mara-nmod,h1,o1,o1,o1,o1,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.2.5.11"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Quais s\u00e3o</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">suas linhas priorit\u00e1rias de atua\u00e7\u00e3o</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">em</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">a C\u00e2mara de os Deputados</span></div>"", ""questionID"": ""q_3"", ""sentence"": ""Folha -- Quais s\u00e3o suas linhas priorit\u00e1rias de atua\u00e7\u00e3o em a C\u00e2mara de os Deputados ?"", ""sentenceID"": ""pt-s5587""}, {""html_sentence"": ""J\u00e1 <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">os quatro leil\u00f5es</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">realizados durante</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">a Expomilk</span> venderam 124 cabe\u00e7as de ra\u00e7as holandes , jersei , pardo-su\u00ed\u00e7o e girolanda ."", ""pprint"": ""\\t?a realizados durante ?b\\t[realizados-acl,b,n2,n6,pred_resolve_relcl]\\n\\t\\t?a: os quatro leil\u00f5es\\t[leil\u00f5es-nsubj,arg_resolve_relcl,o1,o1,o3]\\n\\t\\t?b: a Expomilk\\t[Expomilk-nmod,h1,o1,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.4.3.7"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">os quatro leil\u00f5es</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">realizados durante</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">a Expomilk</span></div>"", ""questionID"": ""q_4"", ""sentence"": ""J\u00e1 os quatro leil\u00f5es realizados durante a Expomilk venderam 124 cabe\u00e7as de ra\u00e7as holandes , jersei , pardo-su\u00ed\u00e7o e girolanda ."", ""sentenceID"": ""pt-s6609""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">J\u00e1</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">os quatro leil\u00f5es</span> realizados durante a Expomilk <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">venderam</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">124 cabe\u00e7as de ra\u00e7as holandes , jersei , pardo-su\u00ed\u00e7o e girolanda</span> ."", ""pprint"": ""\\tJ\u00e1 ?a venderam ?b\\t[venderam-root,c,c,n1,n1,n2,n2,u]\\n\\t\\t?a: os quatro leil\u00f5es\\t[leil\u00f5es-nsubj,g1(nsubj),o1,o1,o4]\\n\\t\\t?b: 124 cabe\u00e7as de ra\u00e7as holandes , jersei , pardo-su\u00ed\u00e7o e girolanda\\t[cabe\u00e7as-dobj,g1(dobj),o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.8.3.10"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">J\u00e1</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">os quatro leil\u00f5es</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">venderam</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">124 cabe\u00e7as de ra\u00e7as holandes , jersei , pardo-su\u00ed\u00e7o e girolanda</span></div>"", ""questionID"": ""q_5"", ""sentence"": ""J\u00e1 os quatro leil\u00f5es realizados durante a Expomilk venderam 124 cabe\u00e7as de ra\u00e7as holandes , jersei , pardo-su\u00ed\u00e7o e girolanda ."", ""sentenceID"": ""pt-s6609""}]"
"[{""html_sentence"": ""S\u00e3o <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">pa\u00edses</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">mal geridos</span> que , por isso , n\u00e3o conseguem fazer chegar os alimentos a os seus povos ."", ""pprint"": ""\\t?a mal geridos\\t[geridos-acl,b,n1,pred_resolve_relcl]\\n\\t\\t?a: pa\u00edses\\t[pa\u00edses-root,arg_resolve_relcl,o1,o3,o4,o4,u]"", ""pred_id"": ""pred.normal.3.1"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">pa\u00edses</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">mal geridos</span></div>"", ""questionID"": ""q_1"", ""sentence"": ""S\u00e3o pa\u00edses mal geridos que , por isso , n\u00e3o conseguem fazer chegar os alimentos a os seus povos ."", ""sentenceID"": ""pt-s4102""}, {""html_sentence"": ""S\u00e3o <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">pa\u00edses</span> mal geridos <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">que</span> , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">por</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">isso</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">, n\u00e3o conseguem fazer chegar</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#80b1d3\\\"">os alimentos</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">a</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fdb462\\\"">os seus povos</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a ?b por ?c , n\u00e3o conseguem fazer chegar ?d a ?e\\t[conseguem-acl,b,l,l,n1,n1,n1,n1,n1,n2,n2,n2,n2,n6,n6,pred_resolve_relcl,u]\\n\\t\\t?a: pa\u00edses\\t[pa\u00edses-root,arg_resolve_relcl,o1,o3,o4,o4,u]\\n\\t\\t?b: que\\t[que-nsubj,g1(nsubj)]\\n\\t\\t?c: isso\\t[isso-nmod,h1,o2]\\n\\t\\t?d: os alimentos\\t[alimentos-nsubj,g1(nsubj),l,o1]\\n\\t\\t?e: os seus povos\\t[povos-dobj,g1(dobj),l,o1,o1,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.10.1.4.7.14.18"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">pa\u00edses</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">que</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">por</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">isso</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">, n\u00e3o conseguem fazer chegar</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#80b1d3\\\"">os alimentos</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">a</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fdb462\\\"">os seus povos</span></div>"", ""questionID"": ""q_2"", ""sentence"": ""S\u00e3o pa\u00edses mal geridos que , por isso , n\u00e3o conseguem fazer chegar os alimentos a os seus povos ."", ""sentenceID"": ""pt-s4102""}, {""html_sentence"": ""E assim , a <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">os 2,5 milh\u00f5es</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">que</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">o Minist\u00e9rio do Planeamento e Administra\u00e7\u00e3o do Territ\u00f3rio</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">j\u00e1 gasta em</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#80b1d3\\\"">o pagamento de o pessoal</span> afecto a estes organismos , v\u00eam juntar- se os montantes de as obras propriamente ditas , que os munic\u00edpios , j\u00e1 com projectos em a m\u00e3o , v\u00eam reivindicar junto de o Executivo , como salienta aquele membro de o Governo ."", ""pprint"": ""\\t?a ?b ?c j\u00e1 gasta em ?d\\t[gasta-acl,b,n1,n2,n2,n2,n6,pred_resolve_relcl]\\n\\t\\t?a: os 2,5 milh\u00f5es\\t[milh\u00f5es-nmod,arg_resolve_relcl,o1,o1,o3]\\n\\t\\t?b: que\\t[que-dobj,g1(dobj)]\\n\\t\\t?c: o Minist\u00e9rio do Planeamento e Administra\u00e7\u00e3o do Territ\u00f3rio\\t[Minist\u00e9rio-nsubj,g1(nsubj),o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1]\\n\\t\\t?d: o pagamento de o pessoal\\t[pagamento-dobj,g1(dobj),o1,o1,o1,o1,o2,o4]"", ""pred_id"": ""pred.normal.17.6.7.9.20"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">os 2,5 milh\u00f5es</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">que</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">o Minist\u00e9rio do Planeamento e Administra\u00e7\u00e3o do Territ\u00f3rio</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">j\u00e1 gasta em</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#80b1d3\\\"">o pagamento de o pessoal</span></div>"", ""questionID"": ""q_3"", ""sentence"": ""E assim , a os 2,5 milh\u00f5es que o Minist\u00e9rio do Planeamento e Administra\u00e7\u00e3o do Territ\u00f3rio j\u00e1 gasta em o pagamento de o pessoal afecto a estes organismos , v\u00eam juntar- se os montantes de as obras propriamente ditas , que os munic\u00edpios , j\u00e1 com projectos em a m\u00e3o , v\u00eam reivindicar junto de o Executivo , como salienta aquele membro de o Governo ."", ""sentenceID"": ""pt-s6""}, {""html_sentence"": ""E assim , a os 2,5 milh\u00f5es que o Minist\u00e9rio do Planeamento e Administra\u00e7\u00e3o do Territ\u00f3rio j\u00e1 gasta em o pagamento de <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">o pessoal</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">afecto a</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">estes organismos</span> , v\u00eam juntar- se os montantes de as obras propriamente ditas , que os munic\u00edpios , j\u00e1 com projectos em a m\u00e3o , v\u00eam reivindicar junto de o Executivo , como salienta aquele membro de o Governo ."", ""pprint"": ""\\t?a afecto a ?b\\t[afecto-acl,b,n2,n6,pred_resolve_relcl]\\n\\t\\t?a: o pessoal\\t[pessoal-nmod,arg_resolve_relcl,o1,o3]\\n\\t\\t?b: estes organismos\\t[organismos-dobj,g1(dobj),o1,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.24.23.27"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">o pessoal</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">afecto a</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">estes organismos</span></div>"", ""questionID"": ""q_4"", ""sentence"": ""E assim , a os 2,5 milh\u00f5es que o Minist\u00e9rio do Planeamento e Administra\u00e7\u00e3o do Territ\u00f3rio j\u00e1 gasta em o pagamento de o pessoal afecto a estes organismos , v\u00eam juntar- se os montantes de as obras propriamente ditas , que os munic\u00edpios , j\u00e1 com projectos em a m\u00e3o , v\u00eam reivindicar junto de o Executivo , como salienta aquele membro de o Governo ."", ""sentenceID"": ""pt-s6""}, {""html_sentence"": ""E <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">assim , a</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">os 2,5 milh\u00f5es</span> que o Minist\u00e9rio do Planeamento e Administra\u00e7\u00e3o do Territ\u00f3rio j\u00e1 gasta em o pagamento de o pessoal afecto a estes organismos <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">, v\u00eam</span> juntar- se os montantes de as obras propriamente ditas , que os munic\u00edpios , j\u00e1 com projectos em a m\u00e3o , v\u00eam reivindicar junto de o Executivo , como salienta aquele membro de o Governo ."", ""pprint"": ""\\tassim , a ?a , v\u00eam\\t[v\u00eam-root,c,c,n1,n1,n1,n1,n1,n2,n3,n3,n5,n6,u]\\n\\t\\t?a: os 2,5 milh\u00f5es\\t[milh\u00f5es-nmod,h1,o1,o1,o2,o4]"", ""pred_id"": ""pred.normal.29.6"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">assim , a</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">os 2,5 milh\u00f5es</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">, v\u00eam</span></div>"", ""questionID"": ""q_5"", ""sentence"": ""E assim , a os 2,5 milh\u00f5es que o Minist\u00e9rio do Planeamento e Administra\u00e7\u00e3o do Territ\u00f3rio j\u00e1 gasta em o pagamento de o pessoal afecto a estes organismos , v\u00eam juntar- se os montantes de as obras propriamente ditas , que os munic\u00edpios , j\u00e1 com projectos em a m\u00e3o , v\u00eam reivindicar junto de o Executivo , como salienta aquele membro de o Governo ."", ""sentenceID"": ""pt-s6""}]"
"[{""html_sentence"": ""E assim , a os 2,5 milh\u00f5es que o Minist\u00e9rio do Planeamento e Administra\u00e7\u00e3o do Territ\u00f3rio j\u00e1 gasta em o pagamento de o pessoal afecto a estes organismos , v\u00eam <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">juntar-</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">se</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">os montantes de as obras propriamente ditas</span> , que os munic\u00edpios , j\u00e1 com projectos em a m\u00e3o , v\u00eam reivindicar junto de o Executivo , como salienta aquele membro de o Governo ."", ""pprint"": ""\\tjuntar- ?a ?b\\t[juntar--advcl,b,n2,n2]\\n\\t\\t?a: se\\t[se-dobj,g1(dobj)]\\n\\t\\t?b: os montantes de as obras propriamente ditas\\t[montantes-nsubj,g1(nsubj),o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o4,u]"", ""pred_id"": ""pred.normal.30.31.33"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">juntar-</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">se</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">os montantes de as obras propriamente ditas</span></div>"", ""questionID"": ""q_1"", ""sentence"": ""E assim , a os 2,5 milh\u00f5es que o Minist\u00e9rio do Planeamento e Administra\u00e7\u00e3o do Territ\u00f3rio j\u00e1 gasta em o pagamento de o pessoal afecto a estes organismos , v\u00eam juntar- se os montantes de as obras propriamente ditas , que os munic\u00edpios , j\u00e1 com projectos em a m\u00e3o , v\u00eam reivindicar junto de o Executivo , como salienta aquele membro de o Governo ."", ""sentenceID"": ""pt-s6""}, {""html_sentence"": ""E assim , a os 2,5 milh\u00f5es que o Minist\u00e9rio do Planeamento e Administra\u00e7\u00e3o do Territ\u00f3rio j\u00e1 gasta em o pagamento de o pessoal afecto a estes organismos , v\u00eam juntar- se <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">os montantes de as obras propriamente ditas</span> , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">que</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">os munic\u00edpios , j\u00e1 com projectos em a m\u00e3o</span> , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">v\u00eam reivindicar junto de</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#80b1d3\\\"">o Executivo</span> , como salienta aquele membro de o Governo ."", ""pprint"": ""\\t?a ?b ?c v\u00eam reivindicar junto de ?d\\t[v\u00eam-acl,b,l,n1,n1,n2,n2,n2,n6,pred_resolve_relcl]\\n\\t\\t?a: os montantes de as obras propriamente ditas\\t[montantes-nsubj,arg_resolve_relcl,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o3,u]\\n\\t\\t?b: que\\t[que-dobj,g1(dobj),l]\\n\\t\\t?c: os munic\u00edpios , j\u00e1 com projectos em a m\u00e3o\\t[munic\u00edpios-nsubj,g1(nsubj),o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,u]\\n\\t\\t?d: o Executivo\\t[Executivo-nmod,h2,l,o1,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.51.33.40.42.56"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">os montantes de as obras propriamente ditas</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">que</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">os munic\u00edpios , j\u00e1 com projectos em a m\u00e3o</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">v\u00eam reivindicar junto de</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#80b1d3\\\"">o Executivo</span></div>"", ""questionID"": ""q_2"", ""sentence"": ""E assim , a os 2,5 milh\u00f5es que o Minist\u00e9rio do Planeamento e Administra\u00e7\u00e3o do Territ\u00f3rio j\u00e1 gasta em o pagamento de o pessoal afecto a estes organismos , v\u00eam juntar- se os montantes de as obras propriamente ditas , que os munic\u00edpios , j\u00e1 com projectos em a m\u00e3o , v\u00eam reivindicar junto de o Executivo , como salienta aquele membro de o Governo ."", ""sentenceID"": ""pt-s6""}, {""html_sentence"": ""E assim , a os 2,5 milh\u00f5es que o Minist\u00e9rio do Planeamento e Administra\u00e7\u00e3o do Territ\u00f3rio j\u00e1 gasta em o pagamento de o pessoal afecto a estes organismos , v\u00eam juntar- se os montantes de as obras propriamente ditas , que os munic\u00edpios , j\u00e1 com projectos em a m\u00e3o , v\u00eam reivindicar junto de o Executivo , como <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">salienta</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">aquele membro de o Governo</span> ."", ""pprint"": ""\\tsalienta ?a\\t[salienta-advcl,b,n1,n2,u]\\n\\t\\t?a: aquele membro de o Governo\\t[membro-nsubj,g1(nsubj),o1,o1,o1,o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.59.61"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">salienta</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">aquele membro de o Governo</span></div>"", ""questionID"": ""q_3"", ""sentence"": ""E assim , a os 2,5 milh\u00f5es que o Minist\u00e9rio do Planeamento e Administra\u00e7\u00e3o do Territ\u00f3rio j\u00e1 gasta em o pagamento de o pessoal afecto a estes organismos , v\u00eam juntar- se os montantes de as obras propriamente ditas , que os munic\u00edpios , j\u00e1 com projectos em a m\u00e3o , v\u00eam reivindicar junto de o Executivo , como salienta aquele membro de o Governo ."", ""sentenceID"": ""pt-s6""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Acredito</span> que <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">a fun\u00e7\u00e3o de a literatura e de a arte \u00e9 a</span> de expandir as possibilidades de o que as pessoas podem dizer , mas n\u00e3o necessariamente para fazer de elas melhores seres humanos ."", ""pprint"": ""\\tAcredito ?a\\t[Acredito-root,c,n1,n2,u]\\n\\t\\t?a: SOMETHING := a fun\u00e7\u00e3o de a literatura e de a arte \u00e9 a\\t[a-ccomp,k,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o4,o5,o6,u]"", ""pred_id"": ""pred.normal.0.12"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Acredito</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffff\\\"">SOMETHING</span> := <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">a fun\u00e7\u00e3o de a literatura e de a arte \u00e9 a</span></div>"", ""questionID"": ""q_4"", ""sentence"": ""Acredito que a fun\u00e7\u00e3o de a literatura e de a arte \u00e9 a de expandir as possibilidades de o que as pessoas podem dizer , mas n\u00e3o necessariamente para fazer de elas melhores seres humanos ."", ""sentenceID"": ""pt-s4012""}, {""html_sentence"": ""Acredito que <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">a fun\u00e7\u00e3o de a literatura e de a arte</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">\u00e9 a</span> de expandir as possibilidades de o que as pessoas podem dizer , mas n\u00e3o necessariamente para fazer de elas melhores seres humanos ."", ""pprint"": ""\\t?a \u00e9 a\\t[a-ccomp,a1,c,n1,n1,n1,n2,n3,n3,n5,u]\\n\\t\\t?a: a fun\u00e7\u00e3o de a literatura e de a arte\\t[fun\u00e7\u00e3o-nsubj,g1(nsubj),o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.12.3"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">a fun\u00e7\u00e3o de a literatura e de a arte</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">\u00e9 a</span></div>"", ""questionID"": ""q_5"", ""sentence"": ""Acredito que a fun\u00e7\u00e3o de a literatura e de a arte \u00e9 a de expandir as possibilidades de o que as pessoas podem dizer , mas n\u00e3o necessariamente para fazer de elas melhores seres humanos ."", ""sentenceID"": ""pt-s4012""}]"
"[{""html_sentence"": ""Acredito que a fun\u00e7\u00e3o de a literatura e de a arte \u00e9 <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">a</span> de <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">expandir</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">as possibilidades de o</span> que as pessoas podem dizer , mas n\u00e3o necessariamente para fazer de elas melhores seres humanos ."", ""pprint"": ""\\t?a expandir ?b\\t[expandir-acl,b,n1,n2,pred_resolve_relcl,u]\\n\\t\\t?a: a\\t[a-ccomp,arg_resolve_relcl,o1,o3,o4,o4,o4,o5,o6,u]\\n\\t\\t?b: as possibilidades de o\\t[possibilidades-dobj,g1(dobj),o1,o1,o1,o4]"", ""pred_id"": ""pred.normal.14.12.16"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">a</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">expandir</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">as possibilidades de o</span></div>"", ""questionID"": ""q_1"", ""sentence"": ""Acredito que a fun\u00e7\u00e3o de a literatura e de a arte \u00e9 a de expandir as possibilidades de o que as pessoas podem dizer , mas n\u00e3o necessariamente para fazer de elas melhores seres humanos ."", ""sentenceID"": ""pt-s4012""}, {""html_sentence"": ""Acredito que a fun\u00e7\u00e3o de a literatura e de a arte \u00e9 a de expandir as possibilidades de <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">o</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">que</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">as pessoas</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">podem dizer</span> , mas n\u00e3o necessariamente para fazer de elas melhores seres humanos ."", ""pprint"": ""\\t?a ?b ?c podem dizer\\t[podem-acl,b,l,n1,n2,n2,pred_resolve_relcl]\\n\\t\\t?a: o\\t[o-det,arg_resolve_relcl,o3]\\n\\t\\t?b: que\\t[que-dobj,g1(dobj),l]\\n\\t\\t?c: as pessoas\\t[pessoas-nsubj,g1(nsubj),o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.22.18.19.21"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">o</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">que</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">as pessoas</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">podem dizer</span></div>"", ""questionID"": ""q_2"", ""sentence"": ""Acredito que a fun\u00e7\u00e3o de a literatura e de a arte \u00e9 a de expandir as possibilidades de o que as pessoas podem dizer , mas n\u00e3o necessariamente para fazer de elas melhores seres humanos ."", ""sentenceID"": ""pt-s4012""}, {""html_sentence"": ""Acredito que <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">a fun\u00e7\u00e3o de a literatura e de a arte</span> \u00e9 a de expandir as possibilidades de o que as pessoas podem dizer , mas <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">n\u00e3o necessariamente para fazer de</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">elas</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">melhores seres humanos</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a n\u00e3o necessariamente para fazer de ?b ?c\\t[fazer-conj,f,n1,n1,n1,n2,n2,n6]\\n\\t\\t?a: a fun\u00e7\u00e3o de a literatura e de a arte\\t[fun\u00e7\u00e3o-nsubj,borrow-subj(fazer/29,a/12,conj),g1(nsubj),o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1]\\n\\t\\t?b: elas\\t[elas-dobj,g1(dobj),o2]\\n\\t\\t?c: melhores seres humanos\\t[seres-dobj,g1(dobj),o1,o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.29.3.31.33"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">a fun\u00e7\u00e3o de a literatura e de a arte</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">n\u00e3o necessariamente para fazer de</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">elas</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">melhores seres humanos</span></div>"", ""questionID"": ""q_3"", ""sentence"": ""Acredito que a fun\u00e7\u00e3o de a literatura e de a arte \u00e9 a de expandir as possibilidades de o que as pessoas podem dizer , mas n\u00e3o necessariamente para fazer de elas melhores seres humanos ."", ""sentenceID"": ""pt-s4012""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">De acordo com</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">aquele gestor</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">,</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">o IIPA</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">contactou</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">o Banco Comercial dos A\u00e7ores</span> , a sociedade Esp\u00edrito Santo-sociedade de investimentos e o Banco Pinto &amp;amp; Sotto Mayor ."", ""pprint"": ""\\tDe acordo com ?a , ?b contactou ?c\\t[contactou-root,c,c,n1,n1,n2,n2,n2,n6,n6,u]\\n\\t\\t?a: aquele gestor\\t[gestor-nmod,h1,o1,o2,o2]\\n\\t\\t?b: o IIPA\\t[IIPA-nsubj,g1(nsubj),o1]\\n\\t\\t?c: o Banco Comercial dos A\u00e7ores\\t[Banco-dobj,g1(dobj),o1,o1,o1,o1,o1,o5,o6,o6,u]"", ""pred_id"": ""pred.normal.8.4.7.10"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">De acordo com</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">aquele gestor</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">,</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">o IIPA</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">contactou</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">o Banco Comercial dos A\u00e7ores</span></div>"", ""questionID"": ""q_4"", ""sentence"": ""De acordo com aquele gestor , o IIPA contactou o Banco Comercial dos A\u00e7ores , a sociedade Esp\u00edrito Santo-sociedade de investimentos e o Banco Pinto &amp;amp; Sotto Mayor ."", ""sentenceID"": ""pt-s3838""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">De acordo com</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">aquele gestor</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">,</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">o IIPA</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">contactou</span> o Banco Comercial dos A\u00e7ores , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">a sociedade Esp\u00edrito Santo-sociedade de investimentos</span> e o Banco Pinto &amp;amp; Sotto Mayor ."", ""pprint"": ""\\tDe acordo com ?a , ?b contactou ?c\\t[contactou-root,c,c,n1,n1,n2,n2,n2,n6,n6,u]\\n\\t\\t?a: aquele gestor\\t[gestor-nmod,h1,o1,o2,o2]\\n\\t\\t?b: o IIPA\\t[IIPA-nsubj,g1(nsubj),o1]\\n\\t\\t?c: a sociedade Esp\u00edrito Santo-sociedade de investimentos\\t[sociedade-conj,m,o1,o1,o1,o1,o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.8.4.7.16"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">De acordo com</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">aquele gestor</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">,</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">o IIPA</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">contactou</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">a sociedade Esp\u00edrito Santo-sociedade de investimentos</span></div>"", ""questionID"": ""q_5"", ""sentence"": ""De acordo com aquele gestor , o IIPA contactou o Banco Comercial dos A\u00e7ores , a sociedade Esp\u00edrito Santo-sociedade de investimentos e o Banco Pinto &amp;amp; Sotto Mayor ."", ""sentenceID"": ""pt-s3838""}]"
"[{""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">De acordo com</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">aquele gestor</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">,</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">o IIPA</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">contactou</span> o Banco Comercial dos A\u00e7ores , a sociedade Esp\u00edrito Santo-sociedade de investimentos e <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">o Banco Pinto &amp;amp; Sotto Mayor</span> ."", ""pprint"": ""\\tDe acordo com ?a , ?b contactou ?c\\t[contactou-root,c,c,n1,n1,n2,n2,n2,n6,n6,u]\\n\\t\\t?a: aquele gestor\\t[gestor-nmod,h1,o1,o2,o2]\\n\\t\\t?b: o IIPA\\t[IIPA-nsubj,g1(nsubj),o1]\\n\\t\\t?c: o Banco Pinto &amp;amp; Sotto Mayor\\t[Banco-conj,m,o1,o1,o1,o1,o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.8.4.7.23"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">De acordo com</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">aquele gestor</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">,</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">o IIPA</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">contactou</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">o Banco Pinto &amp;amp; Sotto Mayor</span></div>"", ""questionID"": ""q_1"", ""sentence"": ""De acordo com aquele gestor , o IIPA contactou o Banco Comercial dos A\u00e7ores , a sociedade Esp\u00edrito Santo-sociedade de investimentos e o Banco Pinto &amp;amp; Sotto Mayor ."", ""sentenceID"": ""pt-s3838""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Caio Gorentzvaig , cotista de a Petroplastic</span> , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">disse</span> que <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">o arresto cair\u00e1 automaticamente</span> quando seu pai , Boris , \u00ab se der por citado e oferecer bens im\u00f3veis a a penhora \u00bb ."", ""pprint"": ""\\t?a disse ?b\\t[disse-root,c,c,n1,n2,n2,u]\\n\\t\\t?a: Caio Gorentzvaig , cotista de a Petroplastic\\t[Caio-nsubj,g1(nsubj),o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,u]\\n\\t\\t?b: SOMETHING := o arresto cair\u00e1 automaticamente\\t[cair\u00e1-ccomp,k,o1,o1,o1,o1,o4,u]"", ""pred_id"": ""pred.normal.8.0.12"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Caio Gorentzvaig , cotista de a Petroplastic</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">disse</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffff\\\"">SOMETHING</span> := <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">o arresto cair\u00e1 automaticamente</span></div>"", ""questionID"": ""q_2"", ""sentence"": ""Caio Gorentzvaig , cotista de a Petroplastic , disse que o arresto cair\u00e1 automaticamente quando seu pai , Boris , \u00ab se der por citado e oferecer bens im\u00f3veis a a penhora \u00bb ."", ""sentenceID"": ""pt-s6626""}, {""html_sentence"": ""Caio Gorentzvaig , cotista de a Petroplastic , disse que <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">o arresto</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">cair\u00e1 automaticamente</span> quando seu pai , Boris , \u00ab se der por citado e oferecer bens im\u00f3veis a a penhora \u00bb ."", ""pprint"": ""\\t?a cair\u00e1 automaticamente\\t[cair\u00e1-ccomp,a1,c,c,n1,n1,n2,n3,u]\\n\\t\\t?a: o arresto\\t[arresto-nsubj,g1(nsubj),o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.12.11"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">o arresto</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">cair\u00e1 automaticamente</span></div>"", ""questionID"": ""q_3"", ""sentence"": ""Caio Gorentzvaig , cotista de a Petroplastic , disse que o arresto cair\u00e1 automaticamente quando seu pai , Boris , \u00ab se der por citado e oferecer bens im\u00f3veis a a penhora \u00bb ."", ""sentenceID"": ""pt-s6626""}, {""html_sentence"": ""Caio Gorentzvaig , cotista de a Petroplastic , disse que o arresto cair\u00e1 automaticamente <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">quando</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">seu pai</span> , Boris , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">\u00ab</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">se</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">der</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">por citado</span> e oferecer bens im\u00f3veis a a penhora \u00bb ."", ""pprint"": ""\\tquando ?a \u00ab ?b der ?c\\t[der-advcl,b,n1,n1,n1,n2,n2,n2,n3,n5,u]\\n\\t\\t?a: seu pai\\t[pai-nsubj,g1(nsubj),o1,o1,o1,o4,u]\\n\\t\\t?b: se\\t[se-iobj,g1(iobj)]\\n\\t\\t?c: SOMETHING := por citado\\t[citado-ccomp,k,o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.22.16.21.24"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">quando</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">seu pai</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">\u00ab</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">se</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">der</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffff\\\"">SOMETHING</span> := <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">por citado</span></div>"", ""questionID"": ""q_4"", ""sentence"": ""Caio Gorentzvaig , cotista de a Petroplastic , disse que o arresto cair\u00e1 automaticamente quando seu pai , Boris , \u00ab se der por citado e oferecer bens im\u00f3veis a a penhora \u00bb ."", ""sentenceID"": ""pt-s6626""}, {""html_sentence"": ""Caio Gorentzvaig , cotista de a Petroplastic , disse que o arresto cair\u00e1 automaticamente quando <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">seu pai</span> , Boris , \u00ab se der por <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">citado</span> e oferecer bens im\u00f3veis a a penhora \u00bb ."", ""pprint"": ""\\t?a citado\\t[citado-ccomp,a1,n1,u]\\n\\t\\t?a: seu pai\\t[pai-nsubj,borrow-subj(citado/24,der/22,ccomp),g1(nsubj),o1,o1,o1,o4,u]"", ""pred_id"": ""pred.normal.24.16"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">seu pai</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">citado</span></div>"", ""questionID"": ""q_5"", ""sentence"": ""Caio Gorentzvaig , cotista de a Petroplastic , disse que o arresto cair\u00e1 automaticamente quando seu pai , Boris , \u00ab se der por citado e oferecer bens im\u00f3veis a a penhora \u00bb ."", ""sentenceID"": ""pt-s6626""}]"
"[{""html_sentence"": ""Caio Gorentzvaig , cotista de a Petroplastic , disse que o arresto cair\u00e1 automaticamente quando <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">seu pai</span> , Boris , \u00ab se der por citado e <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">oferecer</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">bens im\u00f3veis</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">a</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">a penhora</span> \u00bb ."", ""pprint"": ""\\t?a oferecer ?b a ?c\\t[oferecer-conj,f,n2,n2,n6]\\n\\t\\t?a: seu pai\\t[pai-nsubj,borrow-subj(oferecer/26,der/22,conj),g1(nsubj),o1,o1,o1,o4,u]\\n\\t\\t?b: bens im\u00f3veis\\t[bens-dobj,g1(dobj),o1]\\n\\t\\t?c: a penhora\\t[penhora-dobj,g1(dobj),o1,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.26.16.27.31"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">seu pai</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">oferecer</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">bens im\u00f3veis</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">a</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">a penhora</span></div>"", ""questionID"": ""q_1"", ""sentence"": ""Caio Gorentzvaig , cotista de a Petroplastic , disse que o arresto cair\u00e1 automaticamente quando seu pai , Boris , \u00ab se der por citado e oferecer bens im\u00f3veis a a penhora \u00bb ."", ""sentenceID"": ""pt-s6626""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Vance</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">destacou</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">a aceita\u00e7\u00e3o por os beligerantes de o envio de uma for\u00e7a de manuten\u00e7\u00e3o de a paz</span> e sustentou que o novo cessar-fogo \u00ab indica , ao contr\u00e1rio de os anteriores , os procedimentos necess\u00e1rios para um acordo espec\u00edfico \u00bb ."", ""pprint"": ""\\t?a destacou ?b\\t[destacou-root,c,c,n1,n2,n2,n3,n5,u]\\n\\t\\t?a: Vance\\t[Vance-nsubj,g1(nsubj)]\\n\\t\\t?b: a aceita\u00e7\u00e3o por os beligerantes de o envio de uma for\u00e7a de manuten\u00e7\u00e3o de a paz\\t[aceita\u00e7\u00e3o-dobj,g1(dobj),o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.1.0.3"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Vance</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">destacou</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">a aceita\u00e7\u00e3o por os beligerantes de o envio de uma for\u00e7a de manuten\u00e7\u00e3o de a paz</span></div>"", ""questionID"": ""q_2"", ""sentence"": ""Vance destacou a aceita\u00e7\u00e3o por os beligerantes de o envio de uma for\u00e7a de manuten\u00e7\u00e3o de a paz e sustentou que o novo cessar-fogo \u00ab indica , ao contr\u00e1rio de os anteriores , os procedimentos necess\u00e1rios para um acordo espec\u00edfico \u00bb ."", ""sentenceID"": ""pt-s2334""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Vance</span> destacou a aceita\u00e7\u00e3o por os beligerantes de o envio de uma for\u00e7a de manuten\u00e7\u00e3o de a paz e <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">sustentou</span> que <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">o novo cessar-fogo \u00ab indica , ao contr\u00e1rio de os anteriores , os procedimentos necess\u00e1rios para um acordo espec\u00edfico</span> \u00bb ."", ""pprint"": ""\\t?a sustentou ?b\\t[sustentou-conj,f,n2]\\n\\t\\t?a: Vance\\t[Vance-nsubj,borrow-subj(sustentou/19,destacou/1,conj),g1(nsubj)]\\n\\t\\t?b: SOMETHING := o novo cessar-fogo \u00ab indica , ao contr\u00e1rio de os anteriores , os procedimentos necess\u00e1rios para um acordo espec\u00edfico\\t[indica-ccomp,k,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,u]"", ""pred_id"": ""pred.normal.19.0.25"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Vance</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">sustentou</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffff\\\"">SOMETHING</span> := <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">o novo cessar-fogo \u00ab indica , ao contr\u00e1rio de os anteriores , os procedimentos necess\u00e1rios para um acordo espec\u00edfico</span></div>"", ""questionID"": ""q_3"", ""sentence"": ""Vance destacou a aceita\u00e7\u00e3o por os beligerantes de o envio de uma for\u00e7a de manuten\u00e7\u00e3o de a paz e sustentou que o novo cessar-fogo \u00ab indica , ao contr\u00e1rio de os anteriores , os procedimentos necess\u00e1rios para um acordo espec\u00edfico \u00bb ."", ""sentenceID"": ""pt-s2334""}, {""html_sentence"": ""Vance destacou a aceita\u00e7\u00e3o por os beligerantes de o envio de uma for\u00e7a de manuten\u00e7\u00e3o de a paz e sustentou que <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">o novo cessar-fogo</span> \u00ab <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">indica , ao contr\u00e1rio de os anteriores</span> , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">os procedimentos necess\u00e1rios para um acordo espec\u00edfico</span> \u00bb ."", ""pprint"": ""\\t?a indica , ao contr\u00e1rio de os anteriores ?b\\t[indica-ccomp,a1,c,c,n1,n1,n1,n1,n1,n1,n1,n1,n1,n1,n2,n2,u]\\n\\t\\t?a: o novo cessar-fogo\\t[cessar-fogo-nsubj,g1(nsubj),o1,o1]\\n\\t\\t?b: os procedimentos necess\u00e1rios para um acordo espec\u00edfico\\t[procedimentos-dobj,g1(dobj),o1,o1,o1,o1,o1,o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.25.23.34"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">o novo cessar-fogo</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">indica , ao contr\u00e1rio de os anteriores</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">os procedimentos necess\u00e1rios para um acordo espec\u00edfico</span></div>"", ""questionID"": ""q_4"", ""sentence"": ""Vance destacou a aceita\u00e7\u00e3o por os beligerantes de o envio de uma for\u00e7a de manuten\u00e7\u00e3o de a paz e sustentou que o novo cessar-fogo \u00ab indica , ao contr\u00e1rio de os anteriores , os procedimentos necess\u00e1rios para um acordo espec\u00edfico \u00bb ."", ""sentenceID"": ""pt-s2334""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Ap\u00f3s</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">algum treino</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">,</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">os comandos</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">s\u00e3o f\u00e1ceis</span> de manejar , permitindo a o jogador executar piruetas ou utilizar o propulsor para acelerar momentaneamente a sua nave ."", ""pprint"": ""\\tAp\u00f3s ?a , ?b s\u00e3o f\u00e1ceis\\t[f\u00e1ceis-root,c,c,c,n1,n1,n1,n1,n2,n2,n3,n3,n6,u]\\n\\t\\t?a: algum treino\\t[treino-nmod,h1,o1,o2]\\n\\t\\t?b: os comandos\\t[comandos-nsubj,g1(nsubj),o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.7.2.5"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Ap\u00f3s</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">algum treino</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">,</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">os comandos</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">s\u00e3o f\u00e1ceis</span></div>"", ""questionID"": ""q_5"", ""sentence"": ""Ap\u00f3s algum treino , os comandos s\u00e3o f\u00e1ceis de manejar , permitindo a o jogador executar piruetas ou utilizar o propulsor para acelerar momentaneamente a sua nave ."", ""sentenceID"": ""pt-s4468""}]"
"[{""html_sentence"": ""Ap\u00f3s algum treino , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">os comandos</span> s\u00e3o f\u00e1ceis de <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">manejar</span> , permitindo a o jogador executar piruetas ou utilizar o propulsor para acelerar momentaneamente a sua nave ."", ""pprint"": ""\\t?a manejar\\t[manejar-advcl,b,n1,u]\\n\\t\\t?a: os comandos\\t[comandos-nsubj,borrow-subj(manejar/9,f\u00e1ceis/7,advcl),g1(nsubj),o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.9.5"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">os comandos</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">manejar</span></div>"", ""questionID"": ""q_1"", ""sentence"": ""Ap\u00f3s algum treino , os comandos s\u00e3o f\u00e1ceis de manejar , permitindo a o jogador executar piruetas ou utilizar o propulsor para acelerar momentaneamente a sua nave ."", ""sentenceID"": ""pt-s4468""}, {""html_sentence"": ""Ap\u00f3s algum treino , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">os comandos</span> s\u00e3o f\u00e1ceis de manejar , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">permitindo a</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">o jogador</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">executar</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">piruetas</span> ou utilizar o propulsor para acelerar momentaneamente a sua nave ."", ""pprint"": ""\\t?a permitindo a ?b executar ?c\\t[permitindo-advcl,b,l,n1,n2,n2,n3,n5,n6]\\n\\t\\t?a: os comandos\\t[comandos-nsubj,borrow-subj(permitindo/11,f\u00e1ceis/7,advcl),g1(nsubj),o1]\\n\\t\\t?b: o jogador\\t[jogador-iobj,g1(iobj),o1,o2]\\n\\t\\t?c: piruetas\\t[piruetas-dobj,g1(dobj),l]"", ""pred_id"": ""pred.normal.11.5.14.16"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">os comandos</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">permitindo a</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">o jogador</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">executar</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">piruetas</span></div>"", ""questionID"": ""q_2"", ""sentence"": ""Ap\u00f3s algum treino , os comandos s\u00e3o f\u00e1ceis de manejar , permitindo a o jogador executar piruetas ou utilizar o propulsor para acelerar momentaneamente a sua nave ."", ""sentenceID"": ""pt-s4468""}, {""html_sentence"": ""Ap\u00f3s algum treino , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">os comandos</span> s\u00e3o f\u00e1ceis de manejar , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">permitindo</span> a o jogador executar piruetas ou <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">utilizar</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">o propulsor</span> para acelerar momentaneamente a sua nave ."", ""pprint"": ""\\t?a permitindo utilizar ?b\\t[utilizar-conj,f,n2,n3,pred_conj_borrow_tokens_xcomp]\\n\\t\\t?a: os comandos\\t[comandos-nsubj,borrow-subj(permitindo/11,f\u00e1ceis/7,advcl),borrow-subj(utilizar/18,permitindo/11,conj),g1(nsubj),o1]\\n\\t\\t?b: o propulsor\\t[propulsor-dobj,g1(dobj),o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.18.5.20"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">os comandos</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">permitindo</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">utilizar</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">o propulsor</span></div>"", ""questionID"": ""q_3"", ""sentence"": ""Ap\u00f3s algum treino , os comandos s\u00e3o f\u00e1ceis de manejar , permitindo a o jogador executar piruetas ou utilizar o propulsor para acelerar momentaneamente a sua nave ."", ""sentenceID"": ""pt-s4468""}, {""html_sentence"": ""Ap\u00f3s algum treino , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">os comandos</span> s\u00e3o f\u00e1ceis de manejar , permitindo a o jogador executar piruetas ou utilizar o propulsor para <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">acelerar momentaneamente</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">a sua nave</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a acelerar momentaneamente ?b\\t[acelerar-advcl,b,n1,n1,n2,u]\\n\\t\\t?a: os comandos\\t[comandos-nsubj,borrow-subj(acelerar/22,utilizar/18,advcl),borrow-subj(permitindo/11,f\u00e1ceis/7,advcl),borrow-subj(utilizar/18,permitindo/11,conj),g1(nsubj),o1]\\n\\t\\t?b: a sua nave\\t[nave-dobj,g1(dobj),o1,o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.22.5.26"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">os comandos</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">acelerar momentaneamente</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">a sua nave</span></div>"", ""questionID"": ""q_4"", ""sentence"": ""Ap\u00f3s algum treino , os comandos s\u00e3o f\u00e1ceis de manejar , permitindo a o jogador executar piruetas ou utilizar o propulsor para acelerar momentaneamente a sua nave ."", ""sentenceID"": ""pt-s4468""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">De acordo com</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">o processo</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">,</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">Craveiro Lopes</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">fora detido</span> , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">meses antes</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">, por</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#80b1d3\\\"">aqueles pol\u00edcias</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">\u00ab por</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fdb462\\\"">factos suscept\u00edveis</span> de integrarem il\u00edcito criminal \u00bb <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">, ap\u00f3s o</span> que ter\u00e1 dito a os microfones ser \u00ab inconceb\u00edvel que , em as m\u00e3os de homens sem qualquer escr\u00fapulo , se deposite poder \u00bb ."", ""pprint"": ""\\tDe acordo com ?a , ?b fora detido ?c , por ?d \u00ab por ?e , ap\u00f3s o\\t[detido-root,c,c,n1,n1,n1,n1,n1,n1,n1,n1,n1,n1,n2,n2,n2,n2,n2,n3,n3,n6,n6,n6,n6,u]\\n\\t\\t?a: o processo\\t[processo-nmod,h1,o1,o2,o2]\\n\\t\\t?b: Craveiro Lopes\\t[Craveiro-nsubjpass,g1(nsubjpass),o1]\\n\\t\\t?c: meses antes\\t[meses-nmod,h1,o1]\\n\\t\\t?d: aqueles pol\u00edcias\\t[pol\u00edcias-dobj,g1(dobj),o1,o2]\\n\\t\\t?e: factos suscept\u00edveis\\t[factos-nmod,h1,o1,o2,o4]"", ""pred_id"": ""pred.normal.9.4.6.11.16.19"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">De acordo com</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">o processo</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">,</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">Craveiro Lopes</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">fora detido</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">meses antes</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">, por</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#80b1d3\\\"">aqueles pol\u00edcias</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">\u00ab por</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fdb462\\\"">factos suscept\u00edveis</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">, ap\u00f3s o</span></div>"", ""questionID"": ""q_5"", ""sentence"": ""De acordo com o processo , Craveiro Lopes fora detido , meses antes , por aqueles pol\u00edcias \u00ab por factos suscept\u00edveis de integrarem il\u00edcito criminal \u00bb , ap\u00f3s o que ter\u00e1 dito a os microfones ser \u00ab inconceb\u00edvel que , em as m\u00e3os de homens sem qualquer escr\u00fapulo , se deposite poder \u00bb ."", ""sentenceID"": ""pt-s2043""}]"
"[{""html_sentence"": ""De acordo com o processo , Craveiro Lopes fora detido , meses antes , por aqueles pol\u00edcias \u00ab por factos suscept\u00edveis de <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">integrarem</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">il\u00edcito criminal</span> \u00bb , ap\u00f3s o que ter\u00e1 dito a os microfones ser \u00ab inconceb\u00edvel que , em as m\u00e3os de homens sem qualquer escr\u00fapulo , se deposite poder \u00bb ."", ""pprint"": ""\\tintegrarem ?a\\t[integrarem-advcl,b,n1,n2,u]\\n\\t\\t?a: il\u00edcito criminal\\t[criminal-dobj,g1(dobj),o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.22.24"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">integrarem</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">il\u00edcito criminal</span></div>"", ""questionID"": ""q_1"", ""sentence"": ""De acordo com o processo , Craveiro Lopes fora detido , meses antes , por aqueles pol\u00edcias \u00ab por factos suscept\u00edveis de integrarem il\u00edcito criminal \u00bb , ap\u00f3s o que ter\u00e1 dito a os microfones ser \u00ab inconceb\u00edvel que , em as m\u00e3os de homens sem qualquer escr\u00fapulo , se deposite poder \u00bb ."", ""sentenceID"": ""pt-s2043""}, {""html_sentence"": ""De acordo com o processo , Craveiro Lopes fora detido , meses antes , por aqueles pol\u00edcias \u00ab por factos suscept\u00edveis de integrarem il\u00edcito criminal \u00bb , ap\u00f3s <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">o</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">que</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">ter\u00e1 dito a</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">os microfones</span> ser \u00ab inconceb\u00edvel que , em as m\u00e3os de homens sem qualquer escr\u00fapulo , se deposite poder \u00bb ."", ""pprint"": ""\\t?a ?b ter\u00e1 dito a ?c\\t[dito-acl,b,n1,n2,n2,n6,pred_resolve_relcl]\\n\\t\\t?a: o\\t[o-advmod,arg_resolve_relcl,o3,o4]\\n\\t\\t?b: que\\t[que-nsubj,g1(nsubj)]\\n\\t\\t?c: os microfones\\t[microfones-nmod,h1,o1,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.31.28.29.34"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">o</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">que</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">ter\u00e1 dito a</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">os microfones</span></div>"", ""questionID"": ""q_2"", ""sentence"": ""De acordo com o processo , Craveiro Lopes fora detido , meses antes , por aqueles pol\u00edcias \u00ab por factos suscept\u00edveis de integrarem il\u00edcito criminal \u00bb , ap\u00f3s o que ter\u00e1 dito a os microfones ser \u00ab inconceb\u00edvel que , em as m\u00e3os de homens sem qualquer escr\u00fapulo , se deposite poder \u00bb ."", ""sentenceID"": ""pt-s2043""}, {""html_sentence"": ""De acordo com o processo , Craveiro Lopes fora detido , meses antes , por aqueles pol\u00edcias \u00ab por factos suscept\u00edveis de integrarem il\u00edcito criminal \u00bb , ap\u00f3s o que ter\u00e1 dito a os microfones ser \u00ab inconceb\u00edvel que , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">em</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">as m\u00e3os de homens sem qualquer escr\u00fapulo</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">,</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">se</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">deposite</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">poder</span> \u00bb ."", ""pprint"": ""\\tem ?a , ?b deposite ?c\\t[deposite-ccomp,a1,c,c,n1,n1,n1,n2,n2,n2,n6,u]\\n\\t\\t?a: as m\u00e3os de homens sem qualquer escr\u00fapulo\\t[m\u00e3os-nmod,h1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o2]\\n\\t\\t?b: se\\t[se-nsubj,g1(nsubj)]\\n\\t\\t?c: poder\\t[poder-dobj,g1(dobj)]"", ""pred_id"": ""pred.normal.50.42.49.51"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">em</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">as m\u00e3os de homens sem qualquer escr\u00fapulo</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">,</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">se</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">deposite</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">poder</span></div>"", ""questionID"": ""q_3"", ""sentence"": ""De acordo com o processo , Craveiro Lopes fora detido , meses antes , por aqueles pol\u00edcias \u00ab por factos suscept\u00edveis de integrarem il\u00edcito criminal \u00bb , ap\u00f3s o que ter\u00e1 dito a os microfones ser \u00ab inconceb\u00edvel que , em as m\u00e3os de homens sem qualquer escr\u00fapulo , se deposite poder \u00bb ."", ""sentenceID"": ""pt-s2043""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Insistiam</span> em que <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">os jovens de os 18 a os 25 anos j\u00e1 n\u00e3o aturavam o que os pais tinham aguentado</span> ."", ""pprint"": ""\\tInsistiam ?a\\t[Insistiam-root,c,n1,n2,u]\\n\\t\\t?a: SOMETHING := os jovens de os 18 a os 25 anos j\u00e1 n\u00e3o aturavam o que os pais tinham aguentado\\t[aturavam-ccomp,k,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,u]"", ""pred_id"": ""pred.normal.0.14"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Insistiam</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffff\\\"">SOMETHING</span> := <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">os jovens de os 18 a os 25 anos j\u00e1 n\u00e3o aturavam o que os pais tinham aguentado</span></div>"", ""questionID"": ""q_4"", ""sentence"": ""Insistiam em que os jovens de os 18 a os 25 anos j\u00e1 n\u00e3o aturavam o que os pais tinham aguentado ."", ""sentenceID"": ""pt-s4276""}, {""html_sentence"": ""Insistiam em que <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">os jovens de os 18 a os 25 anos</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">j\u00e1 n\u00e3o aturavam</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">o que os pais tinham aguentado</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a j\u00e1 n\u00e3o aturavam ?b\\t[aturavam-ccomp,a1,c,c,n1,n1,n1,n1,n2,n2,u]\\n\\t\\t?a: os jovens de os 18 a os 25 anos\\t[jovens-nsubj,g1(nsubj),o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1]\\n\\t\\t?b: SOMETHING := o que os pais tinham aguentado\\t[aguentado-ccomp,k,o1,o1,o1,o1,o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.14.4.20"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">os jovens de os 18 a os 25 anos</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">j\u00e1 n\u00e3o aturavam</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffff\\\"">SOMETHING</span> := <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">o que os pais tinham aguentado</span></div>"", ""questionID"": ""q_5"", ""sentence"": ""Insistiam em que os jovens de os 18 a os 25 anos j\u00e1 n\u00e3o aturavam o que os pais tinham aguentado ."", ""sentenceID"": ""pt-s4276""}]"
"[{""html_sentence"": ""Insistiam em que os jovens de os 18 a os 25 anos j\u00e1 n\u00e3o aturavam <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">o que</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">os pais</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">tinham aguentado</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a ?b tinham aguentado\\t[aguentado-ccomp,a1,c,c,n1,n2,n2]\\n\\t\\t?a: o que\\t[o-dobj,g1(dobj),o1]\\n\\t\\t?b: os pais\\t[pais-nsubj,g1(nsubj),o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.20.15.18"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">o que</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">os pais</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">tinham aguentado</span></div>"", ""questionID"": ""q_1"", ""sentence"": ""Insistiam em que os jovens de os 18 a os 25 anos j\u00e1 n\u00e3o aturavam o que os pais tinham aguentado ."", ""sentenceID"": ""pt-s4276""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">A maior \u00e1rea</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">queimada</span> verificou- se em o distrito de Santar\u00e9m <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">, com oito mil hectares</span> , enquanto em Bragan\u00e7a arderam apenas 64 hectares ."", ""pprint"": ""\\t?a queimada\\t[queimada-acl,b,pred_resolve_relcl]\\n\\t\\t?a: A maior \u00e1rea , com oito mil hectares\\t[\u00e1rea-nsubj,arg_resolve_relcl,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o3]"", ""pred_id"": ""pred.normal.3.2"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">A maior \u00e1rea , com oito mil hectares</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">queimada</span></div>"", ""questionID"": ""q_2"", ""sentence"": ""A maior \u00e1rea queimada verificou- se em o distrito de Santar\u00e9m , com oito mil hectares , enquanto em Bragan\u00e7a arderam apenas 64 hectares ."", ""sentenceID"": ""pt-s3266""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">A maior \u00e1rea</span> queimada <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">verificou-</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">se</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">em</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">o distrito de Santar\u00e9m</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">, com oito mil hectares</span> , enquanto em Bragan\u00e7a arderam apenas 64 hectares ."", ""pprint"": ""\\t?a verificou- ?b em ?c\\t[verificou--root,c,c,c,n1,n1,n2,n2,n2,n3,n6,u]\\n\\t\\t?a: A maior \u00e1rea , com oito mil hectares\\t[\u00e1rea-nsubj,g1(nsubj),o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o4]\\n\\t\\t?b: se\\t[se-dobj,g1(dobj)]\\n\\t\\t?c: o distrito de Santar\u00e9m\\t[distrito-nmod,h1,o1,o1,o1,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.4.2.5.8"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">A maior \u00e1rea , com oito mil hectares</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">verificou-</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">se</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">em</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">o distrito de Santar\u00e9m</span></div>"", ""questionID"": ""q_3"", ""sentence"": ""A maior \u00e1rea queimada verificou- se em o distrito de Santar\u00e9m , com oito mil hectares , enquanto em Bragan\u00e7a arderam apenas 64 hectares ."", ""sentenceID"": ""pt-s3266""}, {""html_sentence"": ""A maior \u00e1rea queimada verificou- se em o distrito de Santar\u00e9m , com oito mil hectares , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">enquanto em</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Bragan\u00e7a</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">arderam</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">apenas 64 hectares</span> ."", ""pprint"": ""\\tenquanto em ?a arderam ?b\\t[arderam-advcl,b,n1,n2,n2,n6]\\n\\t\\t?a: Bragan\u00e7a\\t[Bragan\u00e7a-nmod,h1,o2]\\n\\t\\t?b: apenas 64 hectares\\t[hectares-nsubj,g1(nsubj),o1,o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.20.19.23"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">enquanto em</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Bragan\u00e7a</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">arderam</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">apenas 64 hectares</span></div>"", ""questionID"": ""q_4"", ""sentence"": ""A maior \u00e1rea queimada verificou- se em o distrito de Santar\u00e9m , com oito mil hectares , enquanto em Bragan\u00e7a arderam apenas 64 hectares ."", ""sentenceID"": ""pt-s3266""}, {""html_sentence"": ""Mas <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">as pessoas</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">acabaram por admitir</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">que t\u00ednhamos feito o nosso melhor</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a acabaram por admitir ?b\\t[acabaram-root,c,c,l,n1,n1,n1,n2,n2,n5,u]\\n\\t\\t?a: as pessoas\\t[pessoas-nsubj,g1(nsubj),o1]\\n\\t\\t?b: SOMETHING := que t\u00ednhamos feito o nosso melhor\\t[feito-ccomp,k,l,o1,o1,o1,o1,o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.3.2.8"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">as pessoas</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">acabaram por admitir</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffff\\\"">SOMETHING</span> := <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">que t\u00ednhamos feito o nosso melhor</span></div>"", ""questionID"": ""q_5"", ""sentence"": ""Mas as pessoas acabaram por admitir que t\u00ednhamos feito o nosso melhor ."", ""sentenceID"": ""pt-s1979""}]"
"[{""html_sentence"": ""Mas <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">as pessoas</span> acabaram por admitir que <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">t\u00ednhamos feito</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">o nosso melhor</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a t\u00ednhamos feito ?b\\t[feito-ccomp,a1,borrow-subj(feito/8,acabaram/3,ccomp),c,n1,n1,n2,u]\\n\\t\\t?a: as pessoas\\t[pessoas-nsubj,g1(nsubj),o1]\\n\\t\\t?b: o nosso melhor\\t[melhor-dobj,g1(dobj),o1,o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.8.2.11"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">as pessoas</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">t\u00ednhamos feito</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">o nosso melhor</span></div>"", ""questionID"": ""q_1"", ""sentence"": ""Mas as pessoas acabaram por admitir que t\u00ednhamos feito o nosso melhor ."", ""sentenceID"": ""pt-s1979""}, {""html_sentence"": ""\u00ab <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Ao longo de</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">quase 200 anos</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">,</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">a hist\u00f3ria de o Teatro Nacional de S\u00e3o Carlos</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">acompanhou</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">a vida cultural portuguesa</span> , sendo imperioso criar condi\u00e7\u00f5es para que , em o novo renascimento que Portugal atravessa , as estruturas de a \u00e1rea de a cultura se adequem a o acrescido dinamismo de a sociedade ."", ""pprint"": ""\\tAo longo de ?a , ?b acompanhou ?c\\t[acompanhou-root,c,c,c,n1,n1,n1,n1,n2,n2,n2,n3,n6,u]\\n\\t\\t?a: quase 200 anos\\t[anos-nmod,h1,o1,o1,o2]\\n\\t\\t?b: a hist\u00f3ria de o Teatro Nacional de S\u00e3o Carlos\\t[hist\u00f3ria-nsubj,g1(nsubj),o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1]\\n\\t\\t?c: a vida cultural portuguesa\\t[vida-dobj,g1(dobj),o1,o1,o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.17.6.9.19"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Ao longo de</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">quase 200 anos</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">,</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">a hist\u00f3ria de o Teatro Nacional de S\u00e3o Carlos</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">acompanhou</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">a vida cultural portuguesa</span></div>"", ""questionID"": ""q_2"", ""sentence"": ""\u00ab Ao longo de quase 200 anos , a hist\u00f3ria de o Teatro Nacional de S\u00e3o Carlos acompanhou a vida cultural portuguesa , sendo imperioso criar condi\u00e7\u00f5es para que , em o novo renascimento que Portugal atravessa , as estruturas de a \u00e1rea de a cultura se adequem a o acrescido dinamismo de a sociedade ."", ""sentenceID"": ""pt-s3977""}, {""html_sentence"": ""\u00ab Ao longo de quase 200 anos , a hist\u00f3ria de o Teatro Nacional de S\u00e3o Carlos acompanhou a vida cultural portuguesa , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">sendo imperioso</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">criar condi\u00e7\u00f5es</span> para que , em o novo renascimento que Portugal atravessa , as estruturas de a \u00e1rea de a cultura se adequem a o acrescido dinamismo de a sociedade ."", ""pprint"": ""\\tsendo imperioso ?a\\t[imperioso-advcl,b,n1,n2]\\n\\t\\t?a: SOMETHING := criar condi\u00e7\u00f5es\\t[criar-csubj,k,o1,o4]"", ""pred_id"": ""pred.normal.24.25"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">sendo imperioso</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffff\\\"">SOMETHING</span> := <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">criar condi\u00e7\u00f5es</span></div>"", ""questionID"": ""q_3"", ""sentence"": ""\u00ab Ao longo de quase 200 anos , a hist\u00f3ria de o Teatro Nacional de S\u00e3o Carlos acompanhou a vida cultural portuguesa , sendo imperioso criar condi\u00e7\u00f5es para que , em o novo renascimento que Portugal atravessa , as estruturas de a \u00e1rea de a cultura se adequem a o acrescido dinamismo de a sociedade ."", ""sentenceID"": ""pt-s3977""}, {""html_sentence"": ""\u00ab Ao longo de quase 200 anos , a hist\u00f3ria de o Teatro Nacional de S\u00e3o Carlos acompanhou a vida cultural portuguesa , sendo imperioso <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">criar</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">condi\u00e7\u00f5es</span> para que , em o novo renascimento que Portugal atravessa , as estruturas de a \u00e1rea de a cultura se adequem a o acrescido dinamismo de a sociedade ."", ""pprint"": ""\\tcriar ?a\\t[criar-csubj,a1,c,n2]\\n\\t\\t?a: condi\u00e7\u00f5es\\t[condi\u00e7\u00f5es-dobj,g1(dobj),o4]"", ""pred_id"": ""pred.normal.25.26"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">criar</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">condi\u00e7\u00f5es</span></div>"", ""questionID"": ""q_4"", ""sentence"": ""\u00ab Ao longo de quase 200 anos , a hist\u00f3ria de o Teatro Nacional de S\u00e3o Carlos acompanhou a vida cultural portuguesa , sendo imperioso criar condi\u00e7\u00f5es para que , em o novo renascimento que Portugal atravessa , as estruturas de a \u00e1rea de a cultura se adequem a o acrescido dinamismo de a sociedade ."", ""sentenceID"": ""pt-s3977""}, {""html_sentence"": ""\u00ab Ao longo de quase 200 anos , a hist\u00f3ria de o Teatro Nacional de S\u00e3o Carlos acompanhou a vida cultural portuguesa , sendo imperioso criar condi\u00e7\u00f5es para que , em <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">o novo renascimento</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">que</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">Portugal</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">atravessa</span> , as estruturas de a \u00e1rea de a cultura se adequem a o acrescido dinamismo de a sociedade ."", ""pprint"": ""\\t?a ?b ?c atravessa\\t[atravessa-acl,b,n2,n2,pred_resolve_relcl]\\n\\t\\t?a: o novo renascimento\\t[renascimento-nmod,arg_resolve_relcl,o1,o1,o3]\\n\\t\\t?b: que\\t[que-dobj,g1(dobj)]\\n\\t\\t?c: Portugal\\t[Portugal-nsubj,g1(nsubj)]"", ""pred_id"": ""pred.normal.36.33.34.35"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">o novo renascimento</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">que</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">Portugal</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">atravessa</span></div>"", ""questionID"": ""q_5"", ""sentence"": ""\u00ab Ao longo de quase 200 anos , a hist\u00f3ria de o Teatro Nacional de S\u00e3o Carlos acompanhou a vida cultural portuguesa , sendo imperioso criar condi\u00e7\u00f5es para que , em o novo renascimento que Portugal atravessa , as estruturas de a \u00e1rea de a cultura se adequem a o acrescido dinamismo de a sociedade ."", ""sentenceID"": ""pt-s3977""}]"
"[{""html_sentence"": ""\u00ab Ao longo de quase 200 anos , a hist\u00f3ria de o Teatro Nacional de S\u00e3o Carlos acompanhou a vida cultural portuguesa , sendo imperioso criar <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">condi\u00e7\u00f5es</span> para que , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">em</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">o novo renascimento</span> que Portugal atravessa <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">,</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">as estruturas de a \u00e1rea de a cultura</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#80b1d3\\\"">se</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">adequem a</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fdb462\\\"">o</span> acrescido <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fdb462\\\"">dinamismo de a sociedade</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a em ?b , ?c ?d adequem a ?e\\t[adequem-acl,b,n1,n1,n1,n1,n2,n2,n2,n2,n6,n6,pred_resolve_relcl,u]\\n\\t\\t?a: condi\u00e7\u00f5es\\t[condi\u00e7\u00f5es-dobj,arg_resolve_relcl,o3]\\n\\t\\t?b: o novo renascimento\\t[renascimento-nmod,h1,o1,o1,o2,o4]\\n\\t\\t?c: as estruturas de a \u00e1rea de a cultura\\t[estruturas-nsubj,g1(nsubj),o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1]\\n\\t\\t?d: se\\t[se-dobj,g1(dobj)]\\n\\t\\t?e: o dinamismo de a sociedade\\t[dinamismo-iobj,g1(iobj),o1,o1,o1,o1,o2,o4]"", ""pred_id"": ""pred.normal.47.26.33.39.46.51"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">condi\u00e7\u00f5es</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">em</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">o novo renascimento</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">,</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">as estruturas de a \u00e1rea de a cultura</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#80b1d3\\\"">se</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">adequem a</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fdb462\\\"">o dinamismo de a sociedade</span></div>"", ""questionID"": ""q_1"", ""sentence"": ""\u00ab Ao longo de quase 200 anos , a hist\u00f3ria de o Teatro Nacional de S\u00e3o Carlos acompanhou a vida cultural portuguesa , sendo imperioso criar condi\u00e7\u00f5es para que , em o novo renascimento que Portugal atravessa , as estruturas de a \u00e1rea de a cultura se adequem a o acrescido dinamismo de a sociedade ."", ""sentenceID"": ""pt-s3977""}, {""html_sentence"": ""\u00ab Ao longo de quase 200 anos , a hist\u00f3ria de o Teatro Nacional de S\u00e3o Carlos acompanhou a vida cultural portuguesa , sendo imperioso criar condi\u00e7\u00f5es para que , em o novo renascimento que Portugal atravessa , as estruturas de a \u00e1rea de a cultura se adequem a <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">o</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">acrescido</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">dinamismo de a sociedade</span> ."", ""pprint"": ""\\tacrescido ?a\\t[acrescido-acl,b,pred_resolve_relcl]\\n\\t\\t?a: o dinamismo de a sociedade\\t[dinamismo-iobj,arg_resolve_relcl,o1,o1,o1,o1,o3]"", ""pred_id"": ""pred.normal.50.51"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">acrescido</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">o dinamismo de a sociedade</span></div>"", ""questionID"": ""q_2"", ""sentence"": ""\u00ab Ao longo de quase 200 anos , a hist\u00f3ria de o Teatro Nacional de S\u00e3o Carlos acompanhou a vida cultural portuguesa , sendo imperioso criar condi\u00e7\u00f5es para que , em o novo renascimento que Portugal atravessa , as estruturas de a \u00e1rea de a cultura se adequem a o acrescido dinamismo de a sociedade ."", ""sentenceID"": ""pt-s3977""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">As letras</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">simplificam-</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">se</span> , para trazer \u00e0 flor da pele uma amargura infinita , enquanto os arranjos denotam um frenesim recalcado , a que a produ\u00e7\u00e3o de Lanois , Eno e Lillywhite vai acentuando as \u00ab nuances \u00bb dram\u00e1ticas ."", ""pprint"": ""\\t?a simplificam- ?b\\t[simplificam--root,c,c,c,c,n1,n1,n1,n2,n2,n3,n3,u]\\n\\t\\t?a: As letras\\t[letras-nsubj,g1(nsubj),o1]\\n\\t\\t?b: se\\t[se-dobj,g1(dobj)]"", ""pred_id"": ""pred.normal.2.1.3"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">As letras</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">simplificam-</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">se</span></div>"", ""questionID"": ""q_3"", ""sentence"": ""As letras simplificam- se , para trazer \u00e0 flor da pele uma amargura infinita , enquanto os arranjos denotam um frenesim recalcado , a que a produ\u00e7\u00e3o de Lanois , Eno e Lillywhite vai acentuando as \u00ab nuances \u00bb dram\u00e1ticas ."", ""sentenceID"": ""pt-s4967""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">As letras</span> simplificam- se , para <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">trazer \u00e0 flor da pele</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">uma amargura infinita</span> , enquanto os arranjos denotam um frenesim recalcado , a que a produ\u00e7\u00e3o de Lanois , Eno e Lillywhite vai acentuando as \u00ab nuances \u00bb dram\u00e1ticas ."", ""pprint"": ""\\t?a trazer \u00e0 flor da pele ?b\\t[trazer-advcl,b,n1,n1,n1,n1,n1,n2,u]\\n\\t\\t?a: As letras\\t[letras-nsubj,borrow-subj(trazer/6,simplificam-/2,advcl),g1(nsubj),o1]\\n\\t\\t?b: uma amargura infinita\\t[amargura-dobj,g1(dobj),o1,o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.6.1.12"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">As letras</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">trazer \u00e0 flor da pele</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">uma amargura infinita</span></div>"", ""questionID"": ""q_4"", ""sentence"": ""As letras simplificam- se , para trazer \u00e0 flor da pele uma amargura infinita , enquanto os arranjos denotam um frenesim recalcado , a que a produ\u00e7\u00e3o de Lanois , Eno e Lillywhite vai acentuando as \u00ab nuances \u00bb dram\u00e1ticas ."", ""sentenceID"": ""pt-s4967""}, {""html_sentence"": ""As letras simplificam- se , para trazer \u00e0 flor da pele uma amargura infinita , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">enquanto</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">os arranjos</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">denotam</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">um frenesim</span> recalcado , a que a produ\u00e7\u00e3o de Lanois , Eno e Lillywhite vai acentuando as \u00ab nuances \u00bb dram\u00e1ticas ."", ""pprint"": ""\\tenquanto ?a denotam ?b\\t[denotam-advcl,b,n1,n2,n2]\\n\\t\\t?a: os arranjos\\t[arranjos-nsubj,g1(nsubj),o1]\\n\\t\\t?b: um frenesim\\t[frenesim-dobj,g1(dobj),o1,o1,o4,o4,u]"", ""pred_id"": ""pred.normal.18.17.20"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">enquanto</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">os arranjos</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">denotam</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">um frenesim</span></div>"", ""questionID"": ""q_5"", ""sentence"": ""As letras simplificam- se , para trazer \u00e0 flor da pele uma amargura infinita , enquanto os arranjos denotam um frenesim recalcado , a que a produ\u00e7\u00e3o de Lanois , Eno e Lillywhite vai acentuando as \u00ab nuances \u00bb dram\u00e1ticas ."", ""sentenceID"": ""pt-s4967""}]"
"[{""html_sentence"": ""As letras simplificam- se , para trazer \u00e0 flor da pele uma amargura infinita , enquanto os arranjos denotam <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">um frenesim</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">recalcado</span> , a que a produ\u00e7\u00e3o de Lanois , Eno e Lillywhite vai acentuando as \u00ab nuances \u00bb dram\u00e1ticas ."", ""pprint"": ""\\t?a recalcado\\t[recalcado-acl,b,pred_resolve_relcl]\\n\\t\\t?a: um frenesim\\t[frenesim-dobj,arg_resolve_relcl,o1,o1,o3,o4,u]"", ""pred_id"": ""pred.normal.21.20"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">um frenesim</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">recalcado</span></div>"", ""questionID"": ""q_1"", ""sentence"": ""As letras simplificam- se , para trazer \u00e0 flor da pele uma amargura infinita , enquanto os arranjos denotam um frenesim recalcado , a que a produ\u00e7\u00e3o de Lanois , Eno e Lillywhite vai acentuando as \u00ab nuances \u00bb dram\u00e1ticas ."", ""sentenceID"": ""pt-s4967""}, {""html_sentence"": ""As letras simplificam- se , para trazer \u00e0 flor da pele uma amargura infinita , enquanto os arranjos denotam <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">um frenesim</span> recalcado , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">a que</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">a produ\u00e7\u00e3o de Lanois , Eno e Lillywhite</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">vai</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">acentuando as \u00ab nuances \u00bb dram\u00e1ticas</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a ?b vai ?c\\t[vai-acl,b,n2,n2,pred_resolve_relcl]\\n\\t\\t?a: um frenesim\\t[frenesim-dobj,arg_resolve_relcl,o1,o1,o3,o4,u]\\n\\t\\t?b: a produ\u00e7\u00e3o de Lanois , Eno e Lillywhite\\t[produ\u00e7\u00e3o-nsubj,g1(nsubj),o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1]\\n\\t\\t?c: SOMETHING := a que acentuando as \u00ab nuances \u00bb dram\u00e1ticas\\t[acentuando-ccomp,k,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.33.20.26.34"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">um frenesim</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">a produ\u00e7\u00e3o de Lanois , Eno e Lillywhite</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">vai</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffff\\\"">SOMETHING</span> := <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">a que acentuando as \u00ab nuances \u00bb dram\u00e1ticas</span></div>"", ""questionID"": ""q_2"", ""sentence"": ""As letras simplificam- se , para trazer \u00e0 flor da pele uma amargura infinita , enquanto os arranjos denotam um frenesim recalcado , a que a produ\u00e7\u00e3o de Lanois , Eno e Lillywhite vai acentuando as \u00ab nuances \u00bb dram\u00e1ticas ."", ""sentenceID"": ""pt-s4967""}, {""html_sentence"": ""As letras simplificam- se , para trazer \u00e0 flor da pele uma amargura infinita , enquanto os arranjos denotam um frenesim recalcado , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">a</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">que</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">a produ\u00e7\u00e3o de Lanois , Eno e Lillywhite</span> vai <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">acentuando</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">as \u00ab nuances \u00bb dram\u00e1ticas</span> ."", ""pprint"": ""\\ta ?a ?b acentuando ?c\\t[acentuando-ccomp,a1,c,c,n2,n2,n6]\\n\\t\\t?a: que\\t[que-dobj,g1(dobj),o2]\\n\\t\\t?b: a produ\u00e7\u00e3o de Lanois , Eno e Lillywhite\\t[produ\u00e7\u00e3o-nsubj,borrow-subj(acentuando/34,vai/33,ccomp),g1(nsubj),o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1]\\n\\t\\t?c: as \u00ab nuances \u00bb dram\u00e1ticas\\t[nuances-dobj,g1(dobj),o1,o1,o1,o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.34.24.26.37"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">a</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">que</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">a produ\u00e7\u00e3o de Lanois , Eno e Lillywhite</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">acentuando</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">as \u00ab nuances \u00bb dram\u00e1ticas</span></div>"", ""questionID"": ""q_3"", ""sentence"": ""As letras simplificam- se , para trazer \u00e0 flor da pele uma amargura infinita , enquanto os arranjos denotam um frenesim recalcado , a que a produ\u00e7\u00e3o de Lanois , Eno e Lillywhite vai acentuando as \u00ab nuances \u00bb dram\u00e1ticas ."", ""sentenceID"": ""pt-s4967""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Boris Ieltsin</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">continua a dar</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">sinais contradit\u00f3rios sobre a forma</span> como vai utilizar a sua vit\u00f3ria pol\u00edtica em o referendo de domingo passado para acelerar o ritmo de as reformas e imprimir- lhes uma orienta\u00e7\u00e3o mais clara ."", ""pprint"": ""\\t?a continua a dar ?b\\t[continua-root,c,c,l,n1,n1,n1,n2,n2,u]\\n\\t\\t?a: Boris Ieltsin\\t[Boris-nsubj,g1(nsubj),o1]\\n\\t\\t?b: sinais contradit\u00f3rios sobre a forma\\t[sinais-dobj,g1(dobj),l,o1,o1,o1,o1,o4]"", ""pred_id"": ""pred.normal.2.0.5"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Boris Ieltsin</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">continua a dar</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">sinais contradit\u00f3rios sobre a forma</span></div>"", ""questionID"": ""q_4"", ""sentence"": ""Boris Ieltsin continua a dar sinais contradit\u00f3rios sobre a forma como vai utilizar a sua vit\u00f3ria pol\u00edtica em o referendo de domingo passado para acelerar o ritmo de as reformas e imprimir- lhes uma orienta\u00e7\u00e3o mais clara ."", ""sentenceID"": ""pt-s3079""}, {""html_sentence"": ""Boris Ieltsin continua a dar sinais contradit\u00f3rios sobre <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">a forma</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">como vai utilizar</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">a sua vit\u00f3ria pol\u00edtica</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">em</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">o referendo de domingo</span> passado para acelerar o ritmo de as reformas e imprimir- lhes uma orienta\u00e7\u00e3o mais clara ."", ""pprint"": ""\\t?a como vai utilizar ?b em ?c\\t[vai-acl,b,l,n1,n1,n2,n2,n3,n6,pred_resolve_relcl]\\n\\t\\t?a: a forma\\t[forma-nmod,arg_resolve_relcl,o1,o3]\\n\\t\\t?b: a sua vit\u00f3ria pol\u00edtica\\t[vit\u00f3ria-dobj,g1(dobj),l,o1,o1,o1]\\n\\t\\t?c: o referendo de domingo\\t[referendo-nmod,h1,l,o1,o1,o1,o2,o4]"", ""pred_id"": ""pred.normal.11.9.15.19"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">a forma</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">como vai utilizar</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">a sua vit\u00f3ria pol\u00edtica</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">em</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">o referendo de domingo</span></div>"", ""questionID"": ""q_5"", ""sentence"": ""Boris Ieltsin continua a dar sinais contradit\u00f3rios sobre a forma como vai utilizar a sua vit\u00f3ria pol\u00edtica em o referendo de domingo passado para acelerar o ritmo de as reformas e imprimir- lhes uma orienta\u00e7\u00e3o mais clara ."", ""sentenceID"": ""pt-s3079""}]"
"[{""html_sentence"": ""Boris Ieltsin continua a dar sinais contradit\u00f3rios sobre a forma como vai utilizar a sua vit\u00f3ria pol\u00edtica em o referendo de <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">domingo</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">passado</span> para acelerar o ritmo de as reformas e imprimir- lhes uma orienta\u00e7\u00e3o mais clara ."", ""pprint"": ""\\t?a passado\\t[passado-acl,b,pred_resolve_relcl]\\n\\t\\t?a: domingo\\t[domingo-nmod,arg_resolve_relcl,o3]"", ""pred_id"": ""pred.normal.22.21"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">domingo</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">passado</span></div>"", ""questionID"": ""q_1"", ""sentence"": ""Boris Ieltsin continua a dar sinais contradit\u00f3rios sobre a forma como vai utilizar a sua vit\u00f3ria pol\u00edtica em o referendo de domingo passado para acelerar o ritmo de as reformas e imprimir- lhes uma orienta\u00e7\u00e3o mais clara ."", ""sentenceID"": ""pt-s3079""}, {""html_sentence"": ""Boris Ieltsin continua a dar sinais contradit\u00f3rios sobre a forma como vai utilizar a sua vit\u00f3ria pol\u00edtica em o referendo de domingo passado para <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">acelerar</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">o ritmo de as reformas</span> e imprimir- lhes uma orienta\u00e7\u00e3o mais clara ."", ""pprint"": ""\\tacelerar ?a\\t[acelerar-advcl,b,n1,n2,n3,n5,u]\\n\\t\\t?a: o ritmo de as reformas\\t[ritmo-dobj,g1(dobj),o1,o1,o1,o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.24.26"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">acelerar</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">o ritmo de as reformas</span></div>"", ""questionID"": ""q_2"", ""sentence"": ""Boris Ieltsin continua a dar sinais contradit\u00f3rios sobre a forma como vai utilizar a sua vit\u00f3ria pol\u00edtica em o referendo de domingo passado para acelerar o ritmo de as reformas e imprimir- lhes uma orienta\u00e7\u00e3o mais clara ."", ""sentenceID"": ""pt-s3079""}, {""html_sentence"": ""Boris Ieltsin continua a dar sinais contradit\u00f3rios sobre a forma como vai utilizar a sua vit\u00f3ria pol\u00edtica em o referendo de domingo passado para acelerar o ritmo de as reformas e <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">imprimir-</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">lhes</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">uma orienta\u00e7\u00e3o mais clara</span> ."", ""pprint"": ""\\timprimir- ?a ?b\\t[imprimir--conj,f,n2,n2]\\n\\t\\t?a: lhes\\t[lhes-dobj,g1(dobj)]\\n\\t\\t?b: uma orienta\u00e7\u00e3o mais clara\\t[orienta\u00e7\u00e3o-dobj,g1(dobj),o1,o1,o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.31.32.34"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">imprimir-</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">lhes</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">uma orienta\u00e7\u00e3o mais clara</span></div>"", ""questionID"": ""q_3"", ""sentence"": ""Boris Ieltsin continua a dar sinais contradit\u00f3rios sobre a forma como vai utilizar a sua vit\u00f3ria pol\u00edtica em o referendo de domingo passado para acelerar o ritmo de as reformas e imprimir- lhes uma orienta\u00e7\u00e3o mais clara ."", ""sentenceID"": ""pt-s3079""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Tancredo</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">tivera com</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">o governo</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">conflitos impeditivos , aqueles</span> que o levaram a dissolver o PP de ent\u00e3o ."", ""pprint"": ""\\t?a tivera com ?b ?c\\t[tivera-root,c,c,n1,n2,n2,n2,n6,u]\\n\\t\\t?a: Tancredo\\t[Tancredo-nsubj,g1(nsubj)]\\n\\t\\t?b: o governo\\t[governo-nmod,h1,o1,o2]\\n\\t\\t?c: conflitos impeditivos , aqueles\\t[conflitos-dobj,g1(dobj),o1,o1,o1,o4]"", ""pred_id"": ""pred.normal.1.0.4.5"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Tancredo</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">tivera com</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">o governo</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">conflitos impeditivos , aqueles</span></div>"", ""questionID"": ""q_4"", ""sentence"": ""Tancredo tivera com o governo conflitos impeditivos , aqueles que o levaram a dissolver o PP de ent\u00e3o ."", ""sentenceID"": ""pt-s7488""}, {""html_sentence"": ""Tancredo tivera com o governo conflitos impeditivos , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">aqueles</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">que</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">o</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">levaram a dissolver</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#80b1d3\\\"">o PP de ent\u00e3o</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a ?b ?c levaram a dissolver ?d\\t[levaram-acl,b,l,n1,n1,n2,n2,n2,pred_resolve_relcl]\\n\\t\\t?a: aqueles\\t[aqueles-det,arg_resolve_relcl,o3]\\n\\t\\t?b: que\\t[que-nsubj,g1(nsubj)]\\n\\t\\t?c: o\\t[o-iobj,g1(iobj)]\\n\\t\\t?d: o PP de ent\u00e3o\\t[PP-dobj,g1(dobj),l,o1,o1,o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.11.8.9.10.15"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">aqueles</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">que</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">o</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">levaram a dissolver</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#80b1d3\\\"">o PP de ent\u00e3o</span></div>"", ""questionID"": ""q_5"", ""sentence"": ""Tancredo tivera com o governo conflitos impeditivos , aqueles que o levaram a dissolver o PP de ent\u00e3o ."", ""sentenceID"": ""pt-s7488""}]"
"[{""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">O sistema antigo</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">s\u00f3</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">se</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">mant\u00e9m para</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">os Centros de Entre-os-Rios , S\u00e3o Pedro do Sul e Foz do Arelho</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a s\u00f3 ?b mant\u00e9m para ?c\\t[mant\u00e9m-root,c,c,n1,n1,n2,n2,n2,n6,u]\\n\\t\\t?a: O sistema antigo\\t[sistema-nsubj,g1(nsubj),o1,o1]\\n\\t\\t?b: se\\t[se-dobj,g1(dobj)]\\n\\t\\t?c: os Centros de Entre-os-Rios , S\u00e3o Pedro do Sul e Foz do Arelho\\t[Centros-nmod,h1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.5.1.4.8"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">O sistema antigo</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">s\u00f3</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">se</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">mant\u00e9m para</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">os Centros de Entre-os-Rios , S\u00e3o Pedro do Sul e Foz do Arelho</span></div>"", ""questionID"": ""q_1"", ""sentence"": ""O sistema antigo s\u00f3 se mant\u00e9m para os Centros de Entre-os-Rios , S\u00e3o Pedro do Sul e Foz do Arelho ."", ""sentenceID"": ""pt-s2400""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Os dois jogadores</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">voltaram a marcar em</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">o fim-de-semana</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">, curiosamente ambos em</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">bonitos remates de cabe\u00e7a</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a voltaram a marcar em ?b , curiosamente ambos em ?c\\t[voltaram-root,c,c,l,n1,n1,n1,n1,n1,n1,n1,n2,n2,n2,n6,u]\\n\\t\\t?a: Os dois jogadores\\t[jogadores-nsubj,g1(nsubj),o1,o1]\\n\\t\\t?b: o fim-de-semana\\t[fim-de-semana-nmod,h1,l,o1,o2]\\n\\t\\t?c: bonitos remates de cabe\u00e7a\\t[remates-nmod,h2,l,o1,o1,o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.3.2.8.14"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Os dois jogadores</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">voltaram a marcar em</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">o fim-de-semana</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">, curiosamente ambos em</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">bonitos remates de cabe\u00e7a</span></div>"", ""questionID"": ""q_2"", ""sentence"": ""Os dois jogadores voltaram a marcar em o fim-de-semana , curiosamente ambos em bonitos remates de cabe\u00e7a ."", ""sentenceID"": ""pt-s2353""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Diga-</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">se</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">, tamb\u00e9m</span> , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">que h\u00e1 quem pense o contr\u00e1rio</span> ."", ""pprint"": ""\\tDiga- ?a , tamb\u00e9m ?b\\t[Diga--root,c,c,n1,n1,n1,n1,n2,n2,u]\\n\\t\\t?a: se\\t[se-nsubj,g1(nsubj)]\\n\\t\\t?b: SOMETHING := que h\u00e1 quem pense o contr\u00e1rio\\t[h\u00e1-ccomp,k,o1,o1,o1,o1,o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.0.1.6"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Diga-</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">se</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">, tamb\u00e9m</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffff\\\"">SOMETHING</span> := <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">que h\u00e1 quem pense o contr\u00e1rio</span></div>"", ""questionID"": ""q_3"", ""sentence"": ""Diga- se , tamb\u00e9m , que h\u00e1 quem pense o contr\u00e1rio ."", ""sentenceID"": ""pt-s1347""}, {""html_sentence"": ""Diga- <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">se</span> , tamb\u00e9m , que <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">h\u00e1</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">quem pense o contr\u00e1rio</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a h\u00e1 ?b\\t[h\u00e1-ccomp,a1,c,n1,n2,u]\\n\\t\\t?a: se\\t[se-nsubj,borrow-subj(h\u00e1/6,Diga-/0,ccomp),g1(nsubj)]\\n\\t\\t?b: SOMETHING := quem pense o contr\u00e1rio\\t[pense-ccomp,k,o1,o1,o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.6.1.8"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">se</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">h\u00e1</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffff\\\"">SOMETHING</span> := <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">quem pense o contr\u00e1rio</span></div>"", ""questionID"": ""q_4"", ""sentence"": ""Diga- se , tamb\u00e9m , que h\u00e1 quem pense o contr\u00e1rio ."", ""sentenceID"": ""pt-s1347""}, {""html_sentence"": ""Diga- se , tamb\u00e9m , que h\u00e1 <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">quem</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">pense</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">o contr\u00e1rio</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a pense ?b\\t[pense-ccomp,a1,c,c,n2,n2]\\n\\t\\t?a: quem\\t[quem-nsubj,g1(nsubj)]\\n\\t\\t?b: o contr\u00e1rio\\t[contr\u00e1rio-dobj,g1(dobj),o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.8.7.10"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">quem</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">pense</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">o contr\u00e1rio</span></div>"", ""questionID"": ""q_5"", ""sentence"": ""Diga- se , tamb\u00e9m , que h\u00e1 quem pense o contr\u00e1rio ."", ""sentenceID"": ""pt-s1347""}]"
"[{""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Despojada de</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">a preocupa\u00e7\u00e3o</span> de fazer novo e diferente a cada passo , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">o canto</span> virou \u00e1rvore , ganhou espa\u00e7o , trepou a o c\u00e9u ."", ""pprint"": ""\\tDespojada de ?a ?b\\t[Despojada-advcl,b,n2,n6]\\n\\t\\t?a: a preocupa\u00e7\u00e3o\\t[preocupa\u00e7\u00e3o-dobj,g1(dobj),o1,o2,o4]\\n\\t\\t?b: o canto\\t[canto-nsubj,borrow-subj(Despojada/0,\u00e1rvore/16,advcl),g1(nsubj),o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.0.3.14"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Despojada de</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">a preocupa\u00e7\u00e3o</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">o canto</span></div>"", ""questionID"": ""q_1"", ""sentence"": ""Despojada de a preocupa\u00e7\u00e3o de fazer novo e diferente a cada passo , o canto virou \u00e1rvore , ganhou espa\u00e7o , trepou a o c\u00e9u ."", ""sentenceID"": ""pt-s431""}, {""html_sentence"": ""Despojada de <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">a preocupa\u00e7\u00e3o</span> de <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">fazer novo e diferente a</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">cada passo</span> , o canto virou \u00e1rvore , ganhou espa\u00e7o , trepou a o c\u00e9u ."", ""pprint"": ""\\t?a fazer novo e diferente a ?b\\t[fazer-acl,b,n1,n1,n1,n1,n2,n6,pred_resolve_relcl,u]\\n\\t\\t?a: a preocupa\u00e7\u00e3o\\t[preocupa\u00e7\u00e3o-dobj,arg_resolve_relcl,o1,o3]\\n\\t\\t?b: cada passo\\t[passo-nmod,h1,o1,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.5.3.11"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">a preocupa\u00e7\u00e3o</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">fazer novo e diferente a</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">cada passo</span></div>"", ""questionID"": ""q_2"", ""sentence"": ""Despojada de a preocupa\u00e7\u00e3o de fazer novo e diferente a cada passo , o canto virou \u00e1rvore , ganhou espa\u00e7o , trepou a o c\u00e9u ."", ""sentenceID"": ""pt-s431""}, {""html_sentence"": ""Despojada de a preocupa\u00e7\u00e3o de fazer novo e diferente a cada passo , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">o canto</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">virou \u00e1rvore</span> , ganhou espa\u00e7o , trepou a o c\u00e9u ."", ""pprint"": ""\\t?a virou \u00e1rvore\\t[\u00e1rvore-root,c,c,n1,n1,n1,n1,n1,n2,n3,n3,n3,u]\\n\\t\\t?a: o canto\\t[canto-nsubj,g1(nsubj),o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.16.14"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">o canto</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">virou \u00e1rvore</span></div>"", ""questionID"": ""q_3"", ""sentence"": ""Despojada de a preocupa\u00e7\u00e3o de fazer novo e diferente a cada passo , o canto virou \u00e1rvore , ganhou espa\u00e7o , trepou a o c\u00e9u ."", ""sentenceID"": ""pt-s431""}, {""html_sentence"": ""Despojada de a preocupa\u00e7\u00e3o de fazer novo e diferente a cada passo , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">o canto</span> virou \u00e1rvore , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">ganhou</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">espa\u00e7o</span> , trepou a o c\u00e9u ."", ""pprint"": ""\\t?a ganhou ?b\\t[ganhou-conj,f,n2]\\n\\t\\t?a: o canto\\t[canto-nsubj,borrow-subj(ganhou/18,\u00e1rvore/16,conj),g1(nsubj),o1]\\n\\t\\t?b: espa\u00e7o\\t[espa\u00e7o-dobj,g1(dobj)]"", ""pred_id"": ""pred.normal.18.14.19"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">o canto</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">ganhou</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">espa\u00e7o</span></div>"", ""questionID"": ""q_4"", ""sentence"": ""Despojada de a preocupa\u00e7\u00e3o de fazer novo e diferente a cada passo , o canto virou \u00e1rvore , ganhou espa\u00e7o , trepou a o c\u00e9u ."", ""sentenceID"": ""pt-s431""}, {""html_sentence"": ""Despojada de a preocupa\u00e7\u00e3o de fazer novo e diferente a cada passo , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">o canto</span> virou \u00e1rvore , ganhou espa\u00e7o , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">trepou a</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">o c\u00e9u</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a trepou a ?b\\t[trepou-conj,f,n2,n6]\\n\\t\\t?a: o canto\\t[canto-nsubj,borrow-subj(trepou/21,\u00e1rvore/16,conj),g1(nsubj),o1]\\n\\t\\t?b: o c\u00e9u\\t[c\u00e9u-nmod,h1,o1,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.21.14.24"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">o canto</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">trepou a</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">o c\u00e9u</span></div>"", ""questionID"": ""q_5"", ""sentence"": ""Despojada de a preocupa\u00e7\u00e3o de fazer novo e diferente a cada passo , o canto virou \u00e1rvore , ganhou espa\u00e7o , trepou a o c\u00e9u ."", ""sentenceID"": ""pt-s431""}]"
"[{""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Enterrou</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">as previs\u00f5es mais do que otimistas</span> , e deixou ver quanto \u00e9 viciado o notici\u00e1rio esportivo ."", ""pprint"": ""\\tEnterrou ?a\\t[Enterrou-root,c,n1,n1,n2,n3,n5,u]\\n\\t\\t?a: as previs\u00f5es mais do que otimistas\\t[previs\u00f5es-dobj,g1(dobj),o1,o1,o1,o1,o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.0.2"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Enterrou</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">as previs\u00f5es mais do que otimistas</span></div>"", ""questionID"": ""q_1"", ""sentence"": ""Enterrou as previs\u00f5es mais do que otimistas , e deixou ver quanto \u00e9 viciado o notici\u00e1rio esportivo ."", ""sentenceID"": ""pt-s7851""}, {""html_sentence"": ""Enterrou as previs\u00f5es mais <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">do que</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">otimistas</span> , e deixou ver quanto \u00e9 viciado o notici\u00e1rio esportivo ."", ""pprint"": ""\\tdo que ?a\\t[do-nmod,c,n1,n2]\\n\\t\\t?a: otimistas\\t[otimistas-nsubj,g1(nsubj)]"", ""pred_id"": ""pred.normal.4.6"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">do que</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">otimistas</span></div>"", ""questionID"": ""q_2"", ""sentence"": ""Enterrou as previs\u00f5es mais do que otimistas , e deixou ver quanto \u00e9 viciado o notici\u00e1rio esportivo ."", ""sentenceID"": ""pt-s7851""}, {""html_sentence"": ""Enterrou as previs\u00f5es mais do que otimistas , e deixou ver <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">quanto \u00e9 viciado</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">o notici\u00e1rio esportivo</span> ."", ""pprint"": ""\\tquanto \u00e9 viciado ?a\\t[viciado-advcl,b,n1,n1,n2]\\n\\t\\t?a: o notici\u00e1rio esportivo\\t[notici\u00e1rio-nsubjpass,g1(nsubjpass),o1,o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.13.15"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">quanto \u00e9 viciado</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">o notici\u00e1rio esportivo</span></div>"", ""questionID"": ""q_3"", ""sentence"": ""Enterrou as previs\u00f5es mais do que otimistas , e deixou ver quanto \u00e9 viciado o notici\u00e1rio esportivo ."", ""sentenceID"": ""pt-s7851""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Criou</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">a personagem de um detective negro</span> , Easy Rawling que , no entanto , \u00ab n\u00e3o procura fazer o contraponto de Marlow e Spade mas , sim , erguer uma figura particularmente convincente em um livro contado em um ritmo impar\u00e1vel e com um sabor pungente e aut\u00eantico \u00bb ."", ""pprint"": ""\\tCriou ?a\\t[Criou-root,c,n1,n2,u]\\n\\t\\t?a: a personagem de um detective negro\\t[personagem-dobj,g1(dobj),o1,o1,o1,o1,o1,o1,o4,u]"", ""pred_id"": ""pred.normal.0.2"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">Criou</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">a personagem de um detective negro</span></div>"", ""questionID"": ""q_4"", ""sentence"": ""Criou a personagem de um detective negro , Easy Rawling que , no entanto , \u00ab n\u00e3o procura fazer o contraponto de Marlow e Spade mas , sim , erguer uma figura particularmente convincente em um livro contado em um ritmo impar\u00e1vel e com um sabor pungente e aut\u00eantico \u00bb ."", ""sentenceID"": ""pt-s3065""}, {""html_sentence"": ""Criou a personagem de um detective negro , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Easy Rawling</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">que</span> , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">no entanto</span> , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">\u00ab n\u00e3o procura fazer</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">o contraponto de Marlow e Spade</span> mas , sim , erguer uma figura particularmente convincente em um livro contado em um ritmo impar\u00e1vel e com um sabor pungente e aut\u00eantico \u00bb ."", ""pprint"": ""\\t?a ?b no entanto \u00ab n\u00e3o procura fazer ?c\\t[procura-acl,b,l,n1,n1,n1,n1,n1,n1,n1,n1,n2,n2,n3,n5,pred_resolve_relcl,u]\\n\\t\\t?a: Easy Rawling\\t[Easy-appos,arg_resolve_relcl,o1,o3]\\n\\t\\t?b: que\\t[que-nsubj,g1(nsubj)]\\n\\t\\t?c: o contraponto de Marlow e Spade\\t[contraponto-dobj,g1(dobj),l,o1,o1,o1,o1,o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.17.8.10.20"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Easy Rawling</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">que</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">no entanto</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">\u00ab n\u00e3o procura fazer</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">o contraponto de Marlow e Spade</span></div>"", ""questionID"": ""q_5"", ""sentence"": ""Criou a personagem de um detective negro , Easy Rawling que , no entanto , \u00ab n\u00e3o procura fazer o contraponto de Marlow e Spade mas , sim , erguer uma figura particularmente convincente em um livro contado em um ritmo impar\u00e1vel e com um sabor pungente e aut\u00eantico \u00bb ."", ""sentenceID"": ""pt-s3065""}]"
"[{""html_sentence"": ""Criou a personagem de um detective negro , Easy Rawling <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">que</span> , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">no entanto</span> , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">\u00ab n\u00e3o procura</span> fazer o contraponto de Marlow e Spade mas <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">, sim , erguer</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">uma figura particularmente convincente</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">em</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">um livro</span> contado em um ritmo impar\u00e1vel e com um sabor pungente e aut\u00eantico \u00bb ."", ""pprint"": ""\\t?a no entanto \u00ab n\u00e3o procura , sim , erguer ?b em ?c\\t[erguer-conj,f,n1,n1,n1,n2,n2,n6,pred_conj_borrow_tokens_xcomp,pred_conj_borrow_tokens_xcomp,pred_conj_borrow_tokens_xcomp,pred_conj_borrow_tokens_xcomp,pred_conj_borrow_tokens_xcomp]\\n\\t\\t?a: que\\t[que-nsubj,borrow-subj(erguer/29,procura/17,conj),g1(nsubj)]\\n\\t\\t?b: uma figura particularmente convincente\\t[figura-dobj,g1(dobj),o1,o1,o1]\\n\\t\\t?c: um livro\\t[livro-nmod,h1,o1,o2,o4]"", ""pred_id"": ""pred.normal.29.10.31.36"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">que</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">no entanto</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">\u00ab n\u00e3o procura</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">, sim , erguer</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">uma figura particularmente convincente</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">em</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">um livro</span></div>"", ""questionID"": ""q_1"", ""sentence"": ""Criou a personagem de um detective negro , Easy Rawling que , no entanto , \u00ab n\u00e3o procura fazer o contraponto de Marlow e Spade mas , sim , erguer uma figura particularmente convincente em um livro contado em um ritmo impar\u00e1vel e com um sabor pungente e aut\u00eantico \u00bb ."", ""sentenceID"": ""pt-s3065""}, {""html_sentence"": ""Criou a personagem de um detective negro , Easy Rawling que , no entanto , \u00ab n\u00e3o procura fazer o contraponto de Marlow e Spade mas , sim , erguer uma figura particularmente convincente em <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">um livro</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">contado em</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">um ritmo impar\u00e1vel</span> e com um sabor pungente e aut\u00eantico \u00bb ."", ""pprint"": ""\\t?a contado em ?b\\t[contado-acl,b,n2,n3,n5,n6,pred_resolve_relcl]\\n\\t\\t?a: um livro\\t[livro-nmod,arg_resolve_relcl,o1,o3]\\n\\t\\t?b: um ritmo impar\u00e1vel\\t[ritmo-nmod,h1,o1,o1,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.37.36.40"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">um livro</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">contado em</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">um ritmo impar\u00e1vel</span></div>"", ""questionID"": ""q_2"", ""sentence"": ""Criou a personagem de um detective negro , Easy Rawling que , no entanto , \u00ab n\u00e3o procura fazer o contraponto de Marlow e Spade mas , sim , erguer uma figura particularmente convincente em um livro contado em um ritmo impar\u00e1vel e com um sabor pungente e aut\u00eantico \u00bb ."", ""sentenceID"": ""pt-s3065""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Os Cocteau Twins</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">fecharam</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">a 18\u00aa edi\u00e7\u00e3o de o Printemps de Bourges</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">, infelizmente sem</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">aquilo</span> a que se pode chamar \u00ab uma chave de ouro \u00bb ."", ""pprint"": ""\\t?a fecharam ?b , infelizmente sem ?c\\t[fecharam-root,c,c,n1,n1,n1,n1,n2,n2,n2,u]\\n\\t\\t?a: Os Cocteau Twins\\t[Cocteau-nsubj,g1(nsubj),o1,o1]\\n\\t\\t?b: a 18\u00aa edi\u00e7\u00e3o de o Printemps de Bourges\\t[edi\u00e7\u00e3o-dobj,g1(dobj),o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1]\\n\\t\\t?c: aquilo\\t[aquilo-nmod,h2,o4]"", ""pred_id"": ""pred.normal.3.1.6.15"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Os Cocteau Twins</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">fecharam</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">a 18\u00aa edi\u00e7\u00e3o de o Printemps de Bourges</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">, infelizmente sem</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">aquilo</span></div>"", ""questionID"": ""q_3"", ""sentence"": ""Os Cocteau Twins fecharam a 18\u00aa edi\u00e7\u00e3o de o Printemps de Bourges , infelizmente sem aquilo a que se pode chamar \u00ab uma chave de ouro \u00bb ."", ""sentenceID"": ""pt-s3690""}, {""html_sentence"": ""Os Cocteau Twins fecharam a 18\u00aa edi\u00e7\u00e3o de o Printemps de Bourges , infelizmente sem <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">aquilo</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">a</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">que</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">se</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">pode chamar</span> \u00ab <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#80b1d3\\\"">uma chave de ouro</span> \u00bb ."", ""pprint"": ""\\t?a a ?b ?c pode chamar ?d\\t[pode-acl,b,l,n1,n1,n1,n2,n2,n2,n6,pred_resolve_relcl,u]\\n\\t\\t?a: aquilo\\t[aquilo-nmod,arg_resolve_relcl,o3]\\n\\t\\t?b: que\\t[que-dobj,g1(dobj),l,o2]\\n\\t\\t?c: se\\t[se-nsubj,g1(nsubj)]\\n\\t\\t?d: uma chave de ouro\\t[chave-dobj,g1(dobj),l,o1,o1,o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.19.15.17.18.23"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">aquilo</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">a</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">que</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">se</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">pode chamar</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#80b1d3\\\"">uma chave de ouro</span></div>"", ""questionID"": ""q_4"", ""sentence"": ""Os Cocteau Twins fecharam a 18\u00aa edi\u00e7\u00e3o de o Printemps de Bourges , infelizmente sem aquilo a que se pode chamar \u00ab uma chave de ouro \u00bb ."", ""sentenceID"": ""pt-s3690""}, {""html_sentence"": ""E <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">isso</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">\u00e9 muito importante</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a \u00e9 muito importante\\t[importante-root,c,n1,n1,n1,n2,n5,u]\\n\\t\\t?a: isso\\t[isso-nsubj,g1(nsubj)]"", ""pred_id"": ""pred.normal.4.1"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">isso</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">\u00e9 muito importante</span></div>"", ""questionID"": ""q_5"", ""sentence"": ""E isso \u00e9 muito importante ."", ""sentenceID"": ""pt-s600""}]"
"[{""html_sentence"": ""E <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">o que</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">a</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">distingue de facto de</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">as televis\u00f5es</span> ditas \u00ab comerciais \u00bb ?"", ""pprint"": ""\\t?a ?b distingue de facto de ?c\\t[distingue-root,c,c,c,n1,n1,n1,n2,n2,n2,n5,n6,u]\\n\\t\\t?a: o que\\t[o-nsubj,g1(nsubj),o1]\\n\\t\\t?b: a\\t[a-dobj,g1(dobj)]\\n\\t\\t?c: as televis\u00f5es\\t[televis\u00f5es-iobj,g1(iobj),o1,o2,o4]"", ""pred_id"": ""pred.normal.4.1.3.9"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">o que</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">a</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">distingue de facto de</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">as televis\u00f5es</span></div>"", ""questionID"": ""q_1"", ""sentence"": ""E o que a distingue de facto de as televis\u00f5es ditas \u00ab comerciais \u00bb ?"", ""sentenceID"": ""pt-s3158""}, {""html_sentence"": ""E o que a distingue de facto de <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">as televis\u00f5es</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">ditas \u00ab comerciais</span> \u00bb ?"", ""pprint"": ""\\t?a ditas \u00ab comerciais\\t[comerciais-acl,b,n1,n1,n1,pred_resolve_relcl,u]\\n\\t\\t?a: as televis\u00f5es\\t[televis\u00f5es-iobj,arg_resolve_relcl,o1,o3]"", ""pred_id"": ""pred.normal.12.9"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">as televis\u00f5es</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">ditas \u00ab comerciais</span></div>"", ""questionID"": ""q_2"", ""sentence"": ""E o que a distingue de facto de as televis\u00f5es ditas \u00ab comerciais \u00bb ?"", ""sentenceID"": ""pt-s3158""}, {""html_sentence"": ""\u00ab <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Eles</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">d\u00e3o</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">comida</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">para</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">a gente</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">em</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#80b1d3\\\"">esse lugar</span> ?"", ""pprint"": ""\\t?a d\u00e3o ?b para ?c em ?d\\t[d\u00e3o-root,c,c,n1,n1,n2,n2,n2,n2,n6,n6,u]\\n\\t\\t?a: Eles\\t[Eles-nsubj,g1(nsubj)]\\n\\t\\t?b: comida\\t[comida-dobj,g1(dobj)]\\n\\t\\t?c: a gente\\t[gente-nmod,h1,o1,o2]\\n\\t\\t?d: esse lugar\\t[lugar-nmod,h1,o1,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.2.1.3.6.9"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Eles</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">d\u00e3o</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">comida</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">para</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">a gente</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">em</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#80b1d3\\\"">esse lugar</span></div>"", ""questionID"": ""q_3"", ""sentence"": ""\u00ab Eles d\u00e3o comida para a gente em esse lugar ?"", ""sentenceID"": ""pt-s6088""}, {""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Ivanisevic , n\u00ba 4 de o \u00ab ranking \u00bb mundial</span> , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">encontrou</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">algumas dificuldades</span> para bater o franc\u00eas Guy Forget ( 7-5 e 6-4 ) , acabando por se imp\u00f4r em a batalha de o servi\u00e7o ."", ""pprint"": ""\\t?a encontrou ?b\\t[encontrou-root,c,c,c,n1,n1,n2,n2,n3,u]\\n\\t\\t?a: Ivanisevic , n\u00ba 4 de o \u00ab ranking \u00bb mundial\\t[Ivanisevic-nsubj,g1(nsubj),o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,u]\\n\\t\\t?b: algumas dificuldades\\t[dificuldades-dobj,g1(dobj),o1,o4]"", ""pred_id"": ""pred.normal.11.0.13"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Ivanisevic , n\u00ba 4 de o \u00ab ranking \u00bb mundial</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">encontrou</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">algumas dificuldades</span></div>"", ""questionID"": ""q_4"", ""sentence"": ""Ivanisevic , n\u00ba 4 de o \u00ab ranking \u00bb mundial , encontrou algumas dificuldades para bater o franc\u00eas Guy Forget ( 7-5 e 6-4 ) , acabando por se imp\u00f4r em a batalha de o servi\u00e7o ."", ""sentenceID"": ""pt-s1048""}, {""html_sentence"": ""Ivanisevic , n\u00ba 4 de o \u00ab ranking \u00bb mundial , encontrou <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">algumas dificuldades</span> para <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">bater</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">o franc\u00eas Guy Forget</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">( 7-5 e 6-4</span> ) , acabando por se imp\u00f4r em a batalha de o servi\u00e7o ."", ""pprint"": ""\\t?a bater ?b ( 7-5 e 6-4\\t[bater-acl,b,n1,n1,n1,n1,n1,n1,n2,pred_resolve_relcl,u]\\n\\t\\t?a: algumas dificuldades\\t[dificuldades-dobj,arg_resolve_relcl,o1,o3]\\n\\t\\t?b: o franc\u00eas Guy Forget\\t[franc\u00eas-dobj,g1(dobj),o1,o1,o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.15.13.17"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">algumas dificuldades</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">bater</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">o franc\u00eas Guy Forget</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">( 7-5 e 6-4</span></div>"", ""questionID"": ""q_5"", ""sentence"": ""Ivanisevic , n\u00ba 4 de o \u00ab ranking \u00bb mundial , encontrou algumas dificuldades para bater o franc\u00eas Guy Forget ( 7-5 e 6-4 ) , acabando por se imp\u00f4r em a batalha de o servi\u00e7o ."", ""sentenceID"": ""pt-s1048""}]"
"[{""html_sentence"": ""<span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Ivanisevic , n\u00ba 4 de o \u00ab ranking \u00bb mundial</span> , encontrou algumas dificuldades para bater o franc\u00eas Guy Forget ( 7-5 e 6-4 ) , <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">acabando por</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">se</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">imp\u00f4r em</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">a batalha de o servi\u00e7o</span> ."", ""pprint"": ""\\t?a acabando por ?b imp\u00f4r em ?c\\t[acabando-advcl,b,l,n1,n1,n2,n2,n6]\\n\\t\\t?a: Ivanisevic , n\u00ba 4 de o \u00ab ranking \u00bb mundial\\t[Ivanisevic-nsubj,borrow-subj(acabando/26,encontrou/11,advcl),g1(nsubj),o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,o1,u]\\n\\t\\t?b: se\\t[se-dobj,g1(dobj),l]\\n\\t\\t?c: a batalha de o servi\u00e7o\\t[batalha-nmod,h1,l,o1,o1,o1,o1,o2]"", ""pred_id"": ""pred.normal.26.0.28.32"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">Ivanisevic , n\u00ba 4 de o \u00ab ranking \u00bb mundial</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">acabando por</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffb3\\\"">se</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">imp\u00f4r em</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#8dd3c7\\\"">a batalha de o servi\u00e7o</span></div>"", ""questionID"": ""q_1"", ""sentence"": ""Ivanisevic , n\u00ba 4 de o \u00ab ranking \u00bb mundial , encontrou algumas dificuldades para bater o franc\u00eas Guy Forget ( 7-5 e 6-4 ) , acabando por se imp\u00f4r em a batalha de o servi\u00e7o ."", ""sentenceID"": ""pt-s1048""}, {""html_sentence"": ""Se <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">n\u00e3o , repita</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">os passos 3 a 5</span> variando o que quiser at\u00e9 conseguir alguma coisa interessante ."", ""pprint"": ""\\tn\u00e3o , repita ?a\\t[n\u00e3o-root,c,c,n1,n1,n1,n1,n2,n3,u]\\n\\t\\t?a: os passos 3 a 5\\t[passos-dobj,g1(dobj),o1,o1,o1,o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.1.5"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">n\u00e3o , repita</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">os passos 3 a 5</span></div>"", ""questionID"": ""q_2"", ""sentence"": ""Se n\u00e3o , repita os passos 3 a 5 variando o que quiser at\u00e9 conseguir alguma coisa interessante ."", ""sentenceID"": ""pt-s1127""}, {""html_sentence"": ""Se n\u00e3o , repita os passos 3 a 5 <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">variando</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">o que quiser</span> at\u00e9 conseguir alguma coisa interessante ."", ""pprint"": ""\\tvariando ?a\\t[variando-advcl,b,n2,n3]\\n\\t\\t?a: SOMETHING := o que quiser\\t[quiser-ccomp,k,o1,o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.9.12"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">variando</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#ffffff\\\"">SOMETHING</span> := <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">o que quiser</span></div>"", ""questionID"": ""q_3"", ""sentence"": ""Se n\u00e3o , repita os passos 3 a 5 variando o que quiser at\u00e9 conseguir alguma coisa interessante ."", ""sentenceID"": ""pt-s1127""}, {""html_sentence"": ""Se n\u00e3o , repita os passos 3 a 5 variando <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">o que</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">quiser</span> at\u00e9 conseguir alguma coisa interessante ."", ""pprint"": ""\\t?a quiser\\t[quiser-ccomp,a1,c,n2]\\n\\t\\t?a: o que\\t[o-nsubj,g1(nsubj),o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.12.10"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">o que</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">quiser</span></div>"", ""questionID"": ""q_4"", ""sentence"": ""Se n\u00e3o , repita os passos 3 a 5 variando o que quiser at\u00e9 conseguir alguma coisa interessante ."", ""sentenceID"": ""pt-s1127""}, {""html_sentence"": ""Se n\u00e3o , repita os passos 3 a 5 variando o que quiser at\u00e9 <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">conseguir</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">alguma coisa interessante</span> ."", ""pprint"": ""\\tconseguir ?a\\t[conseguir-advcl,b,n1,n2,u]\\n\\t\\t?a: alguma coisa interessante\\t[coisa-dobj,g1(dobj),o1,o1]"", ""pred_id"": ""pred.normal.14.16"", ""predicate"": ""<div class=\\\""statement_for_predicate\\\""><span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#dab3ff\\\"">conseguir</span> <span id=\\\""rcorner\\\"" style=\\\""background-color:#fb8072\\\"">alguma coisa interessante</span></div>"", ""questionID"": ""q_5"", ""sentence"": ""Se n\u00e3o , repita os passos 3 a 5 variando o que quiser at\u00e9 conseguir alguma coisa interessante ."", ""sentenceID"": ""pt-s1127""}]"
